{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d00",
    "title": "\"التلغراف\": السفن الحربية البريطانية تفتقر إلى القوة النارية لمهاجمة الأهداف البرية في اليمن",
    "full_text": "صحيفة \"التلغراف\" البريطانية، تقر بأنّ السفن الحربية البريطانية تفتقر إلى القوة النارية التي تمكنها من مهاجمة أهداف برية في اليمن، ووزير دفاع كبير سابق يصف ذلك بـ\"الفضيحة\". قالت صحيفة \"التلغراف\" البريطانية، إنّ السفن الحربية البريطانية لا تستطيع مهاجمة أهداف برية في اليمن لأنها تفتقر إلى القوة النارية، وهو وضع وصفه قادة دفاع سابقون بأنه \"فضيحة\". وتابعت الصحيفة، أنّه لا تملك أي من المدمرات أو الفرقاطات التابعة للبحرية الملكية القدرة على إطلاق الصواريخ على أهداف أرضية، ما يترك للولايات المتحدة تنفيذ غالبية الضربات على أهداف في اليمن بدعم من طائرات سلاح الجو الملكي البريطاني المتمركزة على بعد 1500 ميل. وحذر توبياس إلوود، الرئيس السابق للجنة الدفاع في مجلس العموم، من أن \"الوضع لا يمكن تحمله\"، وقال إلوود: \"لا يمكننا الاستمرار في القيام بذلك بأسطول سطحي صغير للغاية، ولا يمكنه إطلاق النار على الأرض من مسافة بعيدة\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وقال وزير دفاع كبير سابق إنه \"من المخزي ألا تكون السفن البحرية مجهزة حالياً بصواريخ أرض-أرض\"، ووصفها بأنها \"فضيحة وغير مرضية على الإطلاق\"، مشيراً إلى أنّه \"يتعين على المملكة المتحدة الآن أن ترسل طائرات سلاح الجو الملكي البريطاني إلى آلاف الأميال للقيام بالمهمة التي يمكن أن يفعلها صاروخ أرض-أرض\". ويوم أمس، ذكرت قناة \"المسيرة\" اليمنية، أنه تم استهداف منطقة رأس عيسى في محافظة الحُديدة (محطة تصدير النفط الرئيسية)، غربي اليمن من قبل الأميركيين والبريطانيين. وأكد عضو المكتب السياسي لحركة أنصار الله اليمنية، محمد البخيتي، أمس السبت، أنّ إنزال قوات أميركية وبريطانية على أرض اليمن \"سيستفزّ الشعب اليمني كله\"، الذي \"ستتّحد مواقفه ضدّ العدوان\"، مضيفاً أنّ ذلك  سيكون \"أمراً جيداً لأنّ أهدافنا ستتوسّع\". \"إنزال القوات الأميركية والبريطانية البرية على أرض اليمن سيكون أمرا جيداً لنا لأن أهدافنا ستتوسع\"عضو المكتب السياسي لحركة انصار الله السيد محمد البخيتي #الميادين #المسائية#اليمن @M_N_Albukhaiti pic.twitter.com/a2HpoDiLgz \n\n وشنت الولايات المتحدة الأميركية وبريطانيا، بالتعاون مع  دول عدة أخرى، عدواناً على اليمن، تجدّد مرات عديدة خلال الأيام الماضية، وسط إقرار بفشل محاولة ردع القوات المسلحة اليمنية، في حين تؤكد الأخيرة أنّ الاعتداءات لن تبقى من دون رد وعقاب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توبياس إلوود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إلوود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رأس عيسى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحُديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات أميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والبريطانية البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}