{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e6b",
    "title": "نشرة الثانية عشر",
    "full_text": "\nالمقاومة تواصل اشتباكاتها الضارية في حي الزيتون وتؤكد أن جميع مقاتليها صامدون في عقدهم وجيش الاحتلال يعترف بمقتل قائدي سرية وفصيل واصابة سبعة من لواء غفعاتي.\nإصابات في استهداف كريات شمونة وبيت هيلل بصليات من الصواريخ وكتائب القسام تتبنى العملية رداً على المجازر بحق المدنيين في غزة.\nغارات أميركية بريطانية ليلاً على الحديدة وتقارير بريطانية عن حادث ليلي في البحر الأحمر والمركزية الأميركية تتحدث عن إسقاط مسيرات يمنية في البحر الأحمر.\nالسيد خامنئي يدعو إلى مشاركة حاشدة في الانتخابات واختيار من يلتزم باستقلال البلاد ومسيرة التطوير.\nعلى رغم فوزه في الولاية ناخبو ميشيغن يعاقبون بايدن في الانتخابات التمهيدية لدعمه المجازر في غزة.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صامدون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت هيلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناخبو ميشيغن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}