{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2288",
    "title": "\"غولدمان ساكس\": انتخابات إسطنبول سيكون لها تأثير إيجابي على الليرة",
    "full_text": "محلّلو مجموعة \"غولدمان ساكس\"، يعتقدون أنّ التصويت البلدي عالي الرهانات في إسطنبول، يوم الأحد، سيكون له تأثير إيجابي على الليرة التركية.\n يعتقد محللو مجموعة \"غولدمان ساكس\" أنّ التصويت البلدي عالي الرهانات في إسطنبول، يوم الأحد، سيكون له تأثير إيجابي على الليرة التركية، وسط ضغوط متزايدة على العملة بسبب انتعاش الطلب على العملة الصعبة هذا الشهر. ويحظى السباق في إسطنبول، المدينة الأكثر ثراءً في البلاد، بمتابعة عن كثب من قبل الأسواق والمستثمرين، لأنه يرمز إلى معركة سياسية أوسع بين المعارضة والرئيس رجب طيب إردوغان. \n25 اب\n \n24 اب\n وقال المحللون: \"يجب أن يكون الأمر إيجابياً بالنسبة لليرة التركية، بشرط عدم الطعن في النتائج في إسطنبول أو في مدن كبرى أخرى\". وتدفّق السكان المحليون الأتراك على العملة الصعبة هذا الشهر، بسبب مخاوف من أنّ الليرة قد تواجه انخفاضاً حاداً بعد التصويت، مما تسبّب في استنزاف احتياطيات البنك المركزي من العملات الأجنبية. وفي حين أنّ تركيا عرضة لتقلّبات السياسة، لا يعتقد محللو بنك \"غولدمان ساكس\" أنّ نتيجة الانتخابات ستؤدي إلى تحوّل في السياسات النقدية والمالية الحالية. ويتوقّع وفق المجموعة، أن ينحسر الضغط على الاحتياطيات والليرة بعد التصويت. \nخلال أقل من عام يتوجه الأتراك للمرة الثانية إلى صناديق الاقتراع لانتخاب رؤساء البلديات وأعضاء المجالس المحلية، في انتخابات تنعقد في دورتها الثالثة عشر، وتشهد أهمية مضاعفة لحسم توجهات الناخب التركي وسياسات تركيا المستقبلية.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غولدمان ساكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولدمان ساكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولدمان ساكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}