{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1919",
    "title": "نشرة منتصف الليل",
    "full_text": "\nالسيد نصر الله يحذر السويد من الاستمرار في السماح بالعدوان على القرآن والتظاهرات الاحتجاجية تتواصل في العراق.\nاعتراضًا على التعديلات القضائية، آلاف الجنود الإسرائيليين يعلقون خدمتهم في الجيش، ولابيد يقول إن حكومة نتنياهو إما أن تتراجع أو تدمر الكيان.\nبعد مقتل مراسل روسي، موسكو تتهم الغرب وأوكرانيا بالوقوف خلف هجوم زاباروجيا وتتوعد بالرد عليه.\nهيئة محامي دارفور تعلن مقتل ستة عشر شخصًا في المعارك بين الجيش وقوات الدعم السريع.\nبدءًا من مساء اليوم الأحد، قناة الميادين تبث البرنامج الأسبوعي للرئيس الفنزويلي \"مع مادورو أكثر\". \n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}