{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c96",
    "title": "رئيس الوزراء القطري: المحادثات الحالية قد تفضي إلى وقف إطلاق نار دائم في غزّة",
    "full_text": "رئيس الوزراء القطري ووزير الخارجية، محمد بن عبد الرحمن، يقول إنّ المرحلة الحالية من المحادثات قد تفضي إلى وقف دائم لإطلاق النار في غزة، كما يشير إلى أنّ الرد الأميركي المحتمل على هجوم أمس، من شأنه أن يؤثر في محادثات الرهائن والأمن الإقليمي. قال رئيس الوزراء القطري ووزير الخارجية، محمد بن عبد الرحمن، إنّ المرحلة الحالية من المحادثات قد تفضي إلى وقف دائم لإطلاق النار في المستقبل في غزة.  وأضاف أنّه \"جرى إحراز تقدّم بشأن وضع الأساس للمضي قدماً، في مسألة الأسرى، والمحادثات في تحسن مقارنة بالأسابيع الماضية، لكنّ التصعيد الحالي في غزة لن يؤدي إلى أيّ تقدم في ما يتعلق بالمسألة\". وتابع أنّ حدة الحرب جعلت الوضع \"أكثر تعقيداً\"، لكن المحادثات انتقلت إلى مكان \"يمكن أن يوصلنا إلى وقف إطلاق النار\"، مشيراً إلى أنه \"لا يمكن التنبؤ برد حماس، لكننا ملتزمون بمواصلة جهودنا\". ولفت إلى أنّ دور قطر هو التوسط وليس ممارسة الضغوط على الأطراف، قائلاً: \"نحن طرف وسيط ونحاول جسر الهوة ولا نستطيع فرض شيء على أي جهة، فلا نفوذ لنا على أحد\".  كذلك، تطرق المسؤول القطري إلى الرد الأميركي المحتمل على الهجوم الذي استهدف موقعاً أميركياً أمس، عند الحدود الأردنية - السورية، وأسفر عن مقتل 3 جنود وجرح العشرات منهم، ولفت بن عبد الرحمن إلى أنّ الرد \"من شأنه أن يؤثر في محادثات الرهائن والأمن الإقليمي\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وفي وقت سابق من اليوم، نقلت شبكة \"أن بي سي نيوز\" عن مصدر مطّلع على محادثات باريس، بشأن صفقة أسرى بين الاحتلال الإسرائيلي والمقاومة الفلسطينية، قوله إنّ المفاوضين من \"إسرائيل\" والولايات المتحدة الأميركية ومصر وقطر \"اتفقوا على إطار عمل لصفقة جديدة\". ووفقاً للمصدر، يتضمّن الاتفاق \"إخراج الأسرى الأميركيين والإسرائيليين الباقين في غزة\"، وذلك على مراحل، تبدأ بالنساء والأطفال، ويرافق ذلك توقّف تدريجي للقتال وتوصيل المساعدات إلى القطاع، إلى جانب تبادل أسرى فلسطينيين. وأوردت الشبكة، أنّه سيتم تقديم مسودة من الاتفاق إلى حركة حماس، اليوم الاثنين، موضحةً أنّ الحركة تصرّ على وقف فوري ودائم لإطلاق النار أولاً، \"الأمر الذي يمكن أن يؤدي إلى إفشال الصفقة\"، وفقاً لـ\"أن بي سي\". وأفادت \"القناة 12\"، بأنّ \"إسرائيل وافقت على المقترح المصري والقطري في قمة باريس\" لصفقة تحرير الأسرى الإسرائيليين مقابل آلاف الأسرى الفلسطينيين\".  وكانت حركة حماس قد أكدت مراراً، أنّ وقف إطلاق نار دائماً في غزّة، شرط أساسي للمضي بمفاوضات تحرير الأسرى الإسرائيليين لديها. وأكّد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، في مؤتمر صحافي، اليوم الاثنين، أنّ \"عنوان ومدخل الهدوء في المنطقة هو وقف العدوان، وإنهاء الاحتلال لأرضنا ومقدساتنا\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقطري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأسرى الإسرائيليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}