{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0836",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nأكثر من ثلاث وأربعين مجزرة إسرائيلية في غزة خلال الساعات الماضية. عداد الشهداء إلى ارتفاع ونحو ثلاثمئة 300 مفقود ما زالوا تحت أنقاض مربع اليرموك.\nتل أبيب وعسقلان وأسدود ومستوطنات الغلاف في مرمى صواريخ المقاومة والقسام تؤكد مقتل نحو 50 أسيراً إسرائيلياً من جراء العدوان على غزة.\nالمقاومة الإسلامية في العراق تتبنى استهداف قاعدة الشدادي الاميركية في سوريا وكتائب حزب الله العراق تؤكد: جاهزون لحرب استنزاف تمتد سنوات.\nوامام جلسة طارئة للأمم المتحدة عبد اللهيان يقول: إذا استمرت الإبادة في غزة فلن تسلم واشنطن من نيرانها ويؤكد استعداد بلاده للتعاون مع قطر وتركيا بخصوص الاسرى.\nوفدٌ من حماس يزور موسكو والحركة تقول إن المباحثات تركزت على سبل وقف العدوان الإسرائيلي.\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليرموك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاعدة الشدادي الاميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جاهزون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}