{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13d2",
    "title": "\"تفويض قوي\".. ميتسوتاكيس يعلن فوزه في انتخابات اليونان التشريعية",
    "full_text": " أظهرت نتائج فرز أكثر من 80% من صناديق الاقتراع نيل حزب \"الديمقراطية الجديدة\" 40.5% من الأصوات، مقابل 17.8% لأقرب منافسيه حزب سيريزا اليساري، بزعامة أليكسيس تسيبراس. أعلن رئيس الوزراء اليوناني السابق، كيرياكوس ميتسوتاكيس، عن ثقته \"بالتفويض القوي\"، الذي منحه إياه المقترعون في الانتخابات التشريعية التي حقق فيهاً حزبه فوزاً كاسحاً بحصده أكثر من 40% من الأصوات، ما يضمن له رئاسة الحكومة لولاية ثانية. أعرب ميتسوتاكيس (55 عاماً) عن سعادته بـ\"الفوز الكاسح\" الذي حققه حزبه \"الديمقراطية الجديدة\"، وقال في تصريح متلفز: \"أعطانا الشعب غالبية آمنة. وهناك إصلاحات كبرى ستطبق سريعاً\". وجاءت تصريحات ميتسوتاكيس الذي تخرج من جامعة \"هارفرد\" الأميركية، والمستشار السابق في شركة \"ماكينزي\" الأميركية للاستشارات، بعدما أظهرت نتائج فرز أكثر من 80% من صناديق الاقتراع نيل حزبه \"الديمقراطية الجديدة\" 40.5% من الأصوات مقابل 17.8% لأقرب منافسيه حزب سيريزا اليساري، بزعامة أليكسيس تسيبراس. \n21 أيار\n \n1 أيار\n وصباح الأحد، فتحت مراكز الاقتراع أبوابها في الانتخابات العامة اليونانية، للمرة الثانية في غضون 5 أسابيع، لتحديد من سيقود البلاد خلال السنوات الأربع المقبلة. وفاز حزب الديمقراطية الجديدة بزعامة ميتسوتاكيس في الانتخابات التي أجريت في 21 مايو/أيار الماضي، بفارق 20 نقطة عن حزب تحالف اليسار الراديكالي المعروف باسم \"سيريزا\" الذي تولى السلطة في اليونان من عام 2015 إلى 2019. ولم تمنح هذه النتيجة ميتسوتاكيس سوى 146 من أصل 300 مقعد في مجلس النواب، علماً أنه عليه الفوز بـ151 مقعداً لتشكيل حكومة دون التحالف مع أي طرف. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيريزا اليساري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أليكسيس تسيبراس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيرياكوس ميتسوتاكيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميتسوتاكيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميتسوتاكيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هارفرد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماكينزي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيريزا اليساري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أليكسيس تسيبراس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميتسوتاكيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيريزا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميتسوتاكيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}