{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2410",
    "title": "المكتب الإعلامي الحكومي يكشف آخر إحصائيات حرب الإبادة الجماعية في غزة",
    "full_text": "المكتب الإعلامي الحكومي في قطاع غزة يصدر إحصاءً شاملاً للاعتداءات الإسرائيلية في القطاع على مختلف الصعد. مع بلوغ الحرب الإسرائيلية على قطاع غزة، يومها الـ170، نشر المكتب الإعلامي الحكومي، اليوم الأحد، تحديثاً لـ\"إحصائيات حرب الإبادة الجماعية\".  وجاء في التقرير، أنه وبعد 170 يوماً على بدء الحرب، ارتكب \"جيش الاحتلال الإسرائيلي 2848 مجزرةً، في مناطق متفرقة على كامل مساحة قطاع غزة، في شماله وجنوبه، راح ضحيتها 39,226 شهيداً ومفقوداً، منهم 32,226 شهيداً وصلوا إلى أحد مستشفيات القطاع، وتم تأكيد شهادتهم، و7000 مفقودٍ، بعضهم لا تزال جثامينهم تنتظر استخراجها من تحت الأنقاض. أما عدد الإصابات فبلغ منذ بداية الحرب 74,518 مصاباً. شكلت النساء والأطفال النسبة الأكبر من عدد الضحايا بشكل عام، إذ بلغت تلك النسبة إلى اليوم 73% من الضحايا، وذلك بتفصيل تسجيل 14,280 شهيداً من الأطفال، منهم 27 استشهدوا نتيجة المجاعة المفروضة على شمالي القطاع.  إضافةً إلى تسجيل 9,340 شهيدة من النساء، و60,000 سيدة حامل معرضة للخطر لعدم توفر الرعاية الصحية. كما تم إحصاء 17000 طفل يعيشون اليوم في قطاع غزة من دون والديهم أو من دون أحدهما. أحصى التقرير الصادر عن المكتب الإعلامي الحكومي، ارتقاء 364 شهيداً من الطواقم الطبية، منذ بدء الحرب، منهم 48 شهيداً من عناصر الدفاع المدني. كما تمّ تسجيل 269 حالة اعتقال من الكوادر الطبية، الجزء الأكبر منها تمت، أثناء تأديتهم لواجبهم الإنساني، من داخل المستشفيات. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأخرج القصف الإسرائيلي، والاعتداءات المستمرة على القطاع الصحي في غزة، 32 مستشفى و53 مركزاً صحياً عن الخدمة. وذلك من أصل 158 مؤسسة صحية استهدفها الاحتلال. إضافةً إلى استهدافه 126 سيارة إسعاف، بعضها استهدفت أثناء تأدية عملها. وفي الفرق الإعلامية، أحصي ارتقاء 136 شهيداً من الصحفيين، إضافة إلى ـ12 حالة اعتقال مثبتة، من الذين عُرِفت أسماؤهم. للمرة الثانية.. الاحتلال يقتحم مجمع الشفاء الطبي في غزة بأكثر من 45 دبابة وناقلة جند مدرعة#غزة #فلسطين#مستشفى_الشفاء#الميادين_GO pic.twitter.com/EQVNNcnDgz \n\n خلافاً لكل قوانين الحرب، والمعاهدات الدولية، لم يحظَ الجرحى ولا المرضى في قطاع غزة، بأي معاملة خاصة تراعي ظروفهم وحاجاتهم.  إذ أحصى تقرير وزارة الصحة في قطاع غزة، 11,000 جريح بحاجة إلى السفر للعلاج بهدف إنقاذ حياته، وبالتالي فإن بقاءه في غزة يعرضه كل يوم للموت. إضافةً إلى 10,000 مريض سرطان، يواجهون الموت وبحاجة إلى علاج، و700,000 مصاب بالأمراض المعدية نتيجة النزوح. كما تسبب النزوح بتفشي بعض الأوبئة المعدية، مثل عدوى التهابات الكبد الوبائي، الذي أصاب 8000 حالة عدوى. إلى جانب وجود 350,000 مريض مزمن معرض للخطر بسبب عدم إدخال الأدوية. أعلن مكتب الإعلامي الحكومي في تقريره، تدمير الاحتلال الإسرائيلي ـ168 مقراً حكومياً. وفي القطاع التعليمي، دمر الاحتلال بشكل كامل 100 مدرسة وجامعة، وبشكل جزئي 305 مدرسة وجامعة.  أمّا في ما يتعلّق بدور العبادة، فهي لم تسلم أيضاً إذ سجل الإحصاء تدمير قوات الاحتلال ـ226 مسجداً دماراً كاملاً، و290 دماراً جزئياً، إضافةً إلى استهدافه 3 كنائس وتدميرها. كما دمر الاحتلال 70,000 وحدة سكنية تدميراً كاملاً، و290,000 بشكل جزئي، ولكنها لم تعد صالحة للسكن. ويضاف إلى الأضرار المادية، تدمير \"الجيش\" الإسرائيلي ـ200 موقع أثري وتراثي. وكإحدى النتائج المتأتية عن كل ما أُحصيَ أعلاه من قبل المكتب الإعلامي الحكومي في قطاع غزة، والناجم عن إلقاء 70,000 طن من المتفجرات على أرض القطاع، إضافة إلى الاعتداءات التي نفذتها قوات المشاة والمدرعات، يشهد قطاع غزة موجة كبيرة من النزوح الداخلي وصلت إلى 2 مليون نازح، معظمهم في مدينة رفح جنوبي القطاع. \"نحن الذين إذا وُلدنا بكرة كنّا على ظهر الخيول أصيلا\".. أبيات من قصيدة \"قف شامخاً\" للشاعر غازي الجمل، تحاكي عزيمة غزة وصمودها#قف_شامخاً #غزة_الصامدة #غازي_الجمل #الميادين_Go pic.twitter.com/tUH54aYUAo \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_GO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}