{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29a2",
    "title": "المقاومة تدمر ناقلتي جند للاحتلال جنوبي قطاع غزة.. وتدك \"كيسوفيم\" \"ونتساريم\"",
    "full_text": "في اليوم الـ292 من ملحمة \"طوفان الأقصى\"، المقاومة الفلسطينية تخوض اشتباكات ضارية جنوب قطاع غزة، وتواصل استهداف قوات الاحتلال في عدة محاور. تتابع المقاومة الفلسطينية عملياتها واشتباكاتها عند مختلف محاور القتال في قطاع غزة ضد قوات \"جيش\" الاحتلال، رداً على العدوان الإسرائيلي المتواصل لليوم الـ292 على القطاع، مكبّدةً الاحتلال خسائر  إضافية. وأكد مراسل الميادين، الأربعاء، أنّ المقاومة تخوض اشتباكات ضارية مع قوات الاحتلال في تل الهوا والشيخ عجلين قرب محور \"نتساريم\" في مدينة غزة، والذي تواصل المقاومة استهدافه. وتحدث مراسلنا عن اشتباكات ضارية أخرى تسطرها المقاومة في منطقتي القرارة وبني سهيلا شرقي خان يونس جنوبي القطاع، تصدياً لمحاولات توغل \"جيش\" الاحتلال. قوات الاحتلال تتوغل في منطقتي القرارة وبني سهيلا شرق #خان_يونس.مراسل #الميادين في #غزة أحمد غانم #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/hC2IY8IYsu \n\n وأضاف أنّ مواجهات عنيفة أخرى يشهدها محورا تل السلطان ووسط البلد في رفح جنوبي القطاع. وأعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية - حماس، تدمير ناقلة جند إسرائيلية بعبوة \"شواظ\" واشتعال النيران فيها وسط بلدة بني سهيلا شرق مدينة خان يونس جنوب القطاع. كتائب شهداء الأقصى من جهتها استهدفت تحشدات آليات الاحتلال بقذائف \"الهاون\" شرقي مدينة رفح، كما استهدفت تحشدات الاحتلال على خط الإمداد في محور \"نتساريم\" برشقة صاروخية من نوع \"107\"، موثقة ذلك في مقاطع مصورة. كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد من استهداف تحشدات الاحتلال الإسرائيلي المتموضعة في محور \" نتساريم\" بصاروخين من نوع (107) #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/XJYrOhfvZg \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n الناطق باسم قوات الشهيد عمر القاسم (كتائب المقاومة الوطنية - الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين)، أبو خالد، أعلن عن عدّة عمليات تمّ تنفيذها في قطاع غزة. وأكد أن القوات أوقعت ناقلة جند إسرائيلية في كمين في حي تل السلطان شمال غرب رفح، حيث تم استهدافها بقذيفة مضادة للدروع أصابتها إصابة مباشرة، وأوقعت من فيها بين قتيل وجريح. وقال إنّ وحدة المدفعية في قوات الشهيد عمر القاسم دكّت موقع الاحتلال داخل تجمع \"كيسوفيم\" العسكري بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل، وأصابت القذائف أهدافها، مشيراً إلى أنّ \"كيسوفيم\" يقع شرقي خان يونس ويشكل نقطة إمداد للقوات الإسرائيلية هناك. وفي عملية مشتركة مع سرايا القدس (الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين)، استهدفت وحدة المدفعية خط إمداد الاحتلال في محور \"نتساريم\" بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل التي أصابت أهدافها. وأمس، شهدت المحاور الغربية من رفح اشتباكات ضارية خاضتها المقاومة الفلسطينية ضد قوات الاحتلال. وتحت عنوان \"كمائن الموت\"، بثّت كتائب القسام مشاهد استدراج جنود الاحتلال إلى كمينين منفصلين داخل مخيم يبنا جنوبي غربي مدينة رفح، جنوبي قطاع غزّة، معلنةً إيقاع 14 جندياً بين قتيل وجريح. #بالفيديو | مشاهد من كمائن كتائب القسام ضد جنود الاحتلال داخل مخيم يبنا في مدينة #رفح جنوب قطاع #غزة.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/K5q5fEYn6U \n\n \n\n وأعلنت القسّام استهدافها جرافة إسرائيلية من نوع \"D9\" بقذيفة \"الياسين 105\" قرب مسجد الظلال شرقي مدينة خان يونس جنوبي القطاع. بدورها، عرضت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، مشاهد توثق تجهيز وإطلاق رشقات صاروخية انطلقت من عمق مناطق الوجود الإسرائيلي في مدينة رفح نحو \"حوليت\" و\"ياتيد\" و\"صوفا\" و\"أفيشالوم\" ومستوطنات \"غلاف غزة\". #شاهد.. سرايا القدس تنشر مشاهد من تجهيز وإطلاق رشقات صاروخية على \"حوليت\".. \"ياتيد\".. \"صوفا\".. \"أفيشالوم\" في غلاف #غزة من قلب مناطق التوغل في مدينة #رفح.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/zSnaEHxuQT \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عجلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جند إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح،",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياتيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيشالوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيشالوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "zSnaEHxuQT",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}