{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c248c",
    "title": "أكبر شبكة إنسانية في العالم تطالب بوقف فوري لإطلاق النار في قطاع غزّة",
    "full_text": "منظمات دولية تطالب بوقف فوري لإطلاق النار في قطاع غزّة ، والسماح بوصول المساعدات الإنسانية دون عوائق إلى القطاع، حيث يواجه مئات الآلاف من الفلسطينيين أزمة جوع آخذة في التفاقم. دعا الاتحاد الدولي لجمعيات الصليب الأحمر والهلال الأحمر، الأربعاء، إلى وقف فوري لإطلاق النار في قطاع غزّة، والسماح بوصول المساعدات الإنسانية دون عوائق إلى القطاع، حيث يواجه مئات الآلاف من الفلسطينيين أزمة جوع آخذة في التفاقم. وقالت رئيسة أكبر شبكة إنسانية في العالم، كيت فوربس، لوكالة \"رويترز\"، في مقابلةٍ أجرتها في العاصمة الفلبينية مانيلا: \"نحن في حاجة ماسة إلى حل سياسي يسمح لنا بالتوصل إلى وقف لإطلاق النار لإيصال المساعدات\". وأضافت فوربس: \"نحن مستعدون لإحداث فرق، علينا أن نتمكن من الوصول، ولكي نتمكن من الوصول إلى هناك يجب أن يكون هناك وقف لإطلاق النار\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n يُذكر أنّ رئاسة الاتحاد الدولي هي منصب تطوعي، يسمح بالإشراف على شبكة تضم 191 منظمة تعمل أثناء وبعد الكوارث والحروب حول العالم، ومن بينها جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني التي لديها أطقم إسعاف في غزّة. وبيّنت فوربس أنّها شاهدت الوضع \"الفظيع\" في رفح خلال زيارة لها في شباط/فبراير قبل أشهر من شن \"إسرائيل\" لهجوم عسكري على المدينة الواقعة في جنوبي قطاع غزة وكانت تؤوي أكثر من مليون فلسطيني نزحوا جراء الهجمات على مناطق أخرى من القطاع. وأضافت المسؤولة الدولية أنّه \"لم تكن هناك مساكن كافية. لم تكن هناك مياه، ولم يكن هناك ما يكفي من مراحيض صرف صحي. كان لدينا مستشفى بلا معدات... وللأسف حدث ما كنت أخشاه، وهو أنه لن يكون هناك ما يكفي من الغذاء\". كما ناشدت فوربس \"حكومات جميع الأطراف\" للتفاوض على وقف إطلاق النار حتى تتمكن من إدخال المساعدات. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجمعيات الصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والهلال الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيت فوربس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مانيلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوربس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوربس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}