{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1595",
    "title": "الجزائر تشتري ثماني طائرات \"بوينغ\" بمليار دولار",
    "full_text": "الجزائر تشتري ثماني طائرات \"بوينغ\" من طراز \"737 ماكس-9\"، لتطوير أسطولها من الطائرات للمسافات المتوسطة، وتقدر قيمة الصفقة بمليار دولار بحسب الأسعار الرسمية. مضت شركة الطيران الجزائرية صفقة لشراء ثماني طائرات \"بوينغ\" من طراز \"737 ماكس-9\"، لتطوير أسطولها من الطائرات، للمسافات المتوسطة مع طرازات من الجيل الجديد. وتبلغ قيمة هذه الطلبية التي أبرمت بمناسبة معرض \"لوبورجيه\" لصناعات الطيران والفضاء، بمليار دولار، بحسب الأسعار الرسمية. وينص العقد المبرم مع شركة صناعة الطيران الأميركية، على تسليم الطائرات في العام 2027، على ما أكد للصحافيين، ياسين بن سليمان، المدير العام لشركة الطيران الجزائرية. \n22 اب\n \n22 اب\n وأضاف: \"شركة الطيران الجزائرية وبوينغ تعملان معاً منذ سبعينيات القرن الماضي وهذه استمرارية لهذه الشراكة اليوم\". يُذكر أن الشركة الجزائرية تستخدم راهناً حوالي 30 طائرة \"بوينغ 737\" من طرازات سابقة. وأبرمت شركة طيران الجزائر كذلك مذكرة تفاهم لتحويل طائرتي \"بوينغ 737\"، كانت تستخدمهما لنقل الركاب، إلى طائرتي شحن، إلا أن طلبية شركة الطيران الجزائرية لن تضاف إلى جدول طلبيات الشركة الأميركية، إذ أنها كانت واردة في فئة \"زبون مجهول الهوية\". وفي مطلع حزيران/يونيو، وقعت الشركة الجزائرية عقداً لشراء سبع طائرات كبيرة من طراز \"إيرباص 350\" بقيمة 2.2 مليار دولار نظرياً. ورداً على سؤال حول طلبيات محتملة لشراء طائرات للمسافات الطويلة من \"بوينغ\" من طراز \"787\" أو \"777\"، قال بن سليمان إن \"كل الاحتمالات تدرس في إطار استراتيجية تطوير الشركة\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوينغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "737 ماكس-9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الطيران الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوينغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "737 ماكس-9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لوبورجيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياسين بن سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لشركة الطيران الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شركة الطيران الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وبوينغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشركة الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوينغ 737",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "طيران الجزائر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوينغ 737",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شركة الطيران الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشركة الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بوينغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}