{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c243f",
    "title": "مصر: سنتصدى لأي محاولات تؤثر سلباً في أمننا المائي",
    "full_text": "مصر تشدد على رفضها المساس بأمنها المائي، وتعتبره قضية وجودية، وتؤكد أنّها ستتصدى لأي محاولات للتأثير السلبي في أمنها المائي. أكد وزير الخارجية المصري سامح شكري أن \"مصر تشارك في كل المنتديات متعددة الأطراف المعنية بقضية المياه لتأكيد وجهة نظرها المتطابقة مع القانون الدولي\". وقال في تصريح صحافي لفضائية \"الأولى\" المصرية، على هامش فعاليات الجلسة الافتتاحية لمنتدي التعاون الصيني-العربي، صباح اليوم الخميس، أن \"مصر تتعاون مع الشركاء الإقليميين والدول الأفريقية التي تشارك القاهرة في مياه النيل لإقرار تلك المبادئ وضرورة الالتزام بها\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأضاف أن \"الموقف واضح مما تفضّل به الرئيس السيسي في كلمته بأن مصر ترفض المساس بأمنها المائي، وتعتبره قضية وجودية، وسوف تتصدى لأي محاولات للتأثير السلبي فيه\". وفي سياق متصل، قال وزير الخارجية المصري بشأن \"منتدى التعاون الصيني-العربي\" إن البيان المشترك الصادر يؤكد \"مجالات تطابق رؤى الدول العربية والصين\". وأشار شكري إلى أن \"هناك إرادة لتكثيف التعاون في كل المجالات السياسية والاقتصادية والثقافية\". واعتبر أن المنتدى العربي-الصيني يشكّل \"أرضية صلبة لاستمرار تنمية تلك العلاقات وإيجاد آفاق جديدة للتعاون\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سامح شكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنتدي التعاون الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التعاون الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنتدى العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}