{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bed",
    "title": "مستشار الرئيس الأوكراني الأسبق: القيادة الأميركية تعتبر الأوكرانيين قمامة",
    "full_text": "مستشار الرئيس الأوكراني الأسبق، أوليغ سوسكين، يقول إن القيادة الأميركية تعتبر الأوكرانيين قمامة. رأى أوليغ سوسكين، مستشار الرئيس الأوكراني الأسبق، بأنّ القيادة الأميركية، ومن خلال حثها الجيش الأوكراني على تركيز قواته والتقدّم نحو الخطوط الدفاعية الروسية، بغض النظر عن الخسائر، تظهر أنها تعامل الأوكرانيين بأنهم \"قمامة\". وقال أوليغ سوسكين، على قناته في \"يوتيوب\": \"الأميركيون ينصحوننا بأن نركّز على التقدّم نحو ميليتوبول، واختراق حقول الألغام الروسية وغيرها من الهياكل الدفاعية، وحتى لو خسر الأوكرانيون المزيد من الجنود والمعدات\". وأضاف: \"هذا يعني أنه سيكون هناك المزيد من الأرامل والأيتام، وقتل الرجال الأوكرانيين\". \n26 اب\n \n26 اب\n كما أشار إلى أن القيادة الأميركية لا تقدّر حياة الأوكرانيين، وإذا لزم الأمر، \"فهي مستعدة لاستبدالهم بآخرين\"، بحسب قوله. وتابع سوسكين: \"لماذا يحتاجون إلى الرجال الأوكرانيين؟ سيحل محلهم آخرون. هناك من سيحل محلهم. سيحل محلهم الأفارقة، أو الأميركيون اللاتينيون أو أي شخص آخر\". وأضاف: \"لم تعد هناك حاجة إليكم، أنتم أيها الرجال الأوكرانيون مجرد قمامة بالنسبة لبايدن، وسوليفان، وميلي، أوستن وآخرين\". كذلك، حذّر سوسكين من أنه إذا اتبع القائد العام للقوات المسلحة الأوكرانية، فاليري زالوجني، نصيحة الولايات المتحدة وركّز القوات في الاتجاه الجنوبي، فإن ذلك سيؤدي إلى حقيقة تدمير القوات المسلحة الأوكرانية \"بشكل أسرع\". وفي وقت سابق، كتبت صحيفة \"نيويورك تايمز\"، أنه بعد فشل الهجوم المضاد الأوكراني، دعت واشنطن كييف للتضحية بحياة الآلاف من الجنود لتحقيق الهدف الرئيسي \"ميليتوبول\" في مقاطعة زاباروجيا. وقالت إن المستشارين الأميركيين، أوصوا بأن تركّز أوكرانيا على اتجاه ميليتوبول، الهدف الرئيسي لكييف، ومحاولة اختراق حقول الألغام الروسية والدفاعات الأخرى، بغض النظر عن خسارة الأفراد والمعدات العسكرية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوليغ سوسكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوليغ سوسكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوليغ سوسكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميليتوبول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوسكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وسوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وميلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوسكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاليري زالوجني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميليتوبول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مقاطعة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميليتوبول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لكييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}