{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1295",
    "title": "\"إيكونوميست\": \"وسائلنا محدودة\".. كييف تشتكي من مطالب الغرب للقتال بضراوة",
    "full_text": "الغرب يخشى سقوط المزيد من الضحايا مع بُطء تقدّم القوات الأوكرانية في الهجوم المضاد، وكييف تشتكي من قلة الموارد والدعم اللازم. ذكرت مجلة \"إيكونوميست\" البريطانية، اليوم الخميس، أن \"المخابرات العسكرية الأوكرانية وجّهت شكاوى للدول الغربية الحليفة لها، بسبب إقدامها المتواصل على حث كييف على المضي قدماً من أجل القتال بضراوة، خلال الهجوم المضاد\". وأشارت المجلة في تقريرها إلى أن عدداً من المستشارين الغربيين \"يخشون من أن يؤدي التقدم البطيء للقوات المسلحة الأوكرانية، إلى سقوط المزيد من الضحايا على المدى الطويل\". ونقلت المجلة عن مصدر في المخابرات العسكرية الأوكرانية قوله إن \"تقدُّم الجيش الأوكراني محدود بالوسائل المتاحة\". ولفت المصدر إلى أن المخابرات الأوكرانية اشتكت من أن بعض الشركاء \"يطلبون المضي قدماً والقتال بضراوة، لكنهم أيضاً ليسوا في عجلة من أمرهم لتوفير المعدات والأسلحة التي يحتاجها الجيش الأوكراني\"، بحسب \"إيكونوميست\". \n24 اب\n \n23 اب\n وفي السياق، كشف أمين مجلس الأمن القومي والدفاع الأوكراني، أليكسي دانيلوف، أمس الأربعاء، عن استحالة شنّ هجوم مضاد سريع. وقال المسؤول الأوكراني إنه \"يودّ حقاً أن يكون كل شيء أسرع، لكن هذا يحدث فقط في القصص الخيالية، مضيفاً: \"هذه جبهة وليست نزهة.. عليك أن تكون صبوراً\". وقبل ذلك، أقر الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، بأنّ \"التقدم في ساحة المعركة كان أبطأ مما هو مرغوب فيه\". وتأتي هذه التصريحات بعد أسابيع من إعلان بدء الهجوم العسكري الأوكراني المضاد في اتجاه أراضي منطقة دونباس، التي تسيطر عليها القوات الروسية. وقد بدأ الهجوم المضاد، الذي تحدثت عنه السلطات الأوكرانية منذ فترة طويلة، في 4 حزيران/يونيو، على محاور واسعة جنوب دونيتسك وزاباروجيا وأرتيوموفسك. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيكونوميست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المخابرات العسكرية الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المخابرات العسكرية الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المخابرات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيكونوميست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أليكسي دانيلوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأرتيوموفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}