{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26df",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nمجازر الاحتلال مستمرة في غزة عشرات الشهداء والجرحى في قصف إسرائيلي شماليّ القطاع ووسطه في ظلّ معارك محتدمة في رفح وتحذيرات دولية من تفاقم شبح المجاعة.\nحرائق في المطلة وأفيفيم بعد استهداف المقاومة الإسلامية ‏مباني لجنود الاحتلال وتحذيرات أممية وإقليمية من نيّات \"إسرائيل\" شنّ حرب على لبنان\nالقوات المسلحة اليمنية تعلن استهداف سفينة إسرائيلية في ميناء حيفا بالاشتراك مع المقاومة الإسلامية في العراق بعدد من الطائرات المسيّرة\nقبل ساعات من دخول الصمت الانتخابيّ المرشحون للرئاسة الإيرانية يكثّفون حملاتهم وجليلي يؤكد عدم انسحابه وقائد حرس الثورة يدعو إلى المشاركة الشعبية الواسعة\nأسانج يصل إلى كانبرّا بعد نيله الحرية ومغادرته الأراضي الأميركية وزوجته تؤكّد أنّ قضيته كشفت مدى استياء واشنطن من حقّ الجمهور في المعرفة\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كانبرّا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}