{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2764",
    "title": "ماكرون يحذّر من حرب أهلية في فرنسا بسبب سياسات خصومه",
    "full_text": "الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، يحذّر من أن السياسات الانتخابية التي ينتهجها خصومه من أقصى اليمين وأقصى اليسار قد تؤدّي إلى \"حرب أهلية\" في فرنسا. حذّر الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، اليوم الإثنين، من أن السياسات الانتخابية التي ينتهجها خصومه من أقصى اليمين وأقصى اليسار قد تؤدّي إلى \"حرب أهلية\"، في الوقت الذي تستعد فرنسا لإجراء انتخابات مبكرة، نهاية الأسبوع المقبل. وقال ماكرون إنّ حزب الجبهة الوطنية \"يقسّم (البلاد) ويدفع نحو حرب أهلية\"، وإن حزب \"فرنسا غير الخاضعة\" يقترح \"شكلاً من أشكال الانقسام\"، مضيفاً أن \"الحرب الأهلية تنجم عن ذلك\". \n23 اب\n \n13 اب\n وكان ماكرون أعلن حل الجمعية الوطنية والدعوة إلى انتخابات مبكرة لمجلس النواب، في الـ30 من حزيران/يونيو الجاري، على أن تجري الجولة الثانية في الـ7 من تموز/يوليو المقبل، في إثر ما أظهرته استطلاعات الرأي من تعرض تحالفه لهزيمة ثقيلة في الانتخابات الأوروبية أمام \"حزب التجمع الوطني\"، الذي يمثل أقصى اليمين، بزعامة مارين لوبان. وقال ماكرون إن نتائج البرلمان الأوروبي قاتمة بالنسبة إلى حكومته، ولا يمكنه التظاهر بتجاهلها. واتهم ماكرون، في وقتٍ سابق، حزب \"التجمع الوطني\" بإثارة \"القلق\" في الجمعية الوطنية، وبأنه يسعى \"في بعض الأحيان لخلق اضطرابات مستمرة\"، كما اتهم التيار اليساري الراديكالي، أي حزب ميلونشون، بـ\"معاداة السامية\" و\"معاداة البرلمانية\"، محذراً من عواقب الخيارات التي قد يتخذها المنتمون إلى هذا التيار على مستقبل فرنسا ككل. \"#فرنسا مقبلة على مأزق سياسي لأن مشروع #ماكرون يتباين جذرياً عن مشروع اليمين، كما أنه لا يستطيع التعايش مع جبهة اليسار\"حسان التليلي، محلل سياسي من باريس في #نقاش#الميادين pic.twitter.com/eP378DYkSP \n\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الأهلية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الانتخابات الأوروبية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حزب التجمع الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارين لوبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التجمع الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميلونشون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبهة اليسار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسان التليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}