{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f64",
    "title": "جنرال أميركي: القوات الروسية باتت أقوى مما كانت عليه سابقاً",
    "full_text": "تواصل القوات الروسية عملياتها العسكرية في أوكرانيا، والمعارك تحتدم في باخموت، مع تحقيق القوات الروسية مكاسب في شمالها وجنوبها، وجنرال أميركي يتحدث عن تعاظم قوة الروس حالياً مقارنة بما كانت عليه مع بداية الحرب في أوكرانيا. نقل موقع \"Edition cnn\" الأميركي عن الجنرال كريستوفر كافولي، قائد القيادة الأميركية في أوروبا، قوله للجنة القوات المسلحة في مجلس النواب الأميركي: \"لدى القوات الروسية البرية الكثير من القوة النارية، رغم ما خسرته في حربها ضد أوكرانيا\". وأضاف الجنرال كافولي: \"على الرغم من أنّ القوات البرية الروسية تراجعت إلى حدٍّ ما بسبب هذا الصراع، فإنها اليوم باتت أكبر وأقوى مما كانت عليه في بداية الصراع\". وتابع: \"القوات الجوية خسرت القليل جداً، فقد فقدت 80 طائرة، ولديها ألف مقاتلة وقاذفة قنابل أخرى، وفقدت البحرية سفينة واحدة\". ومع ذلك، يبدو أنّ \"هذه الخسائر ليست سوى جزء يسير من إجمالي القوة العسكرية الروسية\"، بحسب الجنرال الأميركي. \n26 اب\n \n24 اب\n وبالنسبة إلى دوريات الغواصات الروسية في المحيط الأطلسي، أكّد كافولي أنّ \"الكثير من الجيش الروسي لم يتأثر سلباً\". وختم الجنرال الأميركي: \"أصبح الروس أكثر نشاطاً مما رأيناه منذ سنوات، ودورياتهم في المحيط الأطلسي على مستوى عالٍ، وفي معظم الأوقات على مستوى أعلى مما رأيناه في سنوات... على الرغم من كل الجهود التي يبذلونها داخل أوكرانيا\". وفي وقت سابق، تحدث تقرير في موقع صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، بعنوان \"كآبة الولايات المتحدة من مسار الحرب في أوكرانيا باتت واضحة الآن\"، عن تقييمات واشنطن التي تشير إلى أنّ إمكانية تحقيق انتصار عسكري كامل لأوكرانيا في المدى المنظور \"تبدو مستحيلة\". وقبل أيام، كشف مسؤولون أميركيون في تقييم سري أجراه مجلس الاستخبارات الوطني في الأيام القليلة الماضية، أشار إلى أنّ احتمالات التوصل إلى نتيجة متواضعة في هجوم الربيع تعززت لديهم أكثر أيضاً. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريستوفر كافولي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كافولي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الغواصات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المحيط الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كافولي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المحيط الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}