{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bd5",
    "title": "لواء إسرائيلي: نتنياهو يدرك استحالة القضاء على حماس.. ويُهدي انهيار \"إسرائيل\" لأعدائها",
    "full_text": "اللواء في احتياط \"جيش\" الاحتلال، إسحق بريك، يشنّ هجوماً جديداً على، بنيامين نتنياهو، مؤكداً أنه هدية لأعداء \"إسرائيل\" وأنه، بينما يسعى إلى مصلحته الشخصية المتمثلة في البقاء على الكرسي، يخدم مصالح الأعداء كما فعل دائماً. رأى اللواء في احتياط \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، إسحق بريك، أنّ رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، هو \"الهدية التي تقدّمها الحكومة الإسرائيلية لأعدائها من إيران، وإلى حزب الله\". وكتب بريك، الذي عمل سابقاً مفوّضاً لشكاوى الجنود في \"الجيش\"، مقالاً شديد اللهجة انتقد فيه نتنياهو في صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، أكّد فيه أن رئيس حكومة الاحتلال \"يخدم عن غير قصد مصالح الإيرانيين وحزب الله، كما فعل سابقاً مع حركة حماس\"، في إشارةٍ إلى فشل نتنياهو الذي يخدم المقاومة. وقال بريك إنه التقى نتنياهو 6 مرات منذ بدء الحرب الحالية، وإن الأخير \"يعرف جيداً أنه لا يمكن القضاء على حماس\"، لافتاً إلى أنّ إدراكه ذلك \"لم يمنعه من التصريح بأن إسرائيل ستواصل القتال حتى القضاء الكامل على حماس\". ورأى بريك أن نتنياهو يوجّه هذه التصريحات إلى ناخبيه، والمتطرّفين اليمينيين الذين يجلسون معه في الائتلاف، وكثيرين من الجهلة الذين تأسر قلوبهم كليشيهات \"هزيمة حماس بالكامل\"، فالناخبون هم الذين يمنحونه \"الشرعية\" لمواصلة الحرب حتى النهاية، وهو ما يسمح له بالبقاء كرئيس للحكومة. وأكد بريك أن لا مصلحة المستوطنين ولا أمن \"إسرائيل\" يحكمان قرارات نتنياهو، بل فقط مصلحته الشخصية في البقاء مهما حدث، حتى لو أدت قراراته إلى \"الخراب الثالث\". وقال بريك إن الولايات المتحدة بعثت برسالة واضحة إلى إسرائيل مفادها أنّ \"الحفل انتهى\" وأنّ القتال في غزة \"استنفد نفسه\". \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n واستعرض بريك الأسباب التي أدت إلى هذه الخلاصة، وفي طليعتها معاناة جنود الاحتياط، الذين يتم تجنيدهم مراراً وتكراراً، من استنزاف معنوي شديد وإرهاق جسدي وعقلي لأنه ليس لديهم بدائل، قائلاً \"سنخسر جيش الاحتياط قريباً\". أما السبب الثاني بحسب بريك، فهو انهيار الاقتصاد الإسرائيلي بفعل حرب الاستنزاف المستمرة منذ عام تقريباً، ومعاناة \"إسرائيل\" من عجز يتجاوز 8%، ويخشى مسؤولو وزارة الخزانة أن يصل إلى 9% في عام 2024. وأضاف بريك \"نسمع كلّ أسبوع عن شركة أخرى قرّرت خفض التصنيف الائتماني لإسرائيل، لتصبح القروض المقدّمة لإسرائيل لتمويل التكلفة الهائلة للحرب، أكثر تكلفة\". وأكد بريك أنّ العديد من القوى الدافعة وراء نمو الاقتصاد الإسرائيلي، وفي طليعتها موظفو التكنولوجيا العالية (هايتك)، تغادر \"إسرائيل\"، وأنّ أكثر من مئة ألف مستوطن نزحوا من منازلهم، وآخرون إما لا يعملون أو انخفضت رواتبهم بشكل كبير، مؤكداً أنّ \"كل هؤلاء لا يدفعون الضرائب\". علاوة على ذلك، فإن إبقاء الأشخاص الذين تم إجلاؤهم في الفنادق يكلّف الدولة مليارات الشواكل، وإعادة الإعمار في الشمال والجنوب ستكلّف إسرائيل ثروة ضخمة، بحسب بريك، الذي أكد أنّ اقتصاد \"إسرائيل\" سينهار في وقت قصير، حتى لو انتهت حرب الاستنزاف، التي لا هدف لها، سوى رغبة نتنياهو القوية في التمسّك بمقعده والبقاء على قيد الحياة. ورأى بريك أن السبب الثالث للخلاصة المذكورة هو أن حرب الاستنزاف المستمرة تسبّبت في خسارة العالم، وأصبحت \"إسرائيل\" معزولة كما لو كانت مصابة بالجذام، وحتى أصدقاؤها الأوروبيون يديرون ظهورهم لها، وتتجلى العزلة في الحظر الاقتصادي ووقف شحنات الأسلحة، وإبعادها عن المشاريع الدولية. ورأى بريك أن المحكمة الدولية في لاهاي تسبّب لـ\"إسرائيل\" ضرراً كبيراً لا يمكن إصلاحه، وتزيد من المقاطعة والكراهية، مؤكداً أنه ليس لـ\"إسرائيل\" فرصة في البقاء إذا استمرت منفيةً بالنسبة للأمم المستنيرة.  ورأى بريك أن السبب الرابع هو إشعال الحرب الحالية للكراهية بين شرائح الجمهور الإسرائيلي، والتي قد تتسبّب بحرب أهلية، تسبقها حرب إقليمية متعدّدة الساحات \"جلبها لنا بيبي من بيروت\"، لتختصر الجدول الزمني لانهيار \"إسرائيل\". وختم بريك بالتأكيد أنّ نتنياهو يقدّم انهيار \"إسرائيل\" لإيران وحزب الله، على طبق من فضة. \"نتنياهو لا يستطيع تحمل فكرة وقف الحرب، لأن كل أهداف الحرب لم تتحقق\"عضو المكتب السياسي في الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين مروان عبد العال لـ #الميادين#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/LayFlHNcRR \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسحق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسحق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتياط",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاقتصاد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هايتك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مروان عبد العال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}