{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d8f",
    "title": "\"بوليتيكو\": الديمقراطيون في مجلس الشيوخ الأميركي يدعون إلى قيادة جديدة في \"إسرائيل\"",
    "full_text": "ردود الفعل السلبية لأعضاء الحزب الديمقراطي في مجلس الشيوخ الأميركي تتزايد ضد رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو. وقد أكدوا أنه أساء إدارة الحرب الحالية على غزة.  أفادت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية بأن أعضاء الحزب الديمقراطي في مجلس الشيوخ الأميركي يدعون إلى قيادة جديدة في \"إسرائيل\"، مثيرين المزيد من ردود الفعل السلبية ضد رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو.  وحتى عندما لم يطالبوا باستقالته بشكل مباشر، فإنهم أكدوا أنه \"أساء إدارة الحرب ضد حماس بعد 7 أكتوبر\"، متحدثين عن وقوع مشكلات كبيرة في ظل ولايته.  وتُظهر التعليقات التي نقلتها الصحيفة، والتي تشمل كلاً من المشرعين الذين ينتقدون عادةً الحكم الإسرائيلي وغيرهم الأكثر تحفظاً، \"مدى تآكل إيمان الديمقراطيين بنتنياهو، حتى مع استمرار الرئيس جو بايدن والبيت الأبيض في السير بحذر\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 12:54\n وبهذا الشأن، قالت السيناتور ديبي ستابينو (ديمقراطية من ولاية ميشيغين)، التي تصنّف، وفق الصحيفة، العضو الديمقراطي رقم 3 في مجلس الشيوخ: \"أتطلع إلى الوقت الذي لا يعود فيه رئيس الحكومة الإسرائيلية\"، مضيفةً أن قيادة نتنياهو ليست ما هو مطلوب الآن.   من جهته، صرّح رئيس لجنة القوات المسلحة في مجلس الشيوخ جاك ريد (ديمقراطي من ولاية رود آيلاند) أن \"فترة ولاية نتنياهو سمحت لحماس بجمع الأسلحة، وأن سعيه لإجراء تعديلات قضائية وقضايا الفساد الشخصي التي تلوح في الأفق أعاقت قدرته على الحكم\".  بدوره، أكد السيناتور كريس فان هولين (ديمقراطي من ولاية ماريلاند)، الذي اقترح تعديلاً لشروط المساعدات المقدمة لـ\"إسرائيل\"، أن نتنياهو يضع مصالحه السياسية قبل أهداف أخرى.  وأظهرت نتائج استطلاع رأي أجرته مؤسسة \"غالوب\" الأميركية أنّ صورة نتنياهو في الولايات المتحدة هي الأكثر سلبية في البلاد حتى الآن. ووفق الاستطلاع، فإنّ 36% من الأميركيين يعتقدون أن \"إسرائيل\" تحصل على الكثير من الدعم الأميركي.  وعلى الرغم من الدعم العسكري الذي لا ينقطع عن \"إسرائيل\"، فإنّ الخلافات بين الرئيس الأميركي جو بايدن ونتنياهو تتوسّع على خلفية الاختلاف في الآراء بشأن التعامل مع الحرب وصفقة الأسرى و\"اليوم التالي من الحرب\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السيناتور ديبي ستابينو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميشيغين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جاك ريد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رود آيلاند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السيناتور كريس فان هولين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماريلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالوب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن ونتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}