{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a31",
    "title": "مالي تعلن حالة \"كارثة وطنية\" من جراء الفيضانات",
    "full_text": "الحكومة المالية تعلن عن تخصيص 4 مليارات فرنك أفريقي لمواجهة تداعيات الفيضانات التي شهدتها البلاد، وتعزيز مخزون الأمن الغذائي، وتقديم المساعدة للمتضررين. أعلن الرئيس الانتقالي المالي، أسيمي غويتا، حالة \"كارثة وطنية\" إزاء الفيضانات التي شهدتها مدن واسعة في البلاد، منذ حزيران/يونيو الفائت، وخلّفت 134 قتيلاً وجريحاً. وجاء الإعلان عن قرار غويتا لدى زيارته، أمس الجمعة، مركز \"تنسيق وتدبير الأزمات والكوارث\"، إذ اطلع على الجهود المبذولة من أجل مواجهة تداعيات الفيضانات التي شملت 17 ولاية، بالإضافة إلى باماكو. وعقدت الحكومة المالية اجتماعاً استثنائياً، تم خلاله الإعلان عن تخصيص 4 مليارات فرنك أفريقي، لمواجهة التداعيات، وتعزيز مخزون الأمن الغذائي، وتقديم المساعدة للمتضررين. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n كما أعلن بيان صادر عن اجتماع الحكومة المالية، اعتماد جملة من الآليات بينها تشكيل لجنة وزارية مشتركة لإدارة الأزمات والكوارث، وتفعيل مركز تنسيق وإدارة الأزمات. \n\n وتفيد أرقام رسمية، بأنه منذ بداية موسم الأمطار وإلى غاية 22 من آب/أغسطس الجاري، تم تسجيل 30 حالة وفاة و104 جرحى من جراء الفيضانات، كما تضررت أكثر من 7 آلاف أسرة. وتوزعت الأضرار على مناطق مختلفة من البلاد، حيث شهدت العاصمة باماكو، تأثر نحو 4639 شخصاً، مع مقتل 6 أشخاص، وفي مدينة غاو في الشمال، وهي الأكثر تضرراً، تأثر فيها 9936 شخصاً، وسُجل مقتل 6 أشخاص. واجتاحت الفيضانات العديد من بلدان غرب ووسط أفريقيا، بما في ذلك غينيا وجمهورية الكونغو الديمقراطية وكوت ديفوار وليبيريا والنيجر ونيجيريا وتوغو. \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أسيمي غويتا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غويتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باماكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باماكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غاو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووسط أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجمهورية الكونغو الديمقراطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديفوار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليبيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتوغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}