{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0acc",
    "title": "السلطات التشيكية: أكثر من 15 قتيلاً في إطلاق النار في جامعة بوسط براغ",
    "full_text": "الشرطة التشيكية تعلن قتل 15 شخصاً على الأقل وإصابة 24 آخرين بجروح من جراء إطلاق نار في جامعة في براغ. أعلنت السلطات التشيكية مقتل 15 شخصاً على الأقل وإصابة 24 آخرين بجروح من جراء إطلاق نار في جامعة في براغ، مساء اليوم الخميس، نفّذه مسلّح أردته الشرطة، مؤكدة أن الحادث غير مرتبط بـ\"الإرهاب العالمي\". BREAKING:Mass-shooting in Prague, Czechia.Initial reports say that many people have been killed pic.twitter.com/uL1BaTszlH \n\n وأكد قائد الشرطة مارتن فوندراسيك للصحافيين أن \"أكثر من 15 شخصاً لقوا حتفهم وأصيب 24 على الأقل بجروح\". وكانت خدمات الإسعاف في العاصمة التشيكية أعلنت في وقت سابق مقتل عشرة أشخاص في إطلاق النار. وقالت المتحدثة باسم خدمات الإسعاف يانا بوستوفا للتلفزيون التشيكي العام \"في الوقت الحالي، أستطيع أن أقول إن هناك 11 قتيلاً في مكان الحادثة، من بينهم المسلّح\". وأتى ذلك بعيد تأكيد الشرطة عبر منصة \"أكس\" أنّه \"تمّ القضاء على المسلّح، ويجري حالياً إخلاء المبنى وهناك عدّة قتلى وعشرات الجرحى في مكان الحادث\". وأكدت خدمات الطوارئ في براغ بأنّه تمّ نشر \"عدد كبير من سيارات الإسعاف\" في الجامعة، مضيفة أنّ الإصابات تراوحت بين طفيفة وخطيرة جداً. وأعرب الرئيس التشيكي بيتر بافيل عن \"صدمته\" من جراء إطلاق النار الدامي. وقال بافيل الذي اختتم الخميس زيارة استغرقت يومين لباريس \"لقد صدمت لهذه الأحداث... أود أن أعرب عن أسفي العميق وتعازي الحارة لأسر وأحباء ضحايا إطلاق النار\". وأفادت قناة \"نوفا تي في\" الخاصّة عن وقوع انفجار وعن وجود مسلّح على سطح المبنى الواقع في وسط براغ التاريخي. من جهته، قال وزير الداخلية للتلفزيون التشيكي العام إنّه \"لم يتأكد وجود مسلّح آخر\"، داعياً الأفراد إلى الالتزام بتعليمات الشرطة. وضربت القوات الأمنية طوقاً حول المنطقة، كما طلبت من الأشخاص الذين يقيمون بالقرب منه ملازمة منازلهم. \n25 اب 06:42\n \n25 اب 07:43\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 20:41\n \n25 اب 18:09\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشرطة التشيكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "براغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات التشيكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "براغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "BREAKING",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Czechia",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مارتن فوندراسيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة التشيكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يانا بوستوفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "براغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيتر بافيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بافيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لباريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفا تي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "براغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}