{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fb1",
    "title": "نشرة الثامنة صباحاً",
    "full_text": "\nالمقاومة تخوض اشتباكات عنيفة مع الاحتلال في حي الزيتون وخان يونس، ومجازر إسرائيلية في دير البلح، وتحذيرات من مجاعة في الشمال.\nغداة عمليات للمقاومة الاسلامية في لبنان، نيران ثقيلة باتجاه ثكنة \"ادميت \" في الجليل. والإعلام الاسرائيلي يتحدث عن حرب مسيرات وتشويش عند الحدود ويقول: استيقظنا من حلم تفكيك حزب الله.\nالقيادة المركزية الأميركية تؤكد تضرر ناقلة نفط من جراء هجوم مصدره اليمن، وتتحدث عن تدمير سبعة صواريخ كروز مضادة للسفن مجهزة للإطلاق على أهداف في البحر الأحمر.\nالرئيس البرازيلي يتمسك بموقفه المندد بالعدوان على غزة ويقول: إذا لم تكن الحرب على القطاع إبادة جماعية فما هي إذن؟\nبالتزامن مع جلسات محكمة العدل الدولية.. ثمانينية هولندية تواكبها بحراك خاص نصرة لفلسطين، اعلام واناشيد واستقبال متضامنين.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومجازر إسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}