{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a20",
    "title": "وزير الخارجية الإيراني لنظيره المصري: حقنا مشروع في الرد على جريمة اغتيال هنية",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني، عباس عراقتشي، يؤكد لنظيره المصري، بدر عبد العاطي، ضرورة بذل الجهود من الأطراف كافة من أجل منع توسع الحرب في المنطقة، ويناقش معه استمرار الانتهاكات الإسرائيلية في غزة. أكد وزير الخارجية الإيراني، عباس عراقتشي، خلال اتصالٍ هاتفي بنظيره المصري، بدر عبد العاطي، السبت، الحق المشروع لبلاده في الرد على الجريمة التي ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي في طهران، عبر اغتيال رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، الشهيد إسماعيل هنية. وقدم الوزير عبد العاطي تقريراً عن الجهود الدبلوماسية، التي بذلتها بلاده خلال الأيام الأخيرة، لوقف الحرب على غزة وإرسال مساعدات إنسانية دولية، كما أكد الوزيران ضرورة بذل جهود كل الأطراف لمنع اتساع نطاق الحرب في المنطقة، بحسب وكالة \"مهر\" الإيرانية. \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n وناقش الوزيران، خلال اتصالٍ هاتفي، الأوضاع الإقليمية المتأزمة في ظل استمرار الحرب الإسرائيلية الجارية في قطاع غزة والانتهاكات الاسرائيلية المتكررة للقانون الدولي والقانون الدولي الإنساني. من جهته، أعرب عبد العاطي عن تطلع مصر إلى التوصل إلى اتفاق هدنة، يتم بموجبها وقف إطلاق النار وإنجاز صفقة تبادل الأسرى ، متمنياً أن تكلل جهود الوساطة بالنجاح، في تخفيف حدة التوترات التي يشهدها الإقليم، تفادياً لانزلاق المنطقة في \"حلقة مفرغة من العنف والتصعيد\". واتفق الوزيران على مواصلة التشاور لمتابعة مسار العلاقات الثنائية بين مصر وإيران خلال الفترة المقبلة، وتطورات الوضع الإقليميى. \nحركة المقاومة الإسلامية، حماس، تنعى قائدها، إسماعيل هنية، باستهداف إسرائيلي لمكان إقامته في العاصمة الإيرانية طهران، حيث كان يشارك في مراسم تنصيب الرئيس الإيراني مسعود بزشكيان.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عباس عراقتشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدر عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس عراقتشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدر عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}