{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e52",
    "title": "بيان قطري فرنسي يعارض شنّ هجوم على رفح.. ويدعو إلى فتح جميع معابر غزة",
    "full_text": "أمير دولة قطر، تميم بن حمد آل ثاني، والرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، يطالبان بفتح جميع المعابر، لإيصال المساعدات إلى الفلسطينيين في قطاع غزة. أبدى أمير دولة قطر، تميم بن حمد آل ثاني، والرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، \"قلقهما العميق، من جراء الوضع الإنساني الكارثي في قطاع غزة\". وفي بيان قطري فرنسي مشترك، عارض الطرفان \"شنّ هجوم على رفح\"، كما طالبا بـ\"فتح جميع المعابر، لإيصال المساعدات إلى الفلسطينيين في القطاع\". محادثات مثمرة مع الرئيس ماكرون في باريس اليوم لتعزيز شراكتنا الاستراتيجية وفق تعاون ثنائي شامل يرتقي بتطلعاتنا المشتركة. تشاورنا بشأن مستقبل القضية الفلسطينية باعتبارها حجر الزاوية في الاهتمامات الدولية والإقليمية لقطر، ونبذل كل جهد لوقف الحرب في غزة وإيصال المساعدات للأشقاء. pic.twitter.com/CVyLDTNw1h \n\n \n25 اب\n \n24 اب\n كذلك، تعهّد ماكرون وآل ثاني بـ\"تقديم 200 مليون دولار، لدعم الشعب الفلسطيني\". Your Highness, dear Tamim,It is an honour for France to welcome you. Our ties are a living testimony to the Franco-Qatari friendship.Let us continue to work together for peace in the Middle East and the respect for international law throughout the world. pic.twitter.com/uuJ6oIJMND \n\n وكان ماكرون، قد أكّد، خلال لقائه الملك الأردني، عبد الله الثاني، منتصف الشهر الحالي، أنّ شنّ هجوم واسع النطاق في رفح \"قد يشكّل نقطة تحوّل في الصراع\". وقال ماكرون إنّ \"عدد القتلى من جراء الحرب في غزة غير مقبول\"، مضيفاً أنّ \"الأولوية المطلقة هي لوقف إطلاق النار في غزة والإفراج الفوري عن الأسرى\". \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله الثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}