{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10c4",
    "title": "المقاومة الفلسطينية تتصدى لاقتحام قوات الاحتلال نابلس وطولكرم شمال الضفة الغربية",
    "full_text": "المقاومون الفلسطينيون يتصدون في مخيم نور شمس في مدينة طولكرم لقوات الاحتلال، ويتصدون أيضاً لاقتحام مخيم عسكر شرق نابلس. تصدّى المقاومون الفلسطينيون في مخيّم نور شمس في مدينة طولكرم منذ ساعات لقوات الاحتلال بصليات كثيفة من الرصاص والعبوات الناسفة المحليّة الصنع، فيما قامت قوات الاحتلال باعتقال عدد من أهالي المخيم. واقتحمت قوة كبيرة من \"جيش\" الاحتلال، فجر اليوم الثلاثاء، مدينتي طولكرم ونابلس شمال الضفة الغربية المحتلة، ما أدى إلى اندلاع اشتباكات مُسلحة مع المقاومين، وإصابة عدد كبير من الفلسطينيين بالغاز السام والرصاص المطاطي. وأفادت جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني بإصابة 39 فلسطينياً بالاختناق بالغاز والرصاص المطاطي نتيجة السقوط خلال اقتحام قوات الاحتلال مخيم عسكر شرق نابلس. شاهد| عشرات الشبان يتصدون لاقتحام قوات الاحتلال لمخيم عسكر شرق نابلس. pic.twitter.com/szs2kwFkDf \n\n وقالت مصادر محلية في المنطقة \"إن قوات الاحتلال المدججة بالأسلحة والآليات العسكرية والجرافات أغلقت مداخل مخيم عسكر القديم، وانتشرت على أسطح المنازل في شارع المياه المطل على المخيم، ما أدى إلى إطلاق المقاومين النار باتجاه القوة المقتحمة للمنطقة\". \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n بالتزامن مع ذلك، اقتحمت قوات الاحتلال مخيم عسكر شرق نابلس، وتصدّى لها المقاومون، وألقوا عبوة ناسفة باتجاه جرافة عسكرية إسرائيلية، وأعلن الهلال الأحمر الفلسطيني إصابة 39 شخصاً خلال اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي المخيم. جرافة للاحتلال تعيث خرابا بساحة مخيم نور شمس في طولكرم pic.twitter.com/sFlF281Haq \n\n وأفادت مصادر محلية بإصابة جندي إسرائيلي إثر الاشتباكات المسلّحة مع قوات الاحتلال في المخيم، إذ تمّ نقله إلى حاجز \"سناعوز\" غرب طولكرم، ولم ترد معلومات عن حالته الصحية. وقالت المصادر إن قوات الاحتلال استهدفت أحد المنازل بقذيفة خلال اقتحامها المتواصل لمخيم نور شمس في طولكرم. وخلال أقل من 24 ساعة، خاض مقاومون اشتباكات مع قوات الاحتلال خلال اقتحامها مدينة جنين، ما أدّى إلى استشهاد شاب فلسطيني متأثراً بجراحه خلال الاقتحام. وتواترت مؤخراً الاقتحامات الإسرائيلية لمدن الضفة الغربية عموماً، في إطار عمليات تستهدف اغتيال أو اعتقال مقاومين فلسطينيين. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الضفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جندي إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غرب طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}