{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c4c",
    "title": "جنوب أفريقيا ترحّب بانضمام تركيا في قضية \"الإبادة الجماعية\" ضد \"إسرائيل\"",
    "full_text": "جنوب أفريقيا ترحّب بانضمام تركيا في قضية الإبادة الجماعية المرفوعة ضد \"إسرائيل\" أمام محكمة العدل الدولية. أعرب وزير العلاقات الدولية والتعاون في دولة جنوب أفريقيا، رونالد لامولا، مساء الأربعاء، عن ترحيب بلاده بانضمام تركيا إلى قضية الإبادة الجماعية المرفوعة ضد \"إسرائيل\" أمام محكمة العدل الدولية. وقال لامولا، في تصريح صحافي في عاصمة جنوب أفريقيا، بريتوريا، إن \"انضمام تركيا يشكّل دليلاً على صلابة القضية\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n ولفت إلى أن \"الخطوة التركية من شأنها أن تجلب منظوراً جديداً للقضية\" المرفوعة ضد \"إسرائيل\"، قائلاً إن \"انضمام تركيا سيمكّن المحكمة من النظر إلى القضية من منظور جديد\". وقدّمت تركيا، يوم الأربعاء الماضي، طلباً رسمياً من أجل الانضمام إلى دعوى الإبادة الجماعية التي رفعتها جنوب أفريقيا ضد \"إسرائيل\" أمام محكمة العدل الدولية. وكان الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، أكد أمس الأربعاء، أن بلاده \"ستقف ضد مساعي إسرائيل لإشعال المنطقة برمّتها\"، مؤكداً مواصلة الجهود \"لمحاسبة قتلة الأطفال الذين ارتكبوا الإبادة الجماعية\" في قطاع غزة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رونالد لامولا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لامولا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريتوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}