{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bea",
    "title": "\"الأورومتوسطي\": لا خطوط حمراء للاحتلال مع الفلسطينيين الذين اعتقلوا من غزة",
    "full_text": "رئيس المرصد الأورومتوسطي لحقوق الإنسان، رامي عبدو، يقول إنّ عدداً من الأسرى الذين اعتقلوا من غزة، فارقوا الحياة، بسبب ما تعرضوا له من تعذيب وتجويع. أكّد رئيس المرصد الأورومتوسطي لحقوق الإنسان، رامي عبدو، اليوم الثلاثاء، غياب الخطوط الحمراء في تعامل الاحتلال الإسرائيلي مع الأسرى الفلسطينيين، الذين اعتقلوا من قطاع غزة. وفي حديثه للميادين، قال عبدو إنّ عدداً من الأسرى الذين اعتقلوا من غزة، فارقوا الحياة، بسبب ما تعرضوا له من تعذيب وتجويع، مشيراً إلى أنّه \"تمّ توثيق نحو ألف معتقل مدني من القطاع\". \"لا خطوط حمراء في تعامل الاحتلال مع الأسرى الفلسطينيين الذين اعتقلوا من قطاع غزة\" رئيس المرصد الأورومتوسطي لحقوق الإنسان رامي عبدو في #المشهدية #فلسطين #غزة #الميادين pic.twitter.com/sjokLL2iXx \n\n وأضاف أنّ الاحتلال ارتكب فظائع كبيرة بحقّ الأسرى، وصل بعضها إلى حدّ التمثيل بالجثث، لافتاً إلى أنّ المرصد يحاول \"جمع المعلومات عن الأسرى من بعض الذين خرجوا من السجون\". تعذيب حتى الموت.. ماذا تعرف عن معسكر \"سديه تيمان\" الإسرائيلي؟ #الميادين #المشهدية #فلسطين #غزة pic.twitter.com/aN0YhFpAsD \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وكشف عبدو للميادين أنّ الأسرى والأسيرات، الذين اعتقلوا من قطاع غزة تعرّضوا لتحرشٍ جنسي، مؤكّداً أنّ الوحشية الإسرائيلية بلغت مستويات غير مسبوقة منها \"التعذيب بالكهرباء والتجريد من الملابس\". وذكر رئيس المرصد الأورومتوسطي، أنّ كبار السن تعرّضوا لتعذيب شديد وحُرموا الدواء والمسكنات، كما أنّ بعضهم توفي من جراء الإهمال. \"الوحشية الإسرائيلية بلغت مستويات غير مسبوقة منها التعذيب بالكهرباء والتجريد من الملابس\"رئيس المرصد الأورومتوسطي لحقوق الإنسان رامي عبدو في #المشهدية#فلسطين#غزة#الميادين pic.twitter.com/bQt95OTRsr \n\n وكانت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، قد أفادت، أمس الإثنين، باستشهاد المئات من الفلسطينيين الذين اعتقلوا في غزّة وتمّت قيادتهم إلى قاعدة \"ساديه تيمان\" بالقرب من بئر السبع، جنوب فلسطين المحتلة، من جراء ظروف الاعتقال القاسية. وذكرت أنّ \"الفئة العمرية للأسرى الفلسطينيين، الذين استشهدوا وهم قيد التحقيق، تتراوح بين قاصرين إلى كبار السن\". وقالت الصحيفة إنّ \"الأسرى محتجزون في مناطق مسيّجة مع عيون معصوبة وأيادٍ مكبّلة معظم ساعات النهار، لافتاً إلى أنّ الأنوار تضاء طوال الليل في السجن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المرصد الأورومتوسطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رامي عبدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رامي عبدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رامي عبدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Xx",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سديه تيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رامي عبدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ساديه تيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بئر السبع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}