{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d21",
    "title": "\"بلومبرغ\": الاتحاد الأوروبي يطرح مشروعاً لزيادة تطبيق العقوبات ضد روسيا",
    "full_text": "مسؤولون في الاتحاد الأوروبي يكشفون مشروعاً جديداً للاتحاد الأوروبي يهدف إلى زيادة تطبيق العقوبات ضد روسيا، لضمان عدم تهرّب الحكومات والشركات. كشف مسؤولون في الاتحاد الأوروبي أنّ الاتحاد يُخطط لإطلاق مشروع مع 9 دول أعضاء لتحديد الثغرات في نظام العقوبات ضد روسيا وتحسين التنسيق بين السلطات الوطنية عند فرض العقوبات، وفق \"بلومبرغ\" الأميركية. وأضاف المسؤولون الذين تحدّثوا، شريطة عدم الكشف عن هويتهم، أنّ \"الشراكة بين المفوضية الأوروبية والحكومات الوطنية، المسؤولة حالياً عن تنفيذ العقوبات، يمكن أن تكون مُقدّمة لهيئة جديدة في الاتحاد الأوروبي لتنسيق الرقابة على العقوبات\". ودعت هولندا، بدعمٍ من عدّة دُول أعضاء أخرى، إلى آلية على مستوى الاتحاد الأوروبي لضمان عدم تهرّب الحكومات والشركات من جولات الكتلة من العقوبات ضد موسكو. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وتوترت العلاقات بين هولندا وروسيا، بعد إطلاق روسيا عمليتها العسكرية في أوكرانيا. وفي وقتٍ سابق، اتهمت هولندا الاستخبارات الروسية بـ \"تأسيس عشرات الواجهات الاستثمارية في أراضيها للالتفاف على العقوبات الغربية\". وزاد الغرب ضغط العقوبات على روسيا، الأمر الذي أدّى إلى ارتفاع أسعار الكهرباء والوقود والمواد الغذائية في أوروبا والولايات المتحدة، وفاقم صعوبة الوضع المعيشي لسكانها، وسط موجة كبيرة من التضخم الاقتصادي غير المسبوق. يأتي ذلك في وقتٍ أكدت الخارجية الروسية أن حزمة العقوبات الأوروبية الجديدة ضد روسيا ستفاقم المشكلات الاجتماعية والاقتصادية في الاتحاد الأوروبي نفسه. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والحكومات الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}