{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21d4",
    "title": "رئيس \"الموساد\" السابق: لا مصلحة لـ \"إسرائيل\" في حربٍ ضد حزب الله",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تفيد بإغلاق طرق عدّة في الشمال، ورئيس \"الموساد\" الإسرائيلي السابق داني ياتوم، يصرّح بأنّ \"إسرائيل\" تقف اليوم وحدها مقابل محور المقاومة. أفادت قناة \"كان\" الإسرائيلية، مساء اليوم الجمعة، بأنّ السلطات الإسرائيلية أغلقت طرقاً عدّة في الشمال، بعد تهديدات أمين عام حزب الله، السيد حسن نصر الله. ونفّذت المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم، استهدافاتٍ عدّة ضد مواقع الاحتلال الإسرائيلي على طول الحدود مع فلسطين المحتلة، مستهدفةً محيط ثكنة \"دوفيف\"، موقع \"راميا\"، موقعي \"‏زبدين\" و\"رويسات العلم\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، وموقع \"المالكية\" الإسرائيلي. وجاءت هذه الاستهدافات بالتزامن مع تصريحات السيد نصر الله، الذي قال إنّ \"هدف العدو الإسرائيلي من قتل المدنيين، الضغط على المقاومة لتتوقف، لأن كل الضغوط منذ الـ7 من أكتوبر كان هدفها وقف جبهة الجنوب\"، مؤكداً أنّ المقاومة لا تتحمل موضوع المس بالمدنيين \"ويجب أن يفهم العدو أنه ذهب في هذا الأمر بعيداً\". وأمس الخميس، أعلنت المقاومة في لبنان وصول عدد العمليّات التي نفّذتها ضد الاحتلال الإسرائيلي، خلال 131 يوماً، منذ الـ8 من تشرين الأول/ أكتوبر 2023 إلى الـ15 من شباط/ فبراير 2024، إلى 1038 عمليّة، دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزّة، وإسناداً لمقاومته، ورداً على اعتداءات الاحتلال على القرى اللبنانية.  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n من ناحيته، أكّد رئيس \"الموساد\" الإسرائيلي السابق، داني ياتوم، أنّه ليس من مصلحة \"إسرائيل\" المبادرة إلى فتح جبهة حرب مع حزب الله في جنوب لبنان. وقال ياتوم في تصريحاتٍ لوسيلة إعلام إسرائيلية، إنّ \"إسرائيل\" تقف اليوم وحدها مقابل محور المقاومة، \"وبدلاً من أن يحارب المحور الليبرالي الديمقراطي، بقيادة الولايات المتحدة الأميركية هذا المحور، نحن مُضطرون لمحاربته\". وتابع: \"صُدِمتُ في 7 أكتوبر، عندما وجدت أننا نحتاج حاملتي طائرات لإنقاذ \"إسرائيل\"، ونحن نحارب حفاة كما اعتقدنا (مقاتلي حماس)\"، مشدداً على أنّ \"إسرائيل\"، عليها أنّ تتعلم من الواقع لكي لا تعود إلى الترهات. بدوره، قال قائد الفيلق الأركاني سابقاً، اللواء احتياط غرشون هكوهين: \"نحن في وضعٍ غير مسبوق وكارثي حقاً، والوضع في الشمال (حزب الله) صعبٌ جداً\". كما ذكرت \"القناة 13\" الإسرائيلية \"أننا لسنا في العام 1967. لا يوجد جيش، ولا نملك قدرة، للدخول في عملية برية لإرجاع حزب الله إلى ما وراء الليطاني، وكل التهديدات هدفها تحريك عملية دولية\".  يُشار إلى أنّ مصادر عسكرية إسرائيلية، أكّدت في وقتٍ سابق، أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي، الذي تمّ بناؤه في السنوات الأخيرة، ليست لديه القدرة للقتال على جبهتين بشكلٍ مُكثّف (قطاع غزّة، لبنان). وقبل أيام، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّ حزب الله يحتجز مستوطني الشمال كـ\"أسرى\"، بعد تثبيته معادلة إطلاق النار، ما دام القتال مستمراً في غزّة. وفي وقتٍ سابق، أكّدت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، أنّ \"حزب الله نجح في فرض نوع من حزامٍ أمني\" شمالي فلسطين المحتلة، \"حيث باتت المستوطنات هناك مهجورة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "داني ياتوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داني ياتوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياتوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقاتلي حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفيلق الأركاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غرشون هكوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}