{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2055",
    "title": "إعلام إسرائيلي: صاروخ بالستي أُطلق من اليمن انفجر في سماء \"إيلات\"",
    "full_text": "الناطق باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يؤكد أنّ صاروخاً انطلق من جهة البحر الأحمر باتجاه مدينة أم الرشراش \"إيلات\" جنوبي فلسطين المحتلة. أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية اعتراض صاروخ أطلق، صباح اليوم الخميس، من اليمن باتجاه \"أم الرشراش (\"إيلات\") جنوبي فلسطين المحتلة. وأكد الناطق باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي أنّ صاروخاً انطلق من جهة البحر الأحمر صباحاً باتجاه \"إيلات\"، بالتزامن مع دوي صفارات الإنذار. وأمس، أعلن المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، تنفيذ عملية استهداف لمواقع حساسة للعدو الإسرائيلي  في منطقة أم الرشراش (\"إيلات\")، جنوبي فلسطين المحتلة، عبر عدد من الطائرات المسيرة. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وأكّد سريع أنّ هذه العمليات تأتي انتصاراً لمظلومية الشعب الفلسطيني، الذي يتعرض للعدوان والحصار، ورداً على العدوان الأميركي البريطاني على اليمن. وشدّد أيضاً على أنّ القوات المسلّحة اليمنية \"لن تتردّد في تنفيذ مزيد من العمليات العسكرية\" ضدّ الاحتلال الإسرائيلي، براً وبحراً، حتى وقف العدوان ورفع الحصار عن الشعب الفلسطيني في قطاع غزة.  ونفذ سلاح الجو اليمني المسيّر عملية عسكرية، عبر عدد من الطائرات المسيّرة على عدد من السّفن الحربية الأميركية في البحر الأحمر وبحر العرب. واستهدفت القوات البحرية في القوات المسلحة اليمنية السفينة الإسرائيلية، \"MSC SILVER\"، في خليج عدن بعدد من الصواريخ البحرية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرشراش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرشراش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفينة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MSC SILVER",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}