{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c72",
    "title": "مصادر الميادين: ضغوط أميركية على الجيش السوداني للانضمام إلى مسار جنيف",
    "full_text": "أوساط دبلوماسية في جنيف، تكشف أنّ الولايات المتحدة تمارس ضغوطاً كبيرة على الحكومة السودانية، التي تقاطع محادثات جنيف التي بدأت اليوم، من أجل تعديل موقفها. كشفت أوساط دبلوماسية في جنيف، للميادين، بأنّ الولايات المتحدة \"تمارس ضغوطاً كبيرة على الحكومة السودانية\"، التي تقاطع المحادثات التي بدأت في جنيف اليوم، من أجل \"تعديل موقفها والانضمام إلى مسار جنيف\". ونقلت الأوساط للميادين، أنّ واشنطن منحت الحكومة السودانية \"أياماً قليلة حتى نهاية الأسبوع الحالي من أجل اتخاذ قرار بالمشاركة في حوار جنيف\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وبدأت هذه المحادثات التي تنظّمها الولايات المتحدة، اليوم الأربعاء، بعيداً عن الإعلام، بمشاركة وفد من قوات \"الدعم السريع\" ووفود تمثّل عدداً من دول المنطقة، ولا سيما مصر والإمارات ودول أفريقية أخرى. ووفقاً لمراسل الميادين في جنيف، موسى عاصي، ، يعترض وفد الحكومة السودانية على إصرار الجانب الأميركي على عدم مقاربة الحل السياسي في هذه المحادثات، وتفضيله مناقشة وقف القتال وتسهيل وصول المساعدات. وأضاف أنّ وفد الحكومة السودانية يعترض على مشاركة الإمارات في هذا الحوار، المتهمة بتقديم الدعم العسكري والمالي لقوات \"الدعم السريع\" في المعارك بالسودان. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودول أفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسى عاصي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}