{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ac5",
    "title": "\"تايم\": الحكومة البريطانية الجديدة تواجه ضغوطاً لتغيير موقفها بشأن غزة",
    "full_text": "الحركة المؤيدة لفلسطين في بريطانيا نجحت في كسب الرأي العام، ومجلة \"تايم\" الأميركية تتحدث عن الضغوط التي تتعرض لها الحكومة البريطانية الجديدة لتغيير موقفها بشأن الحرب المستمرة على غزّة، وتعليق مبيعات الأسلحة إلى \"إسرائيل\". تواجه الدبلوماسية البريطانية تحت حكومة حزب العمال الجديدة، تحدياً كبيراً في تقديم موقف واضح حول التعامل مع ملف الحرب على قطاع غزّة، وذلك بعد أن تبيّن للحزب أن هذا الملف كلّفه الكثير من الأصوات، فعلى الرغم من فوزه في الانتخابات إلا أنه خسر عدداً من المقاعد لصالح مرشحين مستقلين مؤيدين لفلسطين المحتلة. وفي هذا الإطار، ذكرت مجلّة \"تايم\" الأميركية، أنّ حزب العمال البريطاني عندما تولى السلطة \"تعهّد بإصلاح ما جلبته 14 عاماً من حكم المحافظين\"، لافتةً إلى أنّه على الرغم من أن قدراً كبيراً من هذا العمل ركّز على القضايا الداخلية، فإنّه امتد أيضاً إلى مسائل السياسة الخارجية، وأبرزها \"موقف بريطانيا من الحرب الإسرائيلية الجارية في غزّة\". الحكومة البريطانية الجديدة لم تنتظر الكثير من الوقت لاتخاذ بعض الخطوات المغايرة عن سياسة سابقتها، لتذكّر المجلّة الأميركية بإعلان وزير الخارجية البريطاني الجديد، ديفيد لامي، والذي جاء بعد أسبوعين فقط من الانتخابات، بأنّ المملكة المتحدة ستعيد تمويلها وكالة \"الأونروا\"، كما أنّه بعد أسبوع واحد، أعلنت الحكومة أنّها ستتخلى عن خطط الحكومات السابقة لتحدّي حق المحكمة الجنائية الدولية في طلب مذكّرة اعتقال ضد رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، ووزير الأمن لديه،  يوآف غالانت. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n \"تايم\" أوضحت أنّ الناشطين المؤيدين للفلسطينيين والمدافعين عن حقوق الإنسان، رحّبوا بالخطوات التي اتخذتها الحكومة البريطانية الجديدة باعتبارها \"تحوّلاً سياسياً ضرورياً\"، ومع ذلك فإنّ التغيير الأكثر جوهرية الذي يبحثون عنه هو التغيير الذي لم تلتزم به الحكومة البريطانية بالكامل بعد، والمتمثل بـ \"تعليق مبيعات الأسلحة إلى إسرائيل\". وأشارت إلى أنّ موقف بريطانيا من قضية بيع الأسلحة لـ \"إسرائيل\"، كان متوتراً إلى الحد الذي دفع أحد الدبلوماسيين في وزارة الخارجية إلى الاستقالة مؤخراً احتجاجاً على \"التقاعس\"، محذراً من أنّ \"البلاد قد تكون متواطئة في جرائم حرب\". وفي هذا الخصوص، قالت مجلّة \"تايم\" إنّه على الرغم من أن هذه ليست المرة الأولى التي يثير فيها موظفون حكوميون بريطانيون مخاوف بشأن مسؤوليتهم المحتملة عن جرائم الحرب في غزّة، \"إلا أنها تبدو أول استقالة عامة معروفة تحدث كنتيجة مباشرة لذلك\". ورأت المجلّة الأميركية أنّ خطوة الاستقالة هذه تعكس المشاعر العامة الأوسع نطاقاً في المملكة المتحدة، حيث يؤيد نحو 58% من البريطانيين إنهاء مبيعات الأسلحة إلى \"إسرائيل\" طيلة فترة الحرب في غزة، وفقاً لاستطلاع أجرته مؤسسة يوجوف في تموز/يوليو، مقارنة بنحو 18% فقط يعارضون ذلك، بينما تؤيد نسبة أكبر من 78% وقف إطلاق النار الفوري. إلى ذلك، تحدثت المجلّة أن الدعوات إلى المملكة المتحدة لوقف مبيعات الأسلحة إلى \"إسرائيل\" بلغت ذروتها في وقت سابق من هذا العام، بعد الكشف عن أن الحكومة البريطانية تلقّت نصيحة من محاميها تفيد بأن \"إسرائيل تنتهك القانون الإنساني الدولي في غزّة\"، لافتةً إلى أنّ \"هذا الكشف من شأنه أن يجبر الحكومة البريطانية قانونياً على وقف المزيد من صادرات الأسلحة\". ولفتت إلى أنّ لامي، حينما كان وزير الخارجية في حكومة الظل المعارضة آنذاك، حثّ المحافظين على نشر المشورة القانونية علناً، وهو ما رفضوه، إلا أنّه ومنذ دخوله الحكومة كوزير للخارجية، لم ينشر لامي المشورة القانونية بنفسه، واختار بدلاً من ذلك تكليف \"مراجعة شاملة\" لتقييم \"ما إذا كانت جرائم الحرب الإسرائيلية قد ارتكبت في غزة\"، إذا لا تزال هذه العملية جارية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب العمال البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديفيد لامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تايم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوجوف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}