{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c071e",
    "title": "نشرة السابعة صباحًا",
    "full_text": "\nفي اليوم الرابع والعشرين للعدوان على غزة، آلاف الشهداء والمفقودين تحت الأنقاض، والاحتلال يعترف باستهداف سيّارة إسعاف هذه الليلة. \nالمقاومون يتصدّون لمحاولات اقتحام جنين ومخيّمها ومناطق في نابلس، وجيش الاحتلال يشنّ حملة اعتقالات واسعة في الضفة.\nكلمة للسيد نصر الله يوم الجمعة المقبل، والمقاومة الإسلاميّة في لبنان تسقط مسيّرة إسرائيلية بصاروخ أرض – جو. \nعدوان جويّ على الجانب السوريّ من الحدود مع العراق في منطقة البوكمال، وتسعُ غاراتٍ تستهدف سبعة برّادات.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البوكمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}