{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c124d",
    "title": "إيران: لا نعترف بحكومة أفغانستان الحالية ونصر على حكومة شاملة",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني يؤكد عدم اعتراف بلاده بحكومة طالبان الحاكمة في أفغانستان، ويجدد المطالبة بتشكيل حكومة أفغانية توافقية شاملة، من أجل التعامل معها. أكّد وزیر الخارجیة الإيراني، حسین أمیر عبد اللهیان، ضرورة تشكيل حكومة شاملة في أفغانستان، لافتاً إلى أنّ إيران لا تعترف بالهیئة الحالية الحاکمة في أفغانستان. وشدّد أمير عبد اللهيان، اليوم الخميس، على أنّ بلاده ترى أنّ طالبان جزء من واقع أفغانستان، وليست كله. وأوضح أنّ إيران أجرت محادثات مع السلطات الأفغانية تتعلق بمطالبة طهران بحقها في مياه نهر هيرمند، لافتا إلى أنّه وفقاً لـ\"اتفاقية 1351\"، يجب النظر في المسار القانوني في هذا الصدد. وأشار وزير الخارجية إلى أنّ بلاده أكّدت للسلطات الأفغانية أنّ مشكلة حق إيران في المياه لا يمكن حلها من خلال بيانٍ سياسي، وأنّه يجب متابعة هذا الأمر في إطار الإجراءات القانونية، لافتاً إلى أنّ النزاعات الحدودية \"المتعددة، والتي حدثت في الأشهر الماضية عند حدود إيران وأفغانستان، تثير القلق\". \n26 اب\n \n25 اب\n وتطرّق أمير عبد اللهيان إلى مسائل الجوار بين البلدين، موضحاً أنّه لا يوجد سبيل آخر سوى التفاعل بينهما، مضيفاً أنّ إيران \"لا تريد أن تتكرر حادثة مزار شريف المأسَوية، كما نريد المساعدة في عملية تحقيق السلام والأمن في أفغانستان، ولدينا توقعات متبادلة من الحكام الحاليين لأفغانستان\". وأعلن أمير عبد اللهيان اعتراض إيران على عدم تشكيل حكومة شاملة في أفغانستان، مُكرراً أنّ بلاده \"أعلنت هذا الأمر لحكام أفغانستان الحاليين، وهي لا تعترف بالهيئة الحاكمة الحالية لأفغانستان\". وكشف الوزير الإيراني استياء بلاده من حرمان النساء والفتيات الأفغانيات من التعليم، مؤكداً أن هذا السلوك مخالف لتعاليم نبي الإسلام. وكانت وزارة الخارجية الإيرانية أعربت، الجمعة الماضية، عن رفضها البيان الصادر عن الهيئة الحاكمة في أفغانستان بشأن \"حصة إيران في نهر هيرمند الحدودي\"، وعدّته عارياً من الصحة. وأكّد وزير الخارجية الإيراني، في وقتٍ سابق الأسبوع الماضي، أنّه إذا لزم الأمر سيتم استخدام أدوات الضغط لإجبار ذلك الجزء من الهيئة الحاكمة الأفغانية، والذي لا يتعاون في قضية منح إيران حقوقها المائية من النهر. ولا تُعَدّ مطالبات إيران بتشكيل حكومة أفغانية شاملة حديثة، فلقد أكّد المبعوث الرئاسي الخاص لشؤون أفغانستان، حسن كاظمي قمي، في آب/أغسطس 2022، أنّ بلاده تتعامل \"في الظروف الراهنة مع طالبان، لكنّها لا تعترف بها حتى يتمّ تشكيل حكومة شاملة\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طالبان الحاكمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة أفغانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسین أمیر عبد اللهیان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الأفغانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيرمند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيرمند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة أفغانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}