{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bf9",
    "title": "إعلام إسرائيلي: مقتل جنديَّين إسرائيليين جديدين في معارك غزة",
    "full_text": "مع استمرار المعارك البرية مع المقاومة الفلسطينية في قطاع غزّة، وسائل إعلام إسرائيلية تعلن مقتل جنديين في \"الجيش\" الإسرائيلي، خلال الاشتباكات في غزة. أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الإثنين، مقتل جنديين في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، خلال الاشتباكات في قطاع غزة. وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، أعلن الإعلام الإسرائيلي اسمي القتيلين الإسرائيليين، وهما النقيب يارين غهلي، قائد فصيل في \"سييرت غفعاتي\"، سقط جنوبي قطاع غزة، والنقيب في الاحتياط نتنئيل سيلبرغ، قائد طاقم في وحدة \"يهلوم\"، قُتل في اشتباك شمالي قطاع غزة. هذا وأفاد الإعلام الإسرائيلي بأنه منذ بداية القتال في غزة، تم إجلاء 2215 مصاباً إلى مستشفى \"سوروكا\" في بئر السبع\"، مشيراً إلى أنّ المستشفى يعالج حتى الآن 52 جريح حرب، حالة 14 منهم خطيرة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 17:39\n \"الاحتلال الإسرائيلي يريد تحقيق أي هدف ليبني عليه أسطورة معينة، ولكن المقاومة الفلسطينية تمنعه من ذلك\"الخبير العسكري والاستراتيجي شربل أبو زيد لـ #الميادين #طوفان_الأقصى#فلسطين #غزة pic.twitter.com/miMvkohHuV \n\n وفي وقتٍ سابق اليوم، أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية عن 5 قتلى للاحتلال في 24 ساعة، وذلك خلال المعارك البرية الدائرة مع المقاومة الفلسطينية جنوبي قطاع غزّة. وبالإعلان عن مقتل هؤلاء، يرتفع عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال حتى الآن إلى 129، قُتلوا خلال المعارك البرية في قطاع غزة، بحسب وسائل إعلام إسرائيلية. وأمس الأحد، اعترف \"الجيش\" الإسرائيلي بمقتل رقيبين في صفوفه، بالتزامن مع استمرار المعارك بين قوات الاحتلال الإسرائيلية والمقاومة الفلسطينية عند أكثر من محور في القطاع.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يارين غهلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سييرت غفعاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنئيل سيلبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يهلوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوروكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بئر السبع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شربل أبو زيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}