{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c280f",
    "title": "حزب الله يستهدف عدة مواقع للاحتلال.. ومقتل عنصر في جهاز أمن مستوطنة \"هغوشريم\"",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقر بسقوط قتيل إسرائيلي في مستوطنة \"هغوشريم\"، عقب إعلان حزب الله استهدافه، بصواريخ الكاتيوشا، مقرَّ قيادة عسكرياً بالقرب من المستوطنة. أكدت هيئة البث الإسرائيلية مقتل إسرائيلي، في إثر سقوط قذيفة صاروخية في مستوطنة \"هغوشريم\"، في الجليل الأعلى، بينما نقلت وسائل إعلام إسرائيلية أن القتيل في \"هغوشريم\" هو عنصر في جهاز أمن المستوطنة. وأعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان استهدافها، اليوم الثلاثاء، مقر قيادة كتيبة السهل في ثكنة \"بيت هلل\"، بالقرب من مستوطنة \"هغوشريم\"، 3 مرات في عمليات منفصلة. وفي عمليتين منفصلتين، استهدف حزب الله مقر القيادة في ثكنة \"بيت هلل\"، بصلية من صواريخ الكاتيوشا، دعماً لغزة ورداً على اعتداء الاحتلال على بلدة جبشيت في جنوبي لبنان، والذي أدى إلى تسجيل إصابات بين المدنيين. وفي عملية ثالثة، شنّ حزب الله، رداً ‏على الاعتداء والاغتيال اللذين طالا بلدة بيت ليف، هجوماً جوياً، عبر سرب من المسيرات الانقضاضية، على مقر ‏قيادة كتيبة السهل في ثكنة \"بيت هلل\"، مستهدفةً تموضع ضباطها وجنودها، وأصابت أهدافها بدقة، ‏وأوقعتهم بين قتيل وجريح، وفق ما أكد بيان المقاومة. وأقرت صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية بوقوع إصابات في انفجار طائرة من دون طيار في مستوطنة \"بيت هلل\" في إصبع الجليل. من جهتها، قالت مراسلة الميادين في جنوبي لبنان إن طائرات الاحتلال الحربية حاولت اعتراض بعض الأهداف الجوية في أجواء \"بيت هلل\" و\"كريات شمونة\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n كما استهدف حزب الله، اليوم الثلاثاء، موقع \"جل العلام\" بالقذائف المدفعية، في إطار الرد ‏على الاعتداء والاغتيال اللذين نفذهما الاحتلال في بلدة بيت ليف الجنوبية، ودعماً للشعب الفلسطيني ومقاومته في قطاع غزة. وشن هجوماً جوياً آخر، عبر سرب من المسيرات الانقضاضية، استهدف نقطة تموضع مستحدثة لجنود الاحتلال لحماية ‏مستوطنة \"كفريوفال\"، مؤكداً أنّ العملية أصابت هدفها بدقة، وأوقعت جنود الاحتلال بين قتيل وجريح. وقالت المقاومة، في بيان آخر، إن وحدة الدفاع الجوي تصدت للطائرات الحربية الإسرائيلية \"التي اخترقت حاجز الصوت فوق الأجواء اللبنانية، وأجبرتها على الانكفاء والتراجع إلى خلف الحدود داخل فلسطين المحتلة\". وأفادت وسائل اعلام إسرائيلية بإطلاق صفّارات الإنذار عند الحدود الشمالية مع لبنان في مستوطنات \"بيت هلل\" و\"كفار يوفال\" و\"كفار غلعاد\" و\"معيان باروخ\" و\"دفنا\" و\"هغشوريم\". وطلب مجلس الجليل الأعلى، بحسب وسائل اعلام إسرائيلية، إلى  المقيمين بالمستوطنات التي تم إخلاؤها، البقاء داخل الملاجئ، كما طلب إلى المستوطنين في المستوطنات، التي لم يتم إخلاؤها، البقاء أيضاً قرب الملاجئ، وتخفيف الحركة داخل المستوطنات. وشيّع حزب الله الشهيد المجاهد حسن حسين ملك، \"بدر\"، مواليد عام 1995، من بلدة بيت ليف، في جنوبي لبنان، والذي ارتقى شهيداً \"على طريق القدس\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هغوشريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هغوشريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هغوشريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هغوشريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جبشيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت ليف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت ليف الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفريوفال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفار يوفال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفار غلعاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معيان باروخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هغشوريم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن حسين ملك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت ليف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}