{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18ed",
    "title": "التحليلية | \"أوبنهايمر\" في صالات السينما: هل للتوقيت دلالة؟",
    "full_text": "\nخطوط تماس هشة بين موسكو وواشنطن في سوريا.\nجندي أوكراني يروي تفاصيل كارثية عن الهجوم المضاد.\nرئيس الوزراء الأرميني يرجح اندلاع حرب جديدة في ناغورنو كاراباخ.\nفي وثيقة اليوم: أطباء بلا حدود تدق ناقوس الخطر في السودان.\nفي قضية اليوم: روبرت أوبنهايمر في صالات السينما.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزراء الأرميني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبرت أوبنهايمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}