{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2086",
    "title": "دول تندد بالاحتلال أمام \"العدل الدولية\": \"إسرائيل\" تنتهك القوانين الدولية ويجب ملاحقتها",
    "full_text": "في اليوم الثالث من جلسات الاستماع إلى مداولات حول عدم شرعية الاحتلال الإسرائيلي للأراضي الفلسطينية، عدة دول تحمّل الاحتلال مسؤولية انتهاكات القوانين الدولية بشكل ممنهج في فلسطين المحتلة. قالت نائبة وزير الخارجية الكوبي أناينسي كوميخو، في كلمتها أمام محكمة العدل الدولية اليوم الأربعاء، إنّ \"جمهورية كوبا ترى أنه بدلاً من التحدث عن نظام فصل عنصري يجب ملاحقة هذا النظام بتهمة ارتكاب إبادة جماعية في فلسطين\". يأتي ذلك في وقتٍ تواصل محكمة العدل الدولية لليوم الثالث الاستماع إلى مداولات حول القضية المرفوعة بشأن عدم شرعية الاحتلال الإسرائيلي للأراضي الفلسطينية. وطلبت كوميخو خلال كلمتها من المحكمة تحميل \"إسرائيل\" المسؤولية عن انتهاكات القوانين الدولية بشكل ممنهج في الأراضي الفلسطينية. \"نطلب من المحكمة تحميل \"إسرائيل\" المسؤولية عن انتهاكات القوانين الدولية بشكل ممنهج في الأراضي الفلسطينية\"نائبة وزير الخارجية الكوبي أناينسي كوميخو أمام #محكمة_العدل_الدولية في #لاهاي #إسرائيل_تحاكم #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/U8pdzAuZxz \n\n وأضافت أنّ \"الاتفاقية المعتمدة ضد الإبادة الجماعية تفرض عقوبات على المنفذين، وهذا ينسحب على كل معارضي وقف إطلاق النار في غزة حالياً\". من جانبها، أكدت مستشارة وزير الخارجية المصري، ياسمين موسى، أنّه يجب تعويض الشعب الفلسطيني عبر وضع حد للاحتلال بشكل فوري وضم الأراضي وتهجير السكان. وأضافت موسى أنّ \"وجهة نظر مصر تقول إن وضع الضفة وغزة وشرقي القدس لا يمكن تركه في ظل الانتهاكات الإسرائيلية\"، مشددة على أنّ الاحتلال الإسرائيلي يعد عملية استيطانية غير شرعية. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n \"وجهة نظر مصر تقول إن وضع #الضفة_الغربية و #غزة والقدس الشرقية لا يمكن تركه في ظل الانتهاكات الإسرائيلية\"مستشارة وزير الخارجية المصري ياسمين موسى أمام #محكمة_العدل_الدولية في #لاهاي #إسرائيل_تحاكم #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/6DavbDLcly \n\n وتابعت أنّ سياسة النزوح القسري تعد انتهاكاً فاضحاً للقوانين الدولية، وهي مدرجة ضمن مادة التطهير العرقي. بدورها، قالت سفيرة كولومبيا في هولندا أندريا هيريرا إنّ \"إسرائيل تنتهك ميثاق الأمم المتحدة، وتحتل أراضي فلسطينية، وتحرم شعبها من حق تقرير المصير\". وأكدت هيريرا أنّ \"المحكمة اطلعت على ما يحدث في غزة من حرب شاملة تشنها إسرائيل\". \"\"إسرائيل\" تنتهك القانون الدولي وعليها الكف عن ذلك ووقف النشاط الاستيطاني فوراً ومن دون شروط\"سفيرة كولومبيا في هولندا أندريا هيريرا أمام #محكمة_العدل_الدولية في #لاهاي #إسرائيل_تحاكم #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/PfW3b95G5O \n\n وزير الخارجية الفلسطينية رياض المالكي قال للميادين إنّ الولايات تريد حصر النقاش في الأمم المتحدة حيث لها السيطرة على القرار وهذا الأمر متعذر عليها في المحكمة الدولية. وبدأت محكمة العدل الدولية أسبوعاً من الجلسات لمراجعة سياسات الاحتلال والاستيطان والضم في الأراضي الفلسطينية ومناقشة العواقب القانونية المترتبة على \"إسرائيل\" بسبب ذلك. وتُعدّ جلسات الاستماع جزءاً من حملةٍ فلسطينية لدفع المؤسسات القانونية الدولية إلى فحص سلوك \"إسرائيل\"، ولا سيما منذ بدء العدوان الإسرائيلي المستمر على قطاع غزة في السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، والذي أدّى حتى الآن إلى ارتقاء أكثر من 29 ألف فلسطيني شهيد، أغلبهم من النساء والأطفال.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أناينسي كوميخو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوميخو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أناينسي كوميخو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ياسمين موسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الضفة_الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ياسمين موسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندريا هيريرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أراضي فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيريرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سفيرة كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندريا هيريرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رياض المالكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}