{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22ad",
    "title": "المسائية | واشنطن أمام امتحان الجدية بطلب وقف الحرب",
    "full_text": "\nزيارة غالانت تؤكد الحاجة إلى واشنطن وتطرح نقاشات بشأن العملية العسكرية في رفح. بين ما تريده الإدارة الأميركية وحاجة \"تل أبيب \" وواقع الميدان هل تتراجع الرؤوس الحامية في كيان الاحتلال؟\nقادة المقاومة الفلسطينية في طهران.. المرشد خامنئي يؤكد أن النصر سيكون حليف أهل غزة. تنسيقٌ وتعاونٌ خلال الحرب على غزة وخططٌ لما بعد المعركة.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}