{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22be",
    "title": "روسيا والغرب..دائرة الحرب تتوسع",
    "full_text": "\nتصاعد التوتر بين روسيا والناتو وبوتين يتوعد بإسقاط مقاتلات إف-16 ستة عشر في حال تلقتها كييف من الحلف هل يغامر الأطلسي بالتدخل المباشر؟ وأي أهداف لماكرون من عدم استبعاده إرسال جنود إلى أوكرانيا؟\n 24 آذار \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والناتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}