{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bc6",
    "title": "سقطا في قطاع غزة.. \"جيش\" الاحتلال يقرّ بمقتل قائد سرية وجندي",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يُقِرّ بمقتل قائد سرية في كتيبة الإسناد اللوجستي، وجندي آخر في الاحتياط، خلال معارك قطاع غزة. أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل قائد سرية وجندي، في معارك قطاع غزّة، في ظل استمرار المقاومة في التصدي للاحتلال، في  محاور القتال كافّة. وقال \"جيش\" الاحتلال إنّ \"قائد سرية في الإسناد اللوجستي قُتل، نتيجة انفجار عبوة ناسفة في وسط قطاع غزّة\"، مضيفاً أنّ جندياً في الاحتياط قُتل أيضاً خلال المعارك في قطاع غزة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وبهذا، يرتفع عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال في معارك قطاع غزة إلى 692 ضابطاً وجندياً، منذ بدء \"طوفان الأقصى\"، منهم 332 منذ بدء العملية البرية في القطاع، بالإضافة إلى جرح نحو أكثر من 10 آلاف آخرين، بحسب ما نشرته وسائل إعلام إسرائيلية. واليوم، أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام تنفيذ عملية نوعية ومركّبة، استهدفت قوات الاحتلال في حي تل الهوا، جنوبي مدينة غزة، إذ تمكن مقاتلو القسام من تفجير عبوتين مضادتين للأفراد في جيبين تابعين للقوات الإسرائيلية في محيط الكلية الجامعية، وبعد ذلك اشتبكوا مع من تبقى من الجنود الإسرائيليين، بالأسلحة الرشاشة.  ولا تزال المقاومة الفلسطينية تعلن، بوتيرة يومية، قتل وإصابة جنود إسرائيليين، فضلاً عن إطلاقها الصواريخ ضد مواقع للاحتلال، الأمر الذي يؤكد احتفاظها بقدراتها الصاروخية على الرغم من الحرب المدمرة. يُشار إلى أنّ الاحتلال يتكتّم عن خسائره، ويفرض رقابةً شديدةً بشأنها، لكن البيانات والمشاهد التوثيقية، التي تصدرها المقاومة في كل من قطاع غزة ولبنان، تؤكد أنّ قتلاه ومصابيه أكبر كثيراً مما يعلن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيبين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}