{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d73",
    "title": "التحليلية | جيوش من المقاتلين في سجون سرية وعلنية.. لأي غرض؟",
    "full_text": "\nحمزة يوسف: حفيد مهاجرين باكستانيين وأول رئيس وزراء مسلم في إسكتلندا.\nالكوبيون يردون على دعوات المقاطعة بمشاركة مكثفة تجاوزت 75% في المئة.\nكيم جونغ أون يدعو إلى توسيع إنتاج المواد النووية لزيادة ترسانة بلاده النووية. \nبوليتيكو: هناك 13 \"غوانتنامو\" في الصحراء السورية. \n\n\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حمزة يوسف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهاجرين باكستانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسكتلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكوبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غوانتنامو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحراء السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}