{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27d5",
    "title": "\"Counterpunch\": بايدن يتجاهل تاريخ \"إسرائيل\" ونتنياهو",
    "full_text": "لقد لعب نتنياهو دائماً كرة قاسية مع الولايات المتحدة، والآن حان الوقت لواشنطن أن تفعل الشيء نفسه. موقع \"Counterpunch\" ينشر مقالاً للكاتب ملفان غودمان يتحدّث فيه عن الخداع الإسرائيلي وتصرّفات نتنياهو التي تتجاهلها عمداً الولايات المتحدة. أدناه نص المقال منقولاً إلى العربية:  كيف تعرف أن بنيامين نتنياهو يكذب؟ حين يحرك شفتيه! أُسِّسَ كيان الاحتلال الإسرائيلي على الخداع منذ البداية، وتجاهل طرد مئات الآلاف من الفلسطينيين من ديارهم وبلادهم، وانكر \"النكبة\" الفلسطينية التي لا تختلف عن نكران المحرقة أو \"الهولوكوست\". ولطالما تواطأت وسائل الإعلام الغربية مع الخداع الإسرائيلي في تغييب الحد الأدنى من الحقائق، ففي الأسبوع الماضي نشرت صحيفة \"واشنطن بوست\" تقريراً بعنوان غريب، \"إسرائيل تتشرّف بالامتثال لمعلومات الاستخبارات الأميركية\"، عن تفاصيل أهمية المعلومات الاستخباراتية التي قدّمتها الولايات المتحدة لـ \"إسرائيل\" من أجل استعادة 4 رهائن، مع أنّ عملية الاحتلال تلك أودت بحياة نحو أكثر من 300 فلسطيني، معظمهم من النساء والأطفال، وهذا بأي تعريف لقوانين الحرب و\"شرط التناسب\"، هو بالفعل جريمة حرب لا لبس فيها. يمضي تقرير مقالة الصحيفة المذكورة في الاستشهاد بتصريحات مستشار الأمن القومي الأميركي جيك سوليفان، وهو مدافع متطرّف عن \"إسرائيل\" منذ بداية العدوان على غزة، يقول إنّ بلاده قدّمت النفيس والثمين وكل شيء، \"من الأصول والقدرات والخبرات\" للاحتلال، بما فيها المعلومات الاستخباراتية غير المقيّدة أو المشروطة وبلا حدود، \"نحن لا نمنع أي شيء\". تفضح هذه التصريحات تواطؤ الولايات المتحدة الصريح في العدوان الوحشي على المدنيين الفلسطينيين، في الوقت الذي يزعم فيه المسؤولون الأميركيون بشكل مخادع أنّهم يحظرون على \"إسرائيل\" استخدام المعلومات الاستخبارية لاستهداف سكان قطاع غزة في العمليات الأرضية والجوية. ويجادلون بأنّ هناك ترتيبات رسمية تتمّ مراجعتها من قبل المحامين في مجتمع الاستخبارات الأميركي، \"تراقب استخدامات تل أبيب لهذا الأمر الذي تتابعه أيضاً الإدارة في البيت الأبيض بشكل مباشر\". لكن، هذا نفاق محض وجزء من السّجل الطويل من خداع أجهزة المخابرات الأميركية التي تمّ تلمّسها في الحروب على فيتنام والعراق وأفغانستان، والأكاذيب الإسرائيلية على مرّ السنين واعتداءاتها في الأعوام 1956، و1967، و1973، و1982. \nاليوم 13:55\n \n25 اب 20:13\n إنّ الترويج للاحتلال الإسرائيلي، على أنّه \"دولة\" تحترم الحظر الأميركي يصفها ضباط المخابرات الأميركية بالمثيرة للسخرية. فقد انتهك الإسرائيليون بانتظام الاتفاقيات المتعلقة باستخدام أسلحة أميركية معينة بالإضافة إلى توريد التكنولوجيا‏ العسكرية الأميركية إلى دول أخرى، مع أنّ التشريع يلزم مدير الاستخبارات بإخطار الكونغرس إذا وردت المعلومات الاستخبارية أو المعدات العسكرية لدولة ثالثة، وأدّى ذلك إلى سقوط ضحايا من المدنيين، لكن هذا القانون يتم تجاهله هنا بالكامل لانعدام \"فكرة\" الرقابة على \"إسرائيل\". على هذا يكتسب الخداع الإسرائيلي التاريخي، أهمية خاصة في هذه المرحلة الزمنية، حيث بنيامين نتنياهو ينخرط فيها بشراسة ويسدّد الاتهامات لإحراج إدارة بايدن وتقسيم الرأي العام الأميركي بشأن العدوان على غزة في ظل التنافس الحامي في الانتخابات الأميركية المقبلة. وقد ردّت إدارة بايدن على اتهامات وضغوطات نتنياهو الفظيعة، وقامت بإلغاء اجتماع مهم للمجموعة الاستشارية الاستراتيجية الأميركية الإسرائيلية بشأن السياسة تجاه إيران. لكن، مستشار الأمن القومي جيك سوليفان لم يلغِ أو يؤجّل اجتماعه مع نظيره الإسرائيلي تساحي هنغبي، كما ذهب السفير الأميركي لدى \"إسرائيل\" جاك ليو إلى أبعد الحدود في التأكيد لنتنياهو أنّه لم يكن هناك أيّ تأخير في توفير شحنات السلاح الأميركي. كما أنّ وزير الخارجية أنتوني بلينكن، هرع إلى \"تل أبيب\" في وقت مبكر من الحرب العدوانية وقال: \"أقف أمامكم ليس فقط كوزير للخارجية الأميركية، ولكن كيهوديّ\"، وأكّد لنتنياهو أنّ الأسلحة الأميركية \"تتدفّق على طول الطريق\"، بما فيها القنابل التي تزن 2000 رطل، والتي قتلت عشرات الآلاف من النساء والأطفال الفلسطينيين، وما كان ينبغي تسليمها إلى الاحتلال بأي شكل من الأشكال. في الحقيقة التضارب بتصريحات نتنياهو يقابله تخبّط في إعلانات إدارة بايدن عن \"الخطوط الحمر\" التي يجب أن لا يتجاوزها نتنياهو، الذي لا يكترث لها مطلقاً، بل ضاعف من ارتكاب المجازر في كل قطاع غزة المحاصر، وفي رفح الآن حيث يتعرّض أكثر من مليون لاجئ للقصف والتجويع والإبادة الجماعية. وهدّد بايدن بحجب الأسلحة في الثامن من أيار/مايو، لكن لم يحدث انقطاع في شحن الأسلحة الأميركية إلى \"تل أبيب\". وقد كانت الأسابيع الماضية مدمّرة برفح على وجه الخصوص ولا يزال الهجوم عليها مستمراً، لكن مستشار الأمن القومي جيك سوليفان أعلن أنّ \"الخط الأحمر لم يتمّ كسره\". وحقيقة أنّ الكونغرس الأميركي يفرش السجادة الحمراء لنتنياهو في شهر تموز/يوليو المقبل، أمر مثير للسخرية بشكل خاص في ضوء تاريخه في التلاعب بالرأي العام الأميركي ومؤسساته الدستورية. هل من الممكن نسيان كلمته أمام الكونغرس في عام 2015، والذي كان يهدف إلى إحراج إدارة باراك أوباما والضغط عليها لعدم إنجاز الاتفاق النووي مع إيران. لا ريب أنّ دعوة نتنياهو إلى الكونغرس مخزية، لأنّ نتنياهو ببساطة مجرم حرب، يقتل ويجوّع الفلسطينيين المدنيين الأبرياء، وقوّته تأتي من المتاح الأميركي أمامه للتلاعب بالإدارات \"الديمقراطية\" المدعومة من اللوبي الصهيوني الذي يخشاه الرؤساء من \"الحزب الديمقراطي\" خوفاً من استعداء الأصوات اليهودية وأموال التبرّعات. فلقد أهان نتنياهو الرؤساء الأميركيين، ونوّاب الرؤساء، ووزراء الخارجية على مرّ السنين، ولم يفوّت أي فرصة لإثبات أنّ له اليد العليا في العلاقات مع الولايات المتحدة. لقد لعب نتنياهو دائماً كرة قاسية مع الولايات المتحدة. والآن، حان الوقت للولايات المتحدة أن تفعل الشيء نفسه. نقله إلى العربية: حسين قطايا \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 15:25\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Counterpunch",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ملفان غودمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهولوكوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الصريح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتنام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأكاذيب الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاستراتيجية الأميركية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تساحي هنغبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جاك ليو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيهوديّ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باراك أوباما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين قطايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}