{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1340",
    "title": "الغابون تحدد موعد الانتخابات الرئاسية والتشريعية والمحلية",
    "full_text": "حكومة الغابون تحدد موعد إجراء الانتخابات الرئاسية والتشريعية والمحلية، فيما يعدّ الرئيس المنتهية ولايته، علي بونغو أونديمبا، وحزبه، حالياً الأوفر حظاً في مواجهة معارضة شديدة الانقسام. أعلنت حكومة الغابون، اليوم الثلاثاء، إجراء انتخابات رئاسية وتشريعية ومحلية في 26 آب/أغسطس، حيث يعدّ الرئيس المنتهية ولايته، علي بونغو أونديمبا، وحزبه، حالياً الأوفر حظاً في مواجهة معارضة شديدة الانقسام. ونُشر مرسوم صادر عن مجلس الوزراء، أعلن \"دعوة الناخبين لانتخاب رئيس الجمهورية ونواب المجلس الوطني وأعضاء مجالس المقاطعات والمجالس البلدية... يوم السبت 26 آب/أغسطس 2023\". وطبقاً للجدول الزمني للانتخابات المعلن عنه مساء الأحد عقب اجتماع عام لمركز الغابون للانتخابات، فإنّ موعد تقديم طلبات الترشح سيكون 11 تموز/يوليو المقبل، على أن تنطلق حملة الانتخابات الرئاسية في 11 آب/أغسطس 2023. \n26 حزيران\n \n26 حزيران\n وبالنسبة للانتخابات التشريعية والمحلية، فإنّ حملتهما ستبدأ في 16 آب/أغسطس، فيما سيكون موعد انتهاء الحملة الانتخابية لجميع هذه الانتخابات هو 25 آب/أغسطس 2023. وتحكم عائلة بونغو الغابون منذ عام 1967. ووصل علي بونغو الابن إلى السلطة في عام 2009، بعد شهرين على وفاة والده عمر بونغو، عقب انتخاباتٍ رئاسية استُقبلت بنوعٍ من الترحيب من جانب الأوساط الدولية. ولم يعلن رئيس الدولة علي بونغو أونديمبا (64 عاماً)، ما إذا كان سيترشّح للانتخابات. لكنّ حزبه الديموقراطي الغابوني، والذي يهيمن إلى حدٍّ كبير على البرلمان، يصفه بأنّه \"مرشّحه الطبيعي\". وكان بونغو يقوم بجولة مكثّفة في جميع أنحاء البلاد منذ عدّة أشهر، الأمر الذي لا يدع مجالاً للشك بشأن ترشّحه. من جهتها، يبدو مشهد المعارضة مشتّتاً للغاية، مع إعلان نحو 15 شخصية عن نيّتهم الترشّح بينما لا يخفي آخرون ذلك أيضاً. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 19:41\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الغابون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي بونغو أونديمبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الغابون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي بونغو أونديمبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغابون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بونغو الغابون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي بونغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمر بونغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي بونغو أونديمبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بونغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}