{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c4f",
    "title": "حرس الثورة ينعى مستشاراً في قوات الجوفضاء بعد إصابته في غارة سابقة في سوريا",
    "full_text": "حرس الثورة الإسلامية في إيران ينعى أحمد رضا أفشاري، العقيد في القوات الاستشارية التابعة لقوات الجوفضاء، من جرّاء إصابة تعرّض لها في غارة في سوريا. نعى حرس الثورة الإسلامية في إيران العقيد أحمد رضا أفشاري، الذي استشهد متأثراً بإصابة تعرّض لها قبل أسابيع في غارة لقوات التحالف الدولي بقيادة الولايات المتحدة الأميركية في سوريا. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأعلن القائد العام لحرس الثورة، اللواء حسين سلامي، اليوم الخميس، أنّ العقيد في القوات الاستشارية التابعة لقوات الجوفضاء نُقل في إثر إصابته إلى الجمهورية الإسلامية في إيران لتلقّي العلاج الطبي، \"عقب الهجوم الجوي الذي شنّته قوات التحالف الدولي ضد سوريا\". وقدّم سلامي تعازيه لعائلة الشهيد في رسالة، مؤكداً أنه \"مرة أخرى سقيت شجرة الثورة الإسلامية المستحكمة بدماء أحد قواتها الذين يدافعون عنها\"، ومعلناً شهادة \"المقاتل الفخور العقيد\" أفشاري. وكان الاحتلال الإسرائيلي استهدف، في 3 حزيران/يونيو، المستشار سعيد أبيار في حرس الثورة في غارة جوية إسرائيلية على مدينة حلب شمالي سوريا، أدّت لاستشهاده واستشهاد 17 شخصاً وإصابة 15 آخرين. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد رضا أفشاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الاستشارية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الجوفضاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد رضا أفشاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الاستشارية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الجوفضاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفشاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سعيد أبيار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}