{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0db4",
    "title": "فرنسا: موجة جديدة من الاحتجاجات والإضرابات الرافضة لخطط ماكرون",
    "full_text": "وزير الداخلية جيرالد دارمانان يحذر من \"مخاطر حقيقية للغاية\" لاندلاع المزيد من العنف اليوم في العاصمة الفرنسية وخارجها. تشهد فرنسا، اليوم الثلاثاء، موجة جديدة من الاحتجاجات والإضرابات على مستوى البلاد، بعدما خيم على  مسيرات الأسبوع المنصرم بعض من أسوأ أعمال العنف في الشوارع منذ سنوات. وبشكل عام، تتسم الاحتجاجات الرافضة لخطط الرئيس إيمانويل ماكرون تأخير سن التقاعد عامين ليصبح 64 عاماً بالسلمية إلى حد بعيد حتى الآن. واعتُمد قانون إصلاح نظام التقاعد، قبل أيام، استناداً إلى المادة 49.3 من الدستور الفرنسي، التي تسمح بتمرير المشروع من دون تصويت في الجمعية الوطنية، ما لم يؤدِّ اقتراحٌ بحجب الثقة عن الحكومة إلى إطاحتها. وحطم محتجون من جماعة \"بلاك بلوك\" نوافذ محال، ودمروا محطات حافلات، ونهبوا فرعاً لسلسلة مطاعم \"ماكدونالدز\" في باريس خلال أحدث أيام الاحتجاجات التي عمت فرنسا. وشهدت مدن أخرى أعمال عنف مشابهة. \n\n من جهته، حذّر وزير الداخلية جيرالد دارمانان، أمس الاثنين، من \"مخاطر حقيقية للغاية\" لاندلاع المزيد من العنف اليوم في العاصمة وخارجها. وسينتشر نحو 13 ألفاً من أفراد الشرطة أثناء المسيرات، وسيكون أقل من نصفهم في باريس. وقال الوزير الفرنسي، خلال مؤتمر صحافي، إنّ جماعات تنتمي إلى أقصى اليسار تريد \"إحراق فرنسا\"، وإنّ بعضها جاء من الخارج. \n23 اب\n \n13 اب\n أما الشرطة، فنصحت أصحاب المحال الواقعة في خط سير الاحتجاج بإغلاقها اليوم. وستتعطل خدمات القطار والرحلات الجوية، وستغلق بعض المدارس أبوابها، مثلما كانت الحال في أيام الإضرابات السابقة منذ منتصف كانون الثاني/يناير. وترى الحكومة الفرنسية أنّ مشروع قانون التقاعد ضروري حتى لا تفلس المنظومة، ويرى المحتجون أنّ هناك سبلاً أخرى لتحقيق هذا الهدف. وطلبت النقابات من ماكرون سحب مشروع القانون أو إيقافه بعض الوقت لتهدئة الأمور. وقد تم إقرار التشريع، لكنه لم يُنشر بعد بانتظار مراجعة المجلس الدستوري. ورد ماكرون بأنّه على أتم الاستعداد للحديث مع النقابات، ولكن بخصوص أمور أخرى.  ويعمل قطاع تكرير النفط في فرنسا بجزء بسيط من طاقته التشغيلية، مع دخول الإضرابات العمالية احتجاجاً على تعديلات الحكومة لنظام التقاعد أسبوعها الرابع. وذكرت وكالة \"بلومبرغ\" للأنباء أن 4 من أكبر 6 مصافي تكرير في فرنسا تكاد لا تعمل حالياً، بعدما قررت شركة \"إكسون موبيل\" الأميركية وقف تشغيل أكبر مصفاة تابعة لها في فرنسا، مطلع الأسبوع الحالي، بسبب عجزها عن توفير النفط الخام اللازم للتشغيل نتيجة الإضرابات العمالية. وأشارت \"بلومبرغ\" إلى أنّ الإضرابات في فرنسا أثّرت في سوق النفط العالمية، فتراجعت أسعار النفط الخام من بحر الشمال وغرب أفريقيا، باعتبار فرنسا سوقاً رئيسياً لإنتاج المنطقتين. وقالت شركة \"إنيرجي أسبيكتس للاستشارات\" إنّ الإضرابات خفضت إمدادات الديزل (السولار) في فرنسا بنحو 200 ألف برميل يومياً. وبحسب بيانات \"بلومبرغ\"، فإنّ نحو 80% من الطاقة التشغيلية لمصافي تكرير النفط في فرنسا يمكن أن تتوقف عن العمل بسبب نقص إمدادات الخام.  \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جيرالد دارمانان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الفرنسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلاك بلوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكدونالدز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيرالد دارمانان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكسون موبيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر الشمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إنيرجي أسبيكتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السولار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}