{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d19",
    "title": "الولايات المتحدة: الحزب الديمقراطي في أريزونا يصوّت على قرار لوقف إطلاق النار على قطاع غزة",
    "full_text": "الحزب الديمقراطي، في ولاية أريزونا الأميركية، يصوّت على قرار يدعو إلى وقف إطلاق النار في قطاع غزة. صوت الحزب الديمقراطي، في ولاية أريزونا الأميركية، على قرار يدعو إلى وقف إطلاق النار في قطاع غزة، ومرر القرار في الاجتماع الحضوري الأول للأعضاء الديمقراطيين في الولاية لهذا العام. وتم التصويت على القرار، الذي يحمل عنوان \"حدة الحزب الديمقراطي في أريزونا بشأن الأزمة في إسرائيل وفلسطين\"، بأكثر من 80% من أعضاء الحزب. ويوجه القرار نداءً عاجلاً لوقف إطلاق نار وإجراء مفاوضات لتحقيق \"سلام دائم\" يضمن الكرامة والأمن والحرية الكاملة والمتساوية. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n كما يدعو القرار إلى إيصال المساعدات الإنسانية الكافية إلى قطاع غزة،والإفراج عن الأسرى في القطاع، وحماية المدنيين، وإقامة الدولة الفلسطينية في نهاية المطاف. وأمس، أفادت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية بأن أعضاء الحزب الديمقراطي في مجلس الشيوخ الأميركي يدعون إلى قيادة جديدة في \"إسرائيل\"، مثيرين المزيد من ردود الفعل السلبية ضد رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو.  وحتى عندما لم يطالبوا باستقالته بشكل مباشر، فإنهم أكدوا أنه \"أساء إدارة الحرب ضد حماس بعد 7 أكتوبر\"، متحدثين عن وقوع مشكلات كبيرة في ظل ولايته.  وتُظهر التعليقات التي نقلتها الصحيفة، والتي تشمل كلاً من المشرعين الذين ينتقدون عادةً الحكم الإسرائيلي وغيرهم الأكثر تحفظاً، \"مدى تآكل إيمان الديمقراطيين بنتنياهو، حتى مع استمرار الرئيس جو بايدن والبيت الأبيض في السير بحذر\".  وكانت الحرب على غزة وموقف القيادة الأميركية منها سبباً في تآكل وحدة الحزب الديمقراطي، وذلك \"لرفض أغلبية الديمقراطيين دعم بايدن الثابت لإسرائيل في حربها المتصاعدة مع الفلسطينيين\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أريزونا الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريزونا الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريزونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنتنياهو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}