{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b73",
    "title": "برنامج الأغذية العالمي يعلّق المساعدات لنحو 800 ألف شخص في السودان",
    "full_text": "\"برنامج الأغذية العالمي\" يعلّق تقديم المساعدات في بعض مناطق السودان، حيث كان يدعم نحو 800 ألف شخص. علّق \"برنامج الأغذية العالمي\"، التابع للأمم المتحدة، بشكل موقت تقديم المساعدات في بعض أجزاء من ولاية الجزيرة في السودان، حيث كان يدعم أكثر من 800 ألف شخص، مرجعاً السبب إلى \"انتشار القتال جنوب وشرق العاصمة السودانية الخرطوم\". وقبل أيام، أعربت اللجنة الدولية للصليب الأحمر عن شعورها بالصدمة جراء ما وصفته بأنه \"اعتداء متعمّد\" استهدف قافلة إنسانية تابعة لها في العاصمة السودانية الخرطوم، وأدّى إلى مقتل شخصين وإصابة سبعة آخرين. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 19:27\n وقالت المنظمة الدولية في بيان إنّ القافلة المكونة من ثلاث سيارات وثلاث حافلات تحمل كلها علامة الصليب الأحمر، وكان مقرراً أن تجلي أكثر من 100 مدني معرضين للخطر في الخرطوم تعرضت للهجوم. وأكدت مديرة البرنامج، سيندي ماكين، في بيان آنذاك: \"نحن مضطرون لتعليق عملياتنا مؤقتاً في السودان بينما نقوم بمراجعة الوضع الأمني\". واندلعت الحرب في السودان، في الخامس عشر من نيسان/أبريل الماضي، بين الجيش السوداني، وقوات الدعم السريع، وذلك بعد أسابيعٍ من التوترات المتصاعدة بين الجانبين، ما أسفر عن مقتل الآلاف، ونزوح الملايين من البلاد. وتتواصل في الخرطوم عمليات تبادل القصف المدفعي بين الطرفين، وفي شمال مدينة أم درمان والخرطوم. وفي وقتٍ سابق، نقل مندوب السودان الدائم لدى الأمم المتحدة، الحارث إدريس محمد، إلى  مجلس الأمن الدولي طلب حكومة بلاده إنهاء عمل بعثة الأمم المتحدة المتكاملة، وذلك لدعم المرحلة الانتقالية في السودان. \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الدولية للصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السودانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيندي ماكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحارث إدريس محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بعثة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}