{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d18",
    "title": "فاو: السودان بحاجة إلى استيراد 3.5 مليون طن من القمح في 2023",
    "full_text": "منظمة الأغذية والزراعة التابعة للأمم المتحدة تتوقع انخفاض محصول القمح المحلي في السودان بنسبة 30% قالت منظمة الأغذية والزراعة التابعة للأمم المتحدة (فاو)، اليوم الأربعاء، إنّ السودان سيحتاج إلى استيراد 3.5 مليون طن من القمح هذا العام بسبب توقعات بانخفاض محصوله المحلي 30% بعد تحوّل المزارعين إلى زراعة محاصيل أخرى غير القمح. وقال بعض المزارعين لـوكالة \"رويترز\" إنّ الحكومة لم تلتزم بالشروط التي قطعتها على نفسها عند شراء القمح منهم العام الماضي، مما أدّى إلى تخوّفهم من زراعة القمح هذا العام أو عدم امتلاكهم المال اللازم لزراعته. وتوقّعت الفاو في بيانٍ لها تعافي إنتاج السودان من الذرة الرفيعة، وهي غذاء أساسي في البلاد، ومن الذرة البيضاء بفضل الأمطار الغزيرة. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وأضافت أنّ واردات السودان المُتوقّعة من القمح ستُشكّل تقريباً كل متطلبات البلاد من الحبوب المستوردة البالغة 3.6 مليون طن. وأضاف البيان \"سيكون لهذا تأثير كبير على الأمن الغذائي لملايين السودانيين مع استمرار ارتفاع أسعار القمح العالمية وضعف العملة المحلية للبلاد\". وأظهرت بيانات البنك المركزي أنّ السودان استورد 2.7 مليون طن من القمح والطحين العام الماضي بتكلفة 1.06 مليار دولار، وتصدّرت روسيا وأستراليا ورومانيا قائمة البلدان المصدرة. وحذّرت وكالات الإغاثة من ارتفاع مستويات الجوع في السودان، حيث عاني أكثر من ثلث السكان من انعدام الأمن الغذائي بشكلٍ حاد العام الماضي. ونقل البيان عن ممثل الفاو في السودان آدم ياو قوله \"تُواجه المجتمعات مستوياتٍ مُختلفة من نقاط الضعف مدفوعة بالارتفاع الشديد في أسعار المحاصيل الأساسية والآثار المشتركة للانكماش الاقتصادي وارتفاع التضخم والمخاطر الناجمة عن (تغير) المناخ والصراعات\". \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورومانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آدم ياو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}