{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bbf",
    "title": "عشرات الشهداء والجرحى في  مجازر متنقلة للاحتلال طالت كامل قطاع غزة",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تكثف غاراتها على شمال ووسط قطاع غزة، وترتكب مجازر بحق المدنيين في خان يونس. أفاد مراسل الميادين في غزة، بأنّ طائرات الاحتلال الإسرائيلي شنت سلسلة غارات عنيفة منذ فجر اليوم الأربعاء، على مدينة رفح جنوبي قطاع غزة، ما أسفر عن ارتقاء شهداء ووقوع عدد من الجرحى. واستهدف القصف الإسرائيلي ديوان عائلة في خان يونس يؤوي نازحين، ما أدى إلى استشهاد 14 شخصاً.  كما أفاد مراسل الميادين بأنّ الاحتلال قصف دير البلح ودير اللاتين وبيت راهبات الأم تيريزا في غزة، ما أدّى إلى ارتقاء 13 شهيداً ووقوع عدد من الجرحى. ويتعرض مخيم النصيرات وسط قطاع غزة إلى قصف مدفعي إسرائيلي، ويستهدف القصف الإسرائيلي أيضاً جباليا وتل الزعتر وبيت لاهيا شمالي قطاع غزة، وفق مراسلنا. ولفت مراسلنا إلى أنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي قصفت مقر \"الجبهة الديمقراطية\" في مخيم جباليا شمالي قطاع غزة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n #شاهد | جانب من استهداف طائرات الاحتلال لمنزل عائلة منصور وسط مدينة #رفح جنوب قطاع #غزة.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/e5xLsQjqHO \n\n كما لفت إلى أنّ زوارق الاحتلال الإسرائيلي قصفت شواطئ المنطقة الوسطى لقطاع غزة. وكانت مصادر الميادين قد أكدت قيام قوات الاحتلال بإعدام أكثر من 15 شخصاً في منزل عائلة عنان أمام أعين الأطفال والنساء مقابل برج الجلاء بشمالي مدينة غزة، وناشد المواطنون المنظمات الدولية كافة للوصول إليهم لوجود عدد كبير من الشهداء والجرحى. \"شهداء وجرحى جراء قصف طائرات إسرائيلية لمنزل قرب نادي خدمات جباليا شمال قطاع #غزة\" مراسل #الميادين في قطاع غزة أحمد غانم #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/xoUrblLzvL \n\n وفي هذا الإطار، قال المرصد الأورومتوسطي لحقوق الإنسان، إنه تلقى شهادات صادمة عن عمليات إعدام ميداني تقترفها قوات \"جيش\" الاحتلال ضد المدنيين خلال مداهمة منازلهم في مناطق التوغل بقطاع غزة. وأكد المرصد، وفق المعلومات الأولية، أنّ الضحايا هم من عائلة عنان وعائلتي العشي والشرفا، وهم من أصهار العائلة وممن نزحوا لديهم، وجرت تصفيتهم بالرصاص، وهناك عدد آخر لا يزال يعاني من جروح خطيرة، كما اقتاد الجنود مسناً ولم يعرف مصيره. من جهته، قال الاتحاد الدولي للصليب والهلال الأحمر إنّ \"الوضع الإنساني في غزة في تدهور، والاحتياجات مذهلة ومن الصعب جلب أي مساعدات إلى جميع أنحاء القطاع\".    \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير اللاتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيريزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منصور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة أحمد غانم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي للصليب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والهلال الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}