{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18a5",
    "title": "جنوب أفريقيا ترفض طلب الرئيس الفرنسي الحضور إلى قمة \"بريكس\"",
    "full_text": "وسائل إعلام جنوب أفريقية تفيد بأنّ سلطات البلاد رفضت طلباً فرنسياً بإرسال دعوةٍ للرئيس، إيمانويل ماكرون، لحضور القمّة المقبلة لمجموعة \"بريكس\" الاقتصادية. أفادت وسائل إعلام جنوب أفريقية، اليوم الأحد، بأنّ الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، لم يتلق طلب دعوةٍ من السلطات الجنوب أفريقية لحضور قمة مجموعة \"بريكس\" الاقتصادية المُقبلة، والتي ستُعقد في آب/أغسطس المقبل، في عاصمة البلاد جوهانسبورغ. وذكرت بوابة \"News24\" المحلية الجنوب أفريقية أنّ السلطات قامت بإرسال 70 دعوة إلى زعماء دول العالم الجنوبي، لكنّها \"لم ترسل دعواتٍ إلى الدول الغربية، مثل الولايات المتحدة الأميركية وبريطانيا وفرنسا\". \n19 اب\n \n15 اب\n وأشارت البوابة الأفريقية إلى أنّ سلطات جنوب أفريقيا رفضت إرسال الدعوة للرئيس الفرنسي، وذلك على الرغم من طلب الجانب الفرنسي إرسال دعوة لحضور القمة. وفي وقتٍ سابق، أعلن مسؤول المكتب الرئاسي في جنوب أفريقيا أنّ قادة الصين والهند والبرازيل وجنوب أفريقيا سيحضرون قمة \"بريكس\"، والتي ستعقد في جوهانسبرغ، يومي 22 و24 آب/أغسطس المقبل. كما كشف المكتب أنّ وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، سيُمثّل وفد بلاده في القمة.  يُذكر أنّه تزامناً مع ذلك، كانت الجزائر قد تقدّمت بطلبٍ رسمي للانضمام إلى مجموعة \"بريكس\"، وذلك حسبما نقل تلفزيون \"النهار\" الجزائري، الجمعة، عن الرئيس الجزائري، عبد المجيد تبون، والذي كشف أيضاً أنّ بلاده سوف تصبح عضواً مساهماً في بنك \"بريكس\" بمبلغ 1.5 مليار دولار. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوب أفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات الجنوب أفريقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلاد جوهانسبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنوب أفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للرئيس الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المكتب الرئاسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوهانسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}