{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29dd",
    "title": "التحليلية | ذكرى ثورة يوليو في حضرة طوفان الأقصى",
    "full_text": "\nالملف الأول: قسد تًصعّد في مواجهة القوات التركية والمسلّحين التابعين لها شمال سوريا.\nالملف الثاني: العراق يُلاحق موعد الانسحاب الأميركي لإقرار الجدولة رسمياً.\nوثيقة اليوم: لندن تتستّر على لقطات تجسّس في غزة منذ وقوع مذبحة عمال الإغاثة الدوليين.\nقضية اليوم: غزة وطوفان الأقصى في الذكرى الثانية والسبعين لثورة يوليو.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}