{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11ee",
    "title": "\"وول ستريت جورنال\": السويد لم تستلم قائمة بالأشخاص الذين تطلبهم أنقرة",
    "full_text": "صحيفة \"وول ستريت جورنال\" تتحدث عن انضمام السويد إلى حلف \"الناتو\"، وتؤكّد أن تركيا لم تقدم للسويد، قائمة بالأشخاص الذين يجب تسليمهم. أفادت صحيفة \"وول ستريت جورنال\"، بأن تركيا لم تقدم للسويد قائمة بالأشخاص الذين يجب تسليمهم لأنقرة، من أجل موافقتها على انضمام السويد إلى حلف \"الناتو\". ونقلت الصحيفة عن مسؤول سويدي رفيع المستوى قوله: \"لم تحصل السويد من تركيا على قائمة بالأسماء، ولا تعرف من هم هؤلاء الأشخاص\". وأضاف المصدر أن المذكرة الأمنية الثلاثية التي وقعتها تركيا والسويد وفنلندا، العام الماضي، لا تذكر العدد الملموس للأكراد الذين يجب تسليمهم لتركيا. \n25 اب\n \n24 اب\n كما أشارت الصحيفة إلى أنه لن يكون بإمكان السويد الانضمام إلى حلف \"الناتو\"، قبل قمة الحلف في فيلنيوس في تموز/يوليو المقبل، إذا لم يتغير هذا الوضع في المسقبل القريب. وأشار المصدر إلى أن \"ستوكهولم استهانت بقدرة حزب العمال الكردستاني الذي تعترف به تركيا كمنظمة إرهابية، على جمع الأموال في السويد للأنشطة الموجهة ضد أنقرة، وكذلك العلاقات الإجرامية للمنظمة\". وذكر أن البرلمان السويدي صوّت لتشديد قوانين البلاد حول الإرهاب، موضحاً أن القانون الجديد الذي سيبدأ سريان مفعوله في 1 حزيران/يونيو القادم، سيسمح للسلطات بإلغاء تصريح إقامة شخص في حالة إثبات أنه قام بجمع أموال لحزب العمال الكردستاني من خلال أنشطة تجارية. وصرّحت تركيا في وقت سابق بأن موافقة أنقرة على طلب السويد متوقفة على ستوكهولم. وكان \"الناتو\" قد أكّد في نيسان الماضي، أنّ فنلندا ستشارك في جميع مهام الحلف، \"ولن يتم نشر أي بعثات للناتو في فنلندا من دون استشاراتها أولاً\"، وكانت فنلندا أعلنت أنها ستنضم إلى الناتو حتى وإن تعثر طلب السويد. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأكراد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلنيوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب العمال الكردستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان السويدي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحزب العمال الكردستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}