{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a3b",
    "title": "مسؤولون إسرائيليون: بايدن طلب من نتنياهو انسحاباً جزئياً من \"فيلادلفيا\"",
    "full_text": "\"أكسيوس\" ينقل عن مسؤولين إسرائيليين قولهم إنّ نتنياهو \"وافق على انسحاب إسرائيل من موقع واحد على طول الحدود بين مصر وقطاع غزة، في محور فيلادلفيا\"، بناءً على طلب بايدن. أفاد مسؤولون إسرائيليون بأنّ رئيس الحكومة الإسرائيلية، بنيامين نتنياهو، \"وافق على انسحاب إسرائيل من موقع واحد على طول الحدود بين مصر وقطاع غزة\"، موضحين أنّ \"الموافقة على انسحاب جزئي من محور فيلادلفيا جاءت على نحو لا يضرّ بالسيطرة العملياتية\"، بحسب ما نقله موقع \"أكسيوس\" الأميركي. وأشار المسؤولون إلى أنّ الرئيس الأميركي، جو بايدن، \"طلب من نتنياهو انسحاب القوات الإسرائيلية من حدود غزة ومصر، في إطار المرحلة الأولى من اتفاق وقف إطلاق النار في القطاع، حتى تستمر المحادثات بشأن ذلك\"، وذلك خلال مكالمة أجرياها الأربعاء. وطلب بايدن انسحاب قوات \"الجيش\" الإسرائيلي من شريط يتراوح طوله بين كيلومتر واحد وكيلومترين، على طول الحدود، قرب ساحل رفح، وبجوار حي تل السلطان، غربي المدينة، حيث لجأ العديد من الفلسطينيين النازحين، بحسب ما أورده الموقع. ووفقاً لما نقله \"أكسيوس\" عن مسؤول إسرائيلي، أدى هذا التنازل الجزئي من جانب نتنياهو إلى قيام الولايات المتحدة بدعم الموقف الإسرائيلي، المتمثل في الحفاظ على قوات إضافية من \"الجيش\" الإسرائيلي، على طول محور \"فيلادلفيا\"، خلال المرحلة الأولى من الاتفاق. وبعد ذلك، كان على مصر أن توافق على إرسال الخرائط المقترحة مع نشر قوات \"الجيش\" الإسرائيلي المحدثة إلى حركة حماس، لكنّ المسؤولين الإسرائيليين لا يعتقدون أنّ الحركة ستوافق على ذلك. \n24 اب\n \n23 اب\n في غضون ذلك، قال البيت الأبيض إنّ \"تقدماً قد تحقق\" في المباحثات التي تستضيفها القاهرة، سعياً للتوصل إلى اتفاق وقف إطلاق نار في قطاع غزة. مع الإشارة هنا إلى أنّ الأميركيين \"حريصون على إشاعة الأجواء الإيجابية للمفاوضات، دعماً لحملة\" المرشحة الرئاسية الديمقراطية ونائبة الرئيس، كامالا هاريس، بحسب ما أكده القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان. وفي حديث إلى الميادين، مساء أمس الجمعة، جدّد حمدان الموقف الرافض لبقاء سيطرة الاحتلال الإسرائيلي على محوري \"فيلادلفيا\" و\"نتساريم\" ومعبر رفح، مبدياً تمسّك المقاومة بتنفيذ \"إجراءات عملية لما تم الاتفاق عليه سابقاً، لا القيام بمزيد من المفاوضات\". \"غداً السبت سنكون بين أمرين إذا وافق الكيان على المبادرة نناقش الأمور التنفيذية أو نسمع خلاف ذلك عندها نبلغهم موقفنا\"القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان لـ #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/84sd2lYCWb \n\n في سياق متصل، أكد وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، دعم بلاده المتواصل لـ\"إسرائيل\" في حرب الإبادة الجماعية ضدّ قطاع غزة، مشدداً على أنّ الولايات المتحدة \"متمركزة بصورة جيدة في مواقع في جميع أنحاء المنطقة، دفاعاً عن إسرائيل، وحمايةً للأفراد والمنشآت الأميركية\". وأعلن أوستن، عبر منشور في منصة \"إكس\"، أنّه بحث مع وزير الأمن الإسرائيلي، يوآف غالانت، استمرار المواجهات بين \"إسرائيل\" وحزب الله عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية، وخطر تصعيد الحرب في الشرق الأوسط. وأضاف أنّه ناقش مع غالانت مجريات مفاوضات وقف إطلاق النار في قطاع غزة، وإعادة الأسرى الإسرائيليين، زاعماً أنّه \"شدد على أهمية التوصل إلى اتفاق\". \"لا توجد مفاوضات حقيقية لإيقاف الحرب على قطاع #غزة، و\"إسرائيل\" و #الولايات_المتحدة_الأميركية تريدان من المفاوضات تجريد المقاومة من أوراق القوة\"الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية هاني الدالي في #الميدانية #الميادين #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى @DrHaniAlDali pic.twitter.com/cPAXMil8Xf \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزير الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الولايات_المتحدة_الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}