{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ab4",
    "title": "لتهدئة التوترات الاقتصادية.. وزيرة التجارة الأميركية تبدأ زيارتها إلى بكين",
    "full_text": "وزيرة التجارة الأميركية جينا ريموندو، تعقد اجتماعات مع مسؤولين صينيين لتهدئة التوترات التجارية بين أكبر اقتصادين في العالم، مبديةً رغبتها في تحقيق خطوات عملية في العلاقات التجارية فيما بينهم. تعقد وزيرة التجارة الأميركية، جينا ريموندو، اجتماعات مع مسؤولين صينيين، اليوم الإثنين، في إطار زيارة إلى بكين تهدف إلى تهدئة التوترات التجارية بين أكبر اقتصادين في العالم. وزيارة ريموندو التي ستستمر حتى يوم الأربعاء، هي الأحدث في سلسلة من زيارات رفيعة للصين يجريها مسؤولون أميركيون في الأشهر الأخيرة، إذ يمكن أن تتوج هذه الزيارات باجتماع بين رئيسي البلدين. ومؤخراً، قال الرئيس الأميركي جو بايدن، إنّه يتوقع لقاء نظيره الصيني شي جين بينغ هذا العام. ووصلت ريموندو إلى بكين مساء الأحد، وكان في استقبالها لين فنغ مدير إدارة الأميركيتن وأوقيانوسيا بوزارة التجارة الصينية. \n24 اب\n \n24 اب\n وذكرت وزارة التجارة الأميركية إنّ ريموندو \"تتطلع إلى إجراء مناقشات بناءة بشأن القضايا المتعلقة بالعلاقات التجارية بين الولايات المتحدة والصين، والتحديات التي تواجهها الشركات الأميركية، ومجالات التعاون المحتمل\". والجمعة، قالت ريموندو للصحفيين قبل مغادرتها إلى الصين: \"إذا أردت وضع شعار للرحلة والمهمة، فهو حماية ما يجب والترويج حيثما نستطيع\"، بحسب ما ذكرت صحيفة \"واشنطن بوست\". وتابعت: \"أنا على إطلاع تام بالتحديات، ولكني أرغب في تحقيق خطوات عملية وثابتة للمضي قدماً في علاقاتنا التجارية\". تأتي هذه الزيارة بعد أيام من انضمام 6 دول، كأعضاء كاملي العضوية إلى مجموعة \"بريكس\"، هي الأرجنتين ومصر وإثيوبيا وإيران والسعودية والإمارات. بدوره، أكّد وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف أنّ مجموعة \"بريكس\" تخطط لإنشاء نظام دفع مالي بديل، مشيراً إلى أنّ المجموعة لن تكون مرتبطة بالدولار والين واليورو. وكان وزير الخارجية أنتوني بلينكن، ووزيرة الخزانة جانيت يلين، قد زارا بكين خلال حزيران/يونيو وتموز/يوليو الماضيين، وبحثا مع المسؤولين الصينيين تهدئة التوترات بين البلدين. وتدهورت العلاقات بين واشنطن وبكين إلى أسوأ مستوياتها منذ عقود، وكانت القيود التجارية التي تفرضها واشنطن على رأس لائحة الخلافات، حيث تقول واشنطن إن القيود التي تفرضها \"ضرورية لحماية الأمن القومي الأميركي\"، بينما ترى فيها بكين مسعى \"للحد من نموها الاقتصادي\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جينا ريموندو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جينا ريموندو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريموندو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريموندو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لين فنغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدارة الأميركيتن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وأوقيانوسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوزارة التجارة الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة التجارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريموندو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريموندو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جانيت يلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}