{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c235c",
    "title": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مبنى لجنود الاحتلال في مستعمرة \"شوميرا\"",
    "full_text": " المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تعلن استهداف ‏مجاهديها مبنيين يستخدمهما جنود الاحتلال ‏الإسرائيلي في \"شوميرا\" و\"شلومي\"، رداً على ‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على قرى الجنوب والمنازل المدنية. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - استهداف ‏مجاهديها، فجر يوم الثلاثاء، مبنى يستخدمه جنود الاحتلال ‏الإسرائيلي في مستعمرة \"شوميرا\" بالأسلحة المناسبة. واستهدفت المقاومة مبنى آخر يستخدمه الجنود في مستوطنة \"شلومي\"، بالأسلحة الصاروخية. وجاءت هاتان العمليتان رداً على ‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على قرى الجنوب والمنازل المدنية، وإسناداً للمقاومة في غزة، بحسب ما أكد حزب الله. وزفت المقاومة الإسلامية المجاهد حسين علي دبوق من بلدة شبريحا في جنوب لبنان الذي ارتقى شهيداً على طريق القدس. \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n بمزيد من الفخر والإعتزاز، تزف المقاومة الإسلامية الشهيد المجاهد حسين علي دبوق \"أبو علي\" مواليد عام 1994 من بلدة شبريحا في جنوب لبنان، والذي ارتقى شهيداً على طريق القدس.#الإعلام_الحربي pic.twitter.com/acnZbLyZNo \n\n وكان مراسل الميادين في جنوب لبنان قد أكد أنّ غارات إسرائيلية معادية استهدفت فجر الثلاثاء أطراف بلدتي الجبين وطير حرفا ويارين. وأمس، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله استهداف مبنى يستخدمه جنود ‏الاحتلال في مستوطنة المطلة بالأسلحة المناسبة، وكذلك استهداف موقع بركة ‏ريشا بالأسلحة الصاروخية، مؤكدة تحقيق إصابات مباشرة في كلا العمليتين. وسبق أن أعلنت المقاومة استهداف مواقع ‏زبدين وبياض ‏بليدا والمالكية بقذائف المدفعية، مؤكّدةً تحقيق إصابات مباشرة فيها. وتواصل المقاومة استهداف مواقع جنود الاحتلال وتجمعاتهم، دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته، وردّاً على ‏اعتداءات الاحتلال على القرى الجنوبية ومنازل المدنيين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين علي دبوق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين علي دبوق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ‏ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏زبدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "‏بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}