{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c133f",
    "title": "تعزيزاً للتعاون الثنائي.. مباحثات هاتفية بين الرئيس الإيراني وأمير قطر",
    "full_text": "الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي يؤكد أنّ إيران وقطر تتمتعان بإمكانيات جيدة لتعزيز التعاون الثنائي والإقليمي والدولي مع بعضهما البعض، وذلك خلال اتصال هاتفي تلقاه من أمير قطر تميم بن حمد آل ثاني. قال الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي  إنّ \"إيران دائماً تؤكد تعزيز علاقتها مع قطر في ظل وجهات نظرهما المتقاربة في شتى المجالات\". وشكر الرئيس الإيراني خلال اتصال هاتفي تلقاه من أمير قطر، تميم بن حمد آل ثاني، اهتمام دولة قطر لدفع التوافقات الحاصلة بين البلدين إلى الأمام . وأكد أنّ \" إيران وقطر تتمتعان بقدرات جيدة لتوسيع التعاون الثنائي والإقليمي والدولي مع بعضهما البعض\". من جهته، قال أمير قطر \"مستعدون لرفع التعاون مع إيران ومستوى استثماراتنا فيها\"، مشدداً على استعداد بلاده لإقامة اللجنة الاقتصادية المشتركة بين البلدين قريباً. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n ومنذ أسبوع، التقى وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، أمير قطر تميم بن حمد آل ثاني. وفي تغريدة في \"تويتر\"، قال أمير عبد اللهيان إن استمرار التعزيز الشامل للعلاقات مع الجيران يعد من بين المحاور الأساسية في عقيدة السياسة الخارجية المتوازنة للحكومة. وأشار إلى أنّ جيران إيران يتمتعون بإمكانيات اقتصادية وتجارية وسياسية مهمة، مضيفاً: \"غادرت إلى قطر وسلطنة عمان بهدف زيادة تعزيز العلاقات ومتابعة اتفاقيات الزيارات الثنائية السابقة لكبار المسؤولين\". وقبل ذلك، التقى رئيس البنك المركزي الإيراني محمد رضا فرزين نظيره القطري بندر بن محمد آل ثاني في العاصمة القطرية الدوحة. وخلال اللقاء، أكّد فرزين أنّ  \"تعزيز التعاون المصرفي بين البلدين هو من أولويات جدول أعمال إيران وقطر\"، مشدداً على أنّ \"تعزيز التعاون المالي والمصرفي بين البلدين سيوفّر الأرضية اللازمة لتعزيز حجم التبادل التجاري بشكل عام\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 19:41\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد رضا فرزين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بندر بن محمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة القطرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرزين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}