{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c119f",
    "title": "العراق يعلن مشروع خطّ بري يصل الخليج بتركيا عبر أراضيه",
    "full_text": "العراق يعلن مشروع خطّ بري وخط سكك حديدية يصلان الخليج بالحدود التركية، تبلغ تكلفتهما نحو 17 مليار دولار، وطولما 1200 كلم داخل العراق. أعلن العراق، اليوم السبت، خلال مؤتمر طريق التنمية، الذي عُقد اليوم في بغداد، وجمع مسؤولين من دول مجاورة، إطلاق مشروع خطّ بري وخط سكك حديد، يصلان الخليج بالحدود التركية، وتطمح بغداد، من خلالهما، إلى التحول إلى خط أساسي لنقل البضائع بين الشرق الأوسط وأوروبا. ولا يزال المشروع، الذي حدّدت الحكومة العراقية تكلفته بنحو 17 مليار دولار، والذي يبلغ طوله 1200 كلم داخل العراق، في مراحله الأولى. وتطمح بغداد إلى تنفيذ هذا المشروع بالتعاون مع دول في المنطقة، هي قطر والإمارات والكويت وعمان والأردن وتركيا وإيران والسعودية، والتي دُعي ممثلوها في وزارات النقل إلى بغداد من أجل المشاركة في المؤتمر المخصص لإعلان المشروع. وفي كلمة خلال افتتاح المؤتمر، اليوم السبت، قال رئيس الوزراء العراقي، محمد شياع السوداني: \"نرى في هذا المشروع المستدام ركيزة للاقتصاد المستدام غير النفطي، وعقدة ارتباط تخدم جيران العراق والمنطقة، ومساهمة في جلب جهود التكامل الاقتصادي\". وبحسب بيان للجنة النقل والاقتصاد في مجلس النواب، نقلته وكالة الأنباء العراقية، فإن المشروع سيكون \"استثمارياً للدول المشاركة، وفي إمكان كل دولة إنجاز جزء من المشروع\". \n26 اب\n \n25 اب\n وأشار البيان إلى أن \"من المؤمّل أن ينجز المشروع ويكتمل خلال فترة تمتد بين 3 و5 أعوام\"، مضيفاً أن \"آلية الاستثمار سوف تناقَش بعد عقد المؤتمر مع الدول المشاركة\". وأكد السوداني أن من أولويات حكومته إعادة تأهيل البنية التحتية للنقل والطرقات، وقطاع الكهرباء المتهالك أيضاً. خلال كلمته في مؤتمر (طريق التنمية) الذي انطلقت أعماله في العاصمة بغداد اليوم السبت ... رئيس مجلس الوزراء @mohamedshia :( طريق التنمية) بما يحمله من منصّات للعمل، وقيمة مضافة للنواتج القومية والمحلية، ورافعات اقتصادية، هو خطةٌ طموحة ومدروسة لتغيير الواقع نحو بنية اقتصادية متينة. pic.twitter.com/sXFvH1V9yi \n\n ويسمح هذا المشروع، الذي سُمّي \"طريق التنمية\" للعراق باستغلال موقعه الجغرافي، والتحول إلى نقطة عبور للبضائع والتجارة بين الخليج وأوروبا. وهناك أعمال جارية حالياً لتأهيل ميناء الفاو في أقصى جنوب العراق، والمجاور لدول الخليج، والذي سيكون محطة أساسية لاستلام البضائع قبل نقلها براً. ويهدف المشروع أيضاً إلى بناء 15 محطة للقطارات للبضائع والركاب على طول الخط، تنطلق من البصرة جنوباً، مروراً ببغداد، ووصولاً إلى الحدود مع تركيا. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد شياع السوداني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الوزراء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء الفاو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البصرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ببغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}