{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1eab",
    "title": "صنعاء تنفي استهداف كابلات الإنترنت الدولية في البحر الأحمر",
    "full_text": "وزارة الاتصالات وتتقنية المعلومات اليمنية تؤكد حرصها على تجنيب جميع الكابلات الدولية وخدماتها أي مخاطر، وتشدّد على التزامها تقديم التسهيلات اللازمة لصيانتها. نفت وزارة الاتصالات وتقنية المعلومات في العاصمة اليمنية صنعاء، صحة ما تروج له وسائل إعلام إسرائيلية، وما نشرته في إثر ذلك وسائل إعلامٍ ومواقع تواصل اجتماعي، بشأن مزاعم أسباب ما تعرضت له عدد من الكابلات البحرية الدولية في البحر الأحمر، يوم السبت الماضي. وأكّدت صنعاء أنّها \"حريصة على تجنيب جميع الكابلات وخدماتها أي مخاطر وعلى تقديم التسهيلات اللازمة لصيانتها\". وأضافت أنّ \"قرار منع مرور السفن الإسرائيلية لا يشمل السفن التابعة للشركات الدولية المرخص لها بتنفيذ الأعمال البحرية للكابلات\". \n25 اب\n \n25 اب\n يُذكر أنّ صحيفة \"غلوبس\" الإسرائيلية ادّعت أنّ ما لا يقل عن أربعة كوابل اتصالات تحت المياه، تضرّرت في البحر بين جدّة في السعودية وجيبوتي في شرقي أفريقيا، في إثر عمليات القوات المسلحة اليمنية. وقالت الصحيفة إنّ \"أربعة كوابل اتصالات تحت المياه خرجت من العمل قرب جيبوتي\".  ولطالما أكد قائد حركة أنصار الله اليمنية، السيد عبد الملك الحوثي، أنّه لن يكون هناك أي استهداف من قِبَل صنعاء للكابلات البحرية ومنها كابلات الإنترنت التي تصل إلى دول المنطقة. وتشدد صنعاء على ضمان حركة الملاحة في بحر العرب والبحر الأحمر وباب المندب لجميع السفن، باستثناء السفن الإسرائيلية وتلك المتجهة إلى موانئ الاحتلال، حتى وقف العدوان على غزة، ومؤخّراً شملت الاستهدافات السفن الأميركية والبريطانية نتيجة العدوان الأميركي -البريطاني على اليمن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}