{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c138a",
    "title": "روسيا تدمر مستودعات ذخيرة غربية في أوكرانيا بصواريخ بعيدة المدى",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تؤكّد أنّ صواريخ بعيدة المدى دمّرت مستودعات ذخيرة المدفعية التي سلّمها الغرب إلى أوكرانيا، محقّقةً إصاباتٍ مباشرة ونوعية. أفادت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الإثنين، بأنّ القوات الروسية شنّت هجوماً صاروخياً على مستودعات الذخيرة الغربية، التي جرى تسليمها إلى نظام كييف، مؤكّدةً تدمير جميع الأهداف المحددة. وصرّحت الدفاع الروسية بأنّ قواتها المسلحة شنّت الليلة الماضية ضربةً جماعية عبر أسلحةٍ دقيقة وبعيدة المدى من البحر، مُستهدفةً مستودعات ذخيرة المدفعية، بما في ذلك \"تلك التي تمّ تسليمها إلى أوكرانيا من دولٍ غربية\". وأكّدت الدفاع الروسية أنّ \"أهداف الضربة تحقّقت\"، كما أنّه \"تمّت إصابة جميع الأهداف التي تمّ تحديدها\". وأوضح البيان أنّ القوات الأوكرانية واصلت محاولاتِ القيام بعملياتٍ هجومية في عدّة محاور، وهي دونيتسك وكراسني ليمان وجنوبي دونيتسك، وذلك خلال الساعات الـ24 الماضية. \n24 اب\n \n23 اب\n وقُتل 195 جندياً أوكرانياً في محور دونيتسك، كما بلغت الخسائر المادية للقوات الأوكرانية عربتي نقل جند، بالإضافة إلى ست سيارات عسكرية، ومدفعين أميركيين من طراز \"بالادين\".  وفي محور \"كراسني ليمان\"، دمّرت وحدات من مجموعة قوات \"المركز\" الروسية وحداتٍ من اللواءين الأوكرانيين الـ21 والـ63 في مناطق \"نيفسكوي\"، التابعة لجمهورية لوغانسك الشعبية، و\"تيرني\" و\"تورسكوي\" في جمهورية دونيتسك الشعبية. وتمّ تحييد أكثر من 90 جندياً أوكرانياً، بالإضافة إلى ثلاث مركبات قتالية مدرعة، وخمس شاحناتٍ صغيرة، ومدفع من طراز \"أكاتسيا\"، وآخر من طراز \"دي 30\". ودمّرت القوات الروسية، بضرباتٍ عالية الدقة، مركزاً للاتصالات والإشارة، تابعاً للواء الـ25 الأوكراني المحمول جواً، في منطقة \"إيفانوفكا\"، في جمهورية دونيتسك الشعبية. وأضاف بيان وزارة الدفاع الروسية أنّ الضربات استهدفت نقطةً لإصلاح أسلحة المعدات العسكرية، الخاصة بلواء \"الهجوم الجبلي الـ128\" الأوكراني، في منطقة \"نوفوياكوفليفكا\" التابعة لمقاطعة زاباروجيا. وأسقطت أنظمة الدفاع الجوي الروسية 19 مُسيّرةً أوكرانية في عدّة مناطق تابعة لجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك الشعبيتين، ومقاطعتي زاباروجيا وخيرسون. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجنوبي دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالادين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللواءين الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيفسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجمهورية لوغانسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيرني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تورسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكاتسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دي 30",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيفانوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نوفوياكوفليفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجمهوريتي لوغانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودونيتسك الشعبيتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}