{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1eef",
    "title": "المجازر متواصلة.. الاحتلال ينسف مربعات سكنية ويقصف مختلف مناطق القطاع",
    "full_text": "القصف الإسرائيلي يستهدف جنوبي وغربي القطاع إضافة مدينة غزّة، ما أدى إلى ارتقاع عددٍ من الشهداء وإصابة عدد آخر في الساعات الماضية.  شنّ الاحتلال الإسرائيلي سلسلة استهدافاتٍ طالت أنحاء متفرقة من قطاع غزّة، ما أدى إلى سقوط شهداء من المدنيين العزّل، وذلك خلال الساعات الأخيرة الماضية من اليوم الـ143 من عدوانه المستمر على القطاع.  وأكد مراسل الميادين أن الاحتلال ارتكب 3 مجازر في رفح، والتي تكتظ بالنازحين جنوبي القطاع، راح ضحيتها عشرات الشهداء والجرحى.  8 شهداء ارتقوا من جرّاء استهداف الاحتلال منزلاً وسط مدينة رفح، وفق ما نقل مراسلنا، مُفيداً باستهداف القصف الإسرائيلي محيط مستشفى الكويت في المنطقة نفسها.  وارتقى 5 شهداء آخرين من جرّاء استهداف الاحتلال منزلاً في منطقة القرارة شرقي مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزة، ونسف الاحتلال مربعاً سكنياً في مناطق غربي المدينة.  \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n بعد أن ارتكبت \"إسرائيل\" كلّ هذه الجرائـ.ــم.. هل تتحقق العدالة لمصلحة المظلومين؟#إسرائيل_مجرمة #العدوان_على_غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/7krj4xAswU \n\n كذلك، نفذ الاحتلال عدّة استهدافات وسط القطاع، حيث وقع عدد من الشهداء والجرحى نتيجة قصف إسرائيلي بمسّيرة وسط المخيم الجديد غربي النصيرات، كما وقعت إصابات في استهداف الاحتلال منزلاً في مدينة دير البلح، ووصلت 4 إصابات إلى مستشفى شهداء الأقصى بعد استهداف إسرائيلي لمنطقة الزوايدة، كما طال القصف الإسرائيلي بلدة المغراقة شمالي وسط القطاع.  وأثناء انتظار المدنيين وصول المساعدات في ظل الأزمة الإنسانية التي يعانون منها بسبب العدوان والحصار الإسرائيليين، أطلقت قوات الاحتلال المتوغِلة داخل غزّة النار عليهم ما أدى إلى وقوع عددٍ من الإصابات في شارع الرشيد غربي القطاع.  وأفاد مراسل الميادين بإصابة 8 أشخاص في إثر تدمير قوات الاحتلال منزلاً مؤلفاً من 3 طوابق في مخيم الشاطئ غربي مدينة غزة. \n\n وفي وقت سابق اليوم، أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية في غزّة أن الاحتلال  ارتكب 10 مجازر خلال الساعات الـ24 الماضية، ارتقى من جرّائها 90 شهيداً، وأصيب 164 شخصاً. ونتيجة هذه المجازر، ارتفعت حصيلة ضحايا العدوان الإسرائيلي إلى 29782 شهيداً و70043 إصابة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارع الرشيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}