{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d4b",
    "title": "الأسد يصدر مرسوماً بإجراء تعديل وزاري يشمل 5 وزراء بينهم وزير النفط",
    "full_text": " الرئيس السوري بشار الأسد يصدر مرسوماً يجري بموجبه تعديلاً وزارياً يشمل وزارات النفط والتجارة الداخلية والصناعة والشؤون الاجتماعية. أصدر الرئيس السوري بشار الأسد المرسوم رقم 91 للعام 2023، الذي ينص على تسمية فراس حسن قدور وزيراً للنفط والثروة المعدنية، وهو الذي شغل منصب مدير عام الشركة السورية للنفط حتى تاريخه. كذلك، نص المرسوم على تسمية محسن عبد الكريم علي وزيراً للتجارة الداخلية وحماية المستهلك: شغل سابقاً مناصب عدة، من بينها مدير عام المؤسسة العامة للتجارة الداخلية للمعادن ومواد البناء. وسمى عبد القادر جوخدار وزيراً للصناعة: شغل سابقاً مدير عام المؤسسة الاستهلاكية من عام 2007 لعام 2012. \n26 اب\n \n25 اب\n وسمى لؤي عماد الدين المنجد وزيراً للشؤون الاجتماعية والعمل: شغل منصب مستشار رئاسة مجلس الوزراء ودراسات اللجنة الاقتصادية. وسمى أحمد بوسته جي وزير دولة: شغل سابقاً مناصب عدة، من بينها عضو اللجنة المركزية للحزب الشيوعي السوري الموحّد وعضو المكتب السياسي فيه. وشمل المرسوم إنهاء تسمية المهندس محمد فايز البرشة وزيراً للدولة. وعام 2018، أجرى الرئيس السوري تعديلاً وزارياً شمل 9 حقائب، من بينها الداخلية والأشغال العامة. وقد أصدر حينها مرسوماً يقضي بتعديل الحكومة المؤلفة من 31 وزيراً، بينهم 5 وزراء دولة. \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فراس حسن قدور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشركة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محسن عبد الكريم علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد القادر جوخدار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لؤي عماد الدين المنجد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد بوسته جي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للحزب الشيوعي السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد فايز البرشة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}