{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c12",
    "title": "بعد قرارات \"إسرائيل\" ضدها.. أوسلو تغلق مكتبها في رام الله وترد: دعمنا لفلسطين مستمر",
    "full_text": "وزير خارجية النرويج إسبن بارث إيدي يؤكد استمرار بلاده في دعم الشعب الفلسطيني والسلطة، عقب قرار حكومة الاحتلال طرد دبلوماسيي بلاده، ما يمنع عمل المكتب التمثيلي لأوسلو في رام الله. أعلن وزير خارجية النرويج، إسبن بارث إيدي، أن قرار حكومة الإسرائيلية برئاسة بنيامين نتنياهو عدم تسهيل تمثيل بلاده لدى السلطة الفلسطينية أدى إلى إغلاق المكتب التمثيلي في رام الله في فلسطين المحتلة بدءاً من الجمعة وحتى إشعارٍ آخر. ووصف بارث إيدي قرار حكومة نتنياهو بـ\"المتطرف وغير المعقول\"، مؤكداً أنّه يسعى لـ\"استهداف الفلسطينيين والسلطة الفلسطينية وكل من يدافع عن القانون الدولي وحل الدولتين والحق الفلسطيني المشروع في تقرير المصير\". وشدّد الوزير النرويجي على استمرار دعم بلاده للسلطة والشعب الفلسطيني بكل قوة، قائلاً: \"سوف نبذل قصارى جهدنا لضمان عدم تأثير ذلك في عملنا من أجل فلسطين ومن أجل إقامة دولة فلسطينية قابلة للحياة\". وكشف بارث إيدي أنّ بلاده \"تعمل الآن على تحديد أفضل السبل لتنظيم عملها في المستقبل\"، مشيراً إلى أنّ أوسلو \"ستواصل عملها لتحقيق حل الدولتين المستدام\". وتحدث بارث إيدي، عقب القرار الإسرائيلي، إلى رئيس الحكومة الفلسطينية محمد مصطفى بشأن ما قال إنّه \"سُبل المضي قدماً\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n الوزير أشار إلى أنّ النرويج \"حظيت بدعم قوي من العديد من البلدان، في إثر طرد حكومة نتنياهو الدبلوماسيين النرويجيين من فلسطين\"، لافتاً إلى احتجاج عدّة دول بشأن هذه المسألة. وقال وزير الخارجية \"إننا ممتنون للدعم الذي تلقيناه من عدد من الدول خلال الأسبوع الماضي\"، مؤكّداً تطلعه إلى مواصلة التعاون من أجل \"إقامة دولة فلسطينية قابلة للحياة\". وكان وزير خارجية النرويج قد صرّح في 8 آب/أغسطس الجاري بشأن قرار \"إسرائيل\" إلغاء الوضع الدبلوماسي لأعضاء في السفارة النرويجية في \"تل أبيب\" قائلاً إنّه \"عمل مُتطرّف، وستكون له عواقب\". وقال إنّ بلاده تدرس حالياً التدابير التي ستتخذها للرد على الوضع الذي خلقته حكومة بنيامين نتنياهو. هذا القرار من حكومة نتنياهو أتى في وقتٍ تشهد العلاقات بين \"إسرائيل\" والنرويج تراجعاً كبيراً، بعدما اعترفت أوسلو بدولة فلسطينية مستقلة في أيار/مايو الماضي الماضي وقد أتى في إطار تشدّد إسرائيلي بعد تصريحات أطلقها وزير الخارجية النرويجي في عدة مناسباتٍ ضد \"إسرائيل\"، مع استمرار حرب الإبادة الجماعية في قطاع غزة منذ نحو 11 شهراً، وتجاوز عدد الشهداء عتبة الـ 40 ألفاً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بارث إيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوسلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بارث إيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بارث إيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوسلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النرويجيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوسلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية النرويجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}