{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28da",
    "title": "مصادر الميادين: فصائل المقاومة استهدفت قاعدة \"كونيكو\" الأميركية بالصواريخ",
    "full_text": "قاعدة القوات الأميركية في حقل \"كونيكو\" الغازي، شرقي سوريا ، تتعرّض إلى هجومٍ صاروخي، لمرتين خلال الساعات الأولى من اليوم السبت، وذلك وفقاً لما أكّدته مصادر ميدانية للميادين. أكّدت مصادر ميدانية للميادين أنّ فصائل المقاومة استهدفت القاعدة الأميركية في حقل \"كونيكو\" الغازي بصلياتٍ صاروخية، لمرتين خلال ساعات الفجر الأولى، اليوم السبت. وكان مراسل الميادين أفاد بسماع دوي أصوات انفجاراتٍ في ريف دير الزور الشرقي الخاضع لسيطرة مسلحي قوات سوريا الديمقراطية \"قسد\"، موضحاً أنّ الانفجارات سُمعت في محيط القاعدة الأميركية في حقل \"كونيكو\" للغاز. المصادر الميدانية شدّدت على أنّ الصواريخ أصابت القاعدة الأميركية، مُضيفةً أنّ أصوات الانفجارات سُمعت في القرى المحيطة بها. \n14 كانون الثاني\n \n10 كانون الثاني\n وأوضحت المصادر أنّ القصف تزامن مع غارةٍ نفذها الطيران الأميركي، استهدفت حي الجورة في محيط مدينة دير الزور شرقي سوريا. وفي الشأن ذاته، أكّدت وكالة \"سبوتنيك\" الإخبارية الروسية تعرّض القاعدة لقصفٍ بالصواريخ، ناقلةً عن مصادرها أنّ \"الطيران المروحي الأميركي حلّق في أجواء المنطقة بعد الاستهداف، وأنّ القوات الأميركية أطلقت قنابل ضوئية في سماء حقل غاز كونيكو\". يُذكر أنّ القوات الأميركية في قاعدة \"عين الأسد\"، في الأنبار غربي العراق، قد تعرّضت إلى استهدافٍ، ليل الخميس، حسب ما أكّدت مصادر ميدانية للميادين. وكانت مصادرنا أفادت بسماع دوي أربعة انفجارات داخل الجناح الأميركي في القاعدة، كاشفةً أنّ أنباءً تحدثت عن وقوع هجومٍ مزدوج عبر طائرة مسيّرة وأربعة صواريخ. يُشار إلى أنّ قواعد للقوات الأميركية في سوريا والعراق، تعرّضت إلى هجماتٍ استهدفتها بشكلٍ مباشر، خلال الأيام الأخيرة، في تجددٍ لاستهدافها، بعد أنّ كانت المقاومة الإسلامية في العراق قد خفّضت من عملياتها خلال الأشهر الأخيرة، والتي كانت قد أطلقتها استكمالاً لنهجها في مقاومة الاحتلال الأميركي في المنطقة، ورداً على مجازر الكيان الإسرائيلي بحق أهالي قطاع غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات سوريا الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الجورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عين الأسد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأنبار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}