{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27d7",
    "title": "بالقذائف والرشقات الصاروخية.. المقاومة تدك تجمّعات الاحتلال وآلياته في رفح و\"نتساريم\"",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل التصدّي لقوات الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة، وتكبّدها خسائر في رفح ومحور \"نتساريم\". تواصل المقاومة الفلسطينية التصدّي لقوات الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة وتكبّدها خسائر فادحة في الأرواح والعتاد، باستهداف آلياتها وتجمّعاتها. حيث أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، تدمير آلية هندسية إسرائيلية من نوع \"أوڤك كاربت\" بصاروخ موجّه غرب منطقة تل زعرب بمدينة رفح جنوب القطاع، واشتعال النيران فيها. وأكدت استهداف قوات نجدة للاحتلال بصواريخ \"رجوم\" بعد وصولها إلى الآلية الهندسية التي تم تدميرها. ودكّت كتائب القسّام جنود الاحتلال وآلياته في مخيم يبنا بمدينة رفح بقذائف الهاون بالاشتراك مع سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي. بدورها، كتائب الأقصى، أعلنت استهدافها قوات الاحتلال بـ\"صواريخ 107\" وقذائف الهاون النظامي في محيط مسجد العطّار غرب مدينة رفح. \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n وأكد مراسل الميادين في غزة، اليوم الأحد، أنّ الاشتباكات بين المقاومة وقوات الاحتلال على محاور رفح مستمرة وما زالت على أشدّها. من جانبها،  دكّت كتائب المجاهدين مواقع الاحتلال المتمركزة في ما يسمّى محور \"نتساريم\" برشقة صاروخية من \"عيار 111\". كتائب المجاهدين تدك قوات الاحتلال الإسرائيلي المتمركزة في ما يسمى محور \" نتساريم \" برشقة صاروخية من عيار \"111 \"#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/dAaZMSy1Bl \n\n وأمس، أكدت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، استهدافها تموضعاً لجنود الاحتلال على خط الإمداد في محور \"نتساريم\" جنوب مدينة غزة، وذلك  برشقة صاروخية. وحقّقت سرايا القدس إصابات مباشرة في عدد من جنود الاحتلال المتمركزين على البوابة الخارجية لمعبر رفح ومحيطها خلال دكّها لهم بقذائف الهاون. وبالتزامن، أعلنت استهداف موقع وإسناد \"صوفا\" العسكري برشقة صاروخية. وبينما تواصل المقاومة تصدّيها لقوات الاحتلال في قطاع غزة، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي، يوم أمس بمقتل ضابط في صفوفه خلال معارك في جنوب قطاع غزة، مما يرفع مجموع قتلاه منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي إلى 665. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوڤك كاربت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب الأقصى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد العطّار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}