{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0933",
    "title": "إيران: إعدام 4 أشخاص على صلة بجهاز الاستخبارات الإسرائيلي \"الموساد\"",
    "full_text": "السلطات الإيرانية تُعدم 4 أشخاص على صلة بجهاز الاستخبارات الإسرائيلي \"الموساد\"، كانوا يخططون لاغتيال أو خطف عدد من عناصر الأمن.  نفّذت السلطات الإيرانية، اليوم الجمعة، حكم الإعدام بحقّ 4 أشخاص على صلة بجهاز الاستخبارات الإسرائيلي \"الموساد\".  وأفادت وكالة \"ميزان\" التابعة للسلطة القضائية الإيرانية، بأنّ أفراد الشبكة البالغ عددهم 10 أشخاص، \"أُلقي القبض عليهم هذا العام\"، وكانوا \"يخططون لاغتيال أو خطف عدد من عناصر الأمن\".  وتابعت أنّ المتهمين الأربعة الذين تم إعدامهم هم ( وفا هناره، ارام عمري، رحمان برهازو، نسيم نمازي)، أمّا البقية فقد حكم عليهم بالسجن 10 سنوات. وفي الـ 16 من كانون الأول/ديسمبر الجاري، أعدمت السلطات الإيرانية أيضاً متهماً بالتجسس لمصلحة أجهزة استخبارات أجنبية منها \"الموساد\" الإسرائيلي. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وأوضحت وكالة \"ميزان\" أنّ \"المتهم قام بجمع معلومات وتقديمها مع آخرين لأجهزة الاستخبارات بهدف الإخلال بالنظام\".  يُذكر أنّ أجهزة الاستخبارات الإيرانية شنّت حملة أمنية، مطلع العام الجاري، ضدّ العملاء والجواسيس في الداخل، ولا سيما التابعين لأجهزة الاستخبارات الإسرائيلية والبريطانية والأميركية، فضلاً عن العملاء والجواسيس التابعين لدول أوروبية. وأعلنت وزارة الاستخبارات الإيرانية تفكيك عدد من شبكات التجسس والتخريب تعمل لمصلحة جهاز الموساد الإسرائيلي وجهات غربية، كانت تخطط لشن عمليات إرهابية في إيران.  في هذا السياق، نفّذت السلطة القضائية الإيرانية، في كانون الثاني/يناير الفائت، حكم الإعدام الصادر بحق علي رضا أكبري (61 عاماً) المعاون السابق لوزير الدفاع، على خلفية إدانته بالتجسس لمصلحة بريطانيا التي يحمل جنسيتها. وأوضحت الاستخبارات الإيرانية أنّ \"أكبري كان يعدّ أحد أهم عناصر جهاز التجسس البريطاني في المراكز الحساسة والاستراتيجية في إيران\"، مؤكدةً أنّ \"الحكم على أكبري تمّ في قضية الإفساد في الأرض والعمل ضد الأمن القومي الإيراني، من خلال نقله معلومات إلى أجهزة التجسس البريطانية\".  \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السلطات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ارام عمري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رحمان برهازو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نسيم نمازي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لدول أوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الاستخبارات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموساد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي رضا أكبري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أجهزة التجسس البريطانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}