{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2705",
    "title": "في اليوم الـ264 من العدوان.. الاحتلال يكثف غاراته وسط وجنوبي قطاع غزة",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل عدوانه على قطاع غزة لليوم 264، مرتكباً مزيداً من المجازر، ومدمراً عشرات المنازل والبنايات السكنية، وتحذيرات من تفاقم المجاعة في القطاع.  استشهد عدد من الفلسطينيين، وأصيب آخرون بجروح، اليوم الأربعاء، ودُمرت عشرات المنازل والبنايات والشقق السكنية، والممتلكات العامة والخاصة، في تجدد لقصف الاحتلال الإسرائيلي، براً وبحراً وجواً، على مناطق متفرقة من قطاع غزة، لليوم الــ 264 للعدوان. وأفاد مراسل الميادين بارتفاع عدد الشهداء إلى 15 من جراء قصف إسرائيلي على منزل في مشروع بيت لاهيا شمالي قطاع غزة.  يأتي ذلك في وقتٍ خرجت معظم مستشفيات شمالي القطاع عن الخدمة، بحسب مراسلنا.  \"الوضع في #غزة كارثي على كل الصعد؛ لا توجد مستشفيات ولا وقود ولا مساعدات إنسانية وطبية\"مراسل #الميادين أحمد غانم#فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/jt139WgiMM \n\n كما ارتقى عدد من الشهداء، وأصيب آخرون، من جراء إطلاق \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي قذائف تجاه أحياء مختلفة في مدينة غزة، منها الزيتون، والصبرة، وتل الهوى. وأعلن الدفاع المدني بغزة إنقاذ 13 مواطناً من جراء استهداف منزل مأهول بالسكان في منطقة الدرج بمدينة غزة.  واستهدفت مدفعية الاحتلال المنطقة الشرقية لمخيم البريج، وأرضاً زراعية غربي مخيم النصيرات، وسط القطاع. وجنوبي مدينة غزة، أطلقت طائرات الاحتلال المسيّرة الرصاص تجاه الأهالي في \"شارع 8\".  وأوضح مراسل الميادين أنّ القصف الإسرائيلي طال معظم المناطق الشرقية في المحافظة الوسطى بقطاع غزة الليلة الماضية.  أمّا جنوبي قطاع غزة، أشار مراسلنا إلى أنّ الاحتلال نسف هذا الصباح حياً سكنياً كاملاً في الحي السعودي غربي مدينة رفح، موضحاً أنّ  الاحتلال كثّف غاراته على رفح، ولاسيما على تل السلطان والحي السعودي، تزامناً مع قصف مدفعي عنيف وسط وغربي المدينة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n ونقل مراسل الميادين انتشال جثامين 3 شهداء شرقي مدينة رفح بعد ارتقائهم بقصفٍ إسرائيلي.  كما أطلقت مدفعية \"جيش\" الاحتلال عشرات القذائف صوب المناطق الشمالية الشرقية من مدينة خان يونس.  وارتفعت حصيلة الشهداء في قطاع غزة، بحسب حصيلة غير نهائية لوزارة الصحة، إلى 37718 والجرحى إلى 86377، أغلبيتهم من الأطفال والنساء، في حين لا يزال آلاف الضحايا تحت الأنقاض، منذ بدء عدوان الاحتلال الإسرائيلي في السابع من تشرين الأول/ أكتوبر الماضي. في غضون ذلك، أكّد الهلال الأحمر في قطاع غزة أنّ الآلاف من سكان القطاع يواجهون خطر المجاعة.  وطالب الهلال الأحمر بفتح المعابر وإدخال المساعدات إلى جميع مناطق غزة، وخاصة إلى الشمال، حيث توجد مجاعة حقيقية.  \"شبح المجاعة يلوح في #غزة، ومعدلات الانعدام الغذائي وصلت إلى مستويات كارثية\"مراسل #الميادين أحمد غانم#فلسطين_المحتلة#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/QzG8Ajd4ns \n\n وقال مراسل الميادين، في هذا الإطار، إنّ \"معظم المواد الغذائية نفدت من شمال قطاع غزة، ما يهدّد بمجاعة حقيقيّة\".  \"معظم المواد الغذائية نفدت من شمال قطاع #غزة، ما يهدّد بمجاعة حقيقيّة\"مراسل #الميادين أحمد غانم#فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/vWhGSvbheV \n\n وحذّر تقرير دولي، يوم أمس، من استمرار المخاطر العالية لحدوث مجاعة بأنحاء قطاع غزة، في ظل استمرار الحرب والقيود المفروضة على الوصول الإنساني، مشيراً إلى أنّ نحو 96% من سكان غزة (2.1 مليون شخص) يواجهون مستويات مرتفعة من انعدام الأمن الغذائي الحاد، متوقعاً استمرار هذا الوضع حتى أيلول/سبتمبر 2024. وذكر تقرير التصنيف المتكامل لمراحل الأمن الغذائي أنّ كل قطاع غزة يُصنف بأنّه\" في حالة طوارئ\"، وهي المرحلة الرابعة من التصنيف التي تسبق المجاعة.  كما أفاد بأنّ أكثر من 495 ألف شخص (22% من السكان) يواجهون مستويات كارثية من انعدام الأمن الغذائي الحاد في المرحلة الخامسة، التي تواجه فيها الأسر نقصاً شديداً للغذاء، والتضور جوعاً، واستنفاد القدرة على المواجهة. وفي سياق متصل، قال ممثل منظمة الصحة العالمية في فلسطين، ريك بيبركورن، إنّ إغلاق معبر رفح حال دون إجلاء ما لا يقل عن ألفي مريض، حيث كان نحو 50 مريضاً في حالة حرجة يغادرون غزة يومياً، وهذا يعني أنه منذ السابع من أيار/مايو لم يتمكن ما لا يقل عن 2000 شخص من مغادرة غزة لتلقي الرعاية الطبية. وأضاف بيبركورن أنّ ما لا يقل عن 10 آلاف شخص بحاجة إلى الإجلاء من غزة، موضحاً أنّ هذا العدد يقل عن العدد الذي يحتاج إلى رعاية حرجة من صدمات الحرب والأمراض المزمنة، إذ هناك حاجة إلى مزيد من المسارات للإجلاء الطبي العاجل. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحي السعودي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريك بيبركورن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيبركورن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}