{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1af7",
    "title": "زيمبابوي: إيمرسون منانغاغوا يفوز بولايةٍ رئاسية ثانية",
    "full_text": "رئيس زيمبابوي إيمرسون منانغاغوا يفوز برئاسة البلاد لولايةٍ ثانية بعد حصوله على 52,6% من الأصوات. فاز رئيس زيمبابوي، إيمرسون منانغاغوا، بولايةٍ ثانية على رأس الدولة الواقعة في أفريقيا الجنوبية، بحسب ما أعلنت هيئة الانتخابات، أمس السبت. ورفضت المعارضة في زيمبابوي نتائج الانتخابات، وقال مُراقبون دوليون إنّ منانغاغوا \"لم يستجب لمعايير الديموقراطية\". وحصل منانغاغوا (80 عاماً) على 52,6% من الأصوات مقابل 44% لمنافسه الرئيسي نيلسون شاميسا (45 عاماً)، وفق نتائج رسمية أعلنتها هيئة الانتخابات في زيمبابوي. BREAKING NEWS: Emmerson Mnangagwa, the president of Zimbabwe, won the election and was re-elected with a commanding 2,350,711 vote margin, or 52.6% of the total votes cast. With 1,906,734 votes, or 44% of the vote, his rival Chamisa came in second.#ZimbabweElections2023 pic.twitter.com/sByUgs6GU3 \n\n وقالت رئيسة الهيئة جاستيس تشيغومبا لصحافيين \"نعلن منانغاغوا إيمرسون دامبودزو من حزب الاتحاد الأفريقي الزيمبابوي/الجبهة الوطنية رئيساً منتخباً حسب الأصول لجمهورية زيمبابوي\". وتوجّه الناخبون في زيمبابوي، الأربعاء الماضي، إلى مراكز الاقتراع التي شهدت تأخيرات أثارت اتهامات من المعارضة بـ\"التزوير\" و\"قمع الناخبين\". وقال مراقبون أجانب للانتخابات، الجمعة، إنّ الاقتراع لم يستجب للمعايير الإقليمية والدولية. \n8 اب\n \n12 تموز\n وحصل منانغاغوا على أكثر من 2,3 مليون صوت، بينما حصل شاميسا على أكثر من 1,9 مليون صوت، وبلغت نسبة إقبال الناخبين 69%، وفق هيئة الانتخابات. ومن خلال حصوله على أكثر من نصف الأصوات التي تمّ الإدلاء بها، تجنب الرئيس إجراء جولة انتخابية ثانية. ورفض \"تحالف المواطنين من أجل التغيير\"، وهو حزب المعارضة الرئيسي، نتائج الانتخابات، وكان سبق له أن ندد بعمليات \"احتيال\" و\"عرقلة\". وقال المتحدث باسم الحزب بروميس مكوانانزي لوكالة \"فرانس برس\": لم نؤيد النتائج لأنّها مُشوّهة. فالسياق الانتخابي وما قبله غير مناسب\"، معقباً بقوله: \"لا يُمكننا قبول النتائج\". وصل منانغاغوا، الملقّب بـ\"التمساح\" إلى السلطة أوّل مرّة بعد انقلاب أطاح الرئيس الراحل روبرت موغابي عام 2017. بعد ذلك بعام، تغلّب على شاميسا بفارقٍ ضئيل للمرّة الأولى في انتخابات دانّها زعيم المعارضة ووصفها بأنّها \"مزورة\". وتتهم زيمبابوي الولايات المتحدة بالتدخل في شؤونها، وتحريض الشعب ضد السلطة، كما فرضت الولايات المتحدة عدة عقوبات ضدها، وفق مزاعم واهية تتعلق بـ\"انتهاكات حقوق الإنسان\". وكانت وزارة الخارجية الزيمبابوية استدعت، في 31 أيار/ مايو، مسؤولاً كبيراً في السفارة الأميركية في هراري، احتجاجاً على تدخّل البعثة في استعدادات زيمبابوي لإجراء الانتخابات العامة. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمرسون منانغاغوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمرسون منانغاغوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منانغاغوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منانغاغوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيلسون شاميسا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "BREAKING NEWS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Emmerson Mnangagwa",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "the president of Zimbabwe",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة جاستيس تشيغومبا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منانغاغوا إيمرسون دامبودزو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي الزيمبابوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منانغاغوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شاميسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروميس مكوانانزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منانغاغوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الملقّب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روبرت موغابي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شاميسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الزيمبابوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفارة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هراري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}