{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0adb",
    "title": "المقاومة الإسلامية في لبنان تزف شهيدين جديدين على طريق القدس",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تزف الشهيدين، حسن عبد النبي طليس، وعلي حسين حرب، واللذين ارتقيا على طريق القدس. زفّت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، اليوم السبت، المجاهد الجريح حسن عبد النبي طليس \"صالح\" من بلدة بريتال في البقاع، الذي ارتقى شهيداً على طريق القدس. بِسْمِ اللَّـهِ الرَّحْمَـٰنِ الرَّحِيمِ{مِنَ الْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا مَا عَاهَدُوا اللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُمْ مَنْ قَضَى نَحْبَهُ وَمِنْهُمْ مَنْ يَنْتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا تَبْدِيلاً} - صَدَقَ الله العَليّ العَظِيمبمزيد من الفخر والإعتزاز، تزف المقاومة الإسلامية… pic.twitter.com/6FmC7Y1Ep3 \n\n كما زفّت المجاهد علي حسين حرب \"جعفر\" من بلدة يارون جنوبي لبنان، شهيداً على طريق القدس. طوبى لمن كانت نهايته الشهادة..طوبى لمن زرع الحياة قصائد الحبّ العظيم، وراح يسألُ عن تباشير الصباح..طوبى لمن وهب الحياة حياتَهُ، وسما على الأشياء والأمهارِ والأقمار..طويى اليك.. يا أناشيد الصباح على شفاهِ الأقحوان..•الشهيد المجاهد علي حسين حرب - بلدة يارون pic.twitter.com/HQm0jBCWry \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأمس الجمعة، زفّت المقاومة الإسلامية، عبد العزيز علي مسلماني، \" أبو محمد كربلا\" في من بلدة الشعيتية جنوبي لبنان، شهيداً على طريق القدس. كما ارتقى حسين علي عز الدين \"أبو نمر\" من بلدة معروب جنوبي لبنان، شهيداً على طريق القدس. وتواصل المقاومة الإسلامية - حزب الله، استهداف مواقع الاحتلال الإسرائيلي على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية بأسلحة متعددة،  التحاماً بملحمة \" طوفان الأقصى\" ورداً على اعتداءات الاحتلال على القرى اللبنانية الجنوبية. وقبل يومين، نقلت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية عن المتحدث الدولي باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اللفتنانت كولونيل جوناثان كونريكوس، قوله إنّ المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - نفّذت ما يزيد على 1000 هجوم ضدّ الاحتلال منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي.  واعترفت وسائل إعلام إسرائيلية، بتدمير كامل لحق بـ86 وحدة سكنية من أصل 155 وحدة في مستوطنة المنارة فقط، نتيجة الهجمات التي نفذها حزب الله. وأمس الجمعة، تحدّث رئيس مجلس مستوطنة \"معالِه يوسف\" في الشمال، شمعون غواتا، عن خوف يعيشه المستوطنون في المنطقة، قائلاً إنّ المستوطنين \"يشعرون بأنّهم ليسوا آمنين، وهم لا يريدون العودة إلى منازلهم بعدما حدث في غلاف غزة في 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن عبد النبي طليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعلي حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن عبد النبي طليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صالح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلدة بريتال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي حسين حرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جعفر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي حسين حرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز علي مسلماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو محمد كربلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعيتية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين علي عز الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو نمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معروب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كولونيل جوناثان كونريكوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "معالِه يوسف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمعون غواتا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}