{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a48",
    "title": "وزير خارجية فنزويلا: خطة الإرهاب والعنف في الشوارع سقطت أمام الخيار الديمقراطي للشعب",
    "full_text": "الخارجية الفنزويلية توضح مساعي الولايات المتحدة الأميركية الاستعمارية المتجددة، وتكرارها محاولة الانقلاب على الخيار الديمقراطي في فنزويلا. قال وزير الخارجية الفنزويلي، إيفان جيل بينتو، إنّ \"الولايات المتحدة الأميركية تكشف ادعاءاتها الاستعمارية الجديدة، وتهاجم سيادة الشعب الفنزويلي، من خلال محاولة إعادة إصدار حادثة خوان غوايدو المحرجة في نسختها الثانية (في إشارة إلى إدموندو غونزاليس)، وتستمر في مهزلتها لمواصلة الاستيلاء على موارد الشعب الفنزويلي\". وأضاف جيل بينتو، بأنّ تصريحات الولايات المتحدة \"تستند إلى أكاذيب تستخدمها وكالات استخباراتهم منذ أكثر من 30 عاماً لإحداث تغييرات في الحكومة وفرض حكام عملاء يستجيبون لمصالحهم، بينما اختار الشعب من جديد الرئيس نيكولاس مادورو من خلال التصويت الحر والديمقراطي، وأكد من جديد أن فنزويلا دولة مستقلة ذات مؤسسات قوية، وهذا ما أعربت غالبية البلدان عن تقديرها واحترامها له.  وأكد وزير الخارجية، \"فشل خطة الإرهاب والعنف في الشوارع، وفشل العملية الانتقالية المفترضة، وفي المقام الأول، فشل استراتيجية التمرد، لأن القناعة الديمقراطية للشعب الفنزويلي هي التي سادت\". \"العديد من الأطراف ومنهم الإدارة الأميركية تدفع نحو الذهاب إلى حرب أهلية في فنزويلا، لكن ذلك لن يحصل لأن القوات المسلحة الفنزويلية والمؤسسات الوطنية متينة جداً\" المحامية الدستورية الخبيرة في القانون الانتخابي والعضو السابق في محكمة العدل العليا في فنزويلا أولغا الفاريس لـ… pic.twitter.com/AKqYnrgkCc \n\n \n23 اب\n \n22 اب\n وكانت محكمة العدل العليا في فنزويلا، قد صادقت قبل بومين على نتائج الانتخابات الرئاسية في البلاد، والتي أُجريت، في 28 تموز/يوليو الماضي، وأدّت إلى إعادة انتخاب الرئيس نيكولاس مادورو، للفترة 2025-2031. وجاءت المصادقة استناداً إلى النتائج النهائية للتحقيق في المواد الانتخابية المتخصصة بشأن الاستئناف الانتخابي، الذي وُصف بـ\"المثير للجدل\". وأبلغت رئيسة محكمة العدل العليا، كاريسليا رودريغيز، أن \"كل المواد الانتخابية، المقدَّمة من المجلس الانتخابي الوطني والأحزاب السياسية، سيتم الاحتفاظ بها في الغرفة الانتخابية في محكمة العدل العليا\". يُذكر أنّ فنزويلا شهدت أعمال عنف وتخريب في الأيام التي أعقبت الانتخابات التي أعلنت مادورو رئيساً للبلاد،وذلك دعماً للمعارضة ولدفع مادورو نحو الاستقالة، حيث كان يتم الترويج للاحتجاجات على نطاق واسع عبر وسائل التواصل الاجتماعي.  وكان مادورو قد أعلن أنّ \"الانقلاب الذي حاول الإرهابيون القيام به ضد فنزويلا بعد الانتخابات، هو انقلاب من شبكات التواصل الاجتماعي، بهدف زرع التفرقة والكراهية، وتقف خلفه عصابات إجرامية ومأجورة\". \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية الاستعمارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفان جيل بينتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خوان غوايدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدموندو غونزاليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفنزويلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيل بينتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الفنزويلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل العليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولغا الفاريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بومين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاريسليا رودريغيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس الانتخابي الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}