{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fe2",
    "title": "إيران: إلقاء القبض على 13 إرهابياً في أصفهان ومصادرة أسلحتهم",
    "full_text": "الأجهزة الأمنية في محافظة أصفهان الإيرانية، تتمكّن من إلقاء القبض على 13 إرهابياً، كان بحوزتهم 55 قنبلة محلية الصنع وأطنان من المخدرات. أكد المدّعي العام في أصفهان، أنّ الأجهزة الأمنية في المحافظة، تمكّنت من إلقاء القبض على 13 إرهابياً، كان بحوزتهم 55 قنبلة محلية الصنع وأطنان من المخدرات. وقال إنّ \"محافظة أصفهان بسبب مكانتها الخاصة من ناحية البنى التحتية الصناعية والعسكرية، تحظى بأهمية عالية ويحاول الأعداء دائماً استهدافها عبر مجموعات إرهابية\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n يُذكر أنّ السلطات الإيرانية، نفّذت قبل أسابيع، حكم الإعدام بحقّ 4 أشخاص، على صلة بجهاز الاستخبارات الإسرائيلي \"الموساد\".  وذكرت وسائل إعلام إيرانية، أنّه تم القبض عليهم، قبل تنفيذهم مخطط تفجير أحد مجمّعات وزارة الدفاع، في المجال الصاروخي والدفاعي في أصفهان العام الماضي. يُشار إلى أنّ أجهزة الاستخبارات الإيرانية، شنّت حملة أمنية مركّزة، مطلع العام الفائت، ضدّ العملاء والجواسيس في الداخل، كما تمكّنت من تفكيك شبكات إرهابية، وألقت القبض على أفرادها، مصادرةً أسلحتها. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أصفهان الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أصفهان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أصفهان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أصفهان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}