{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2074",
    "title": "التحليلية | التضليل الإسرائيلي حول السنوار.. حرب نفسية وخيبة أمل",
    "full_text": "\nالملف الأول: تضليل ومحاولات فاشلة لإحداث بلبلة وبث التفرقة داخل محور المقاومة ماذا خلف الاهتمام الإسرائيلي المتزايد بقائد حماس في غزة يحيى السنوار؟ حرب نفسية أم خيبة أمل أم الاثنتان معاً؟\nفي وثيقة اليوم: المحكمة العليا في بريطانيا ترفض طعناً قانونياً لوقف مبيعات الأسلحة البريطانية \"لإسرائيل\" أي مساعدة تقدمها تراخيص بيع الأسلحة للاحتلال في مواصلة الإبادة في غزة؟\nالملف الثاني: تشيلي تقرر إعادة فتح التحقيق بوفاة بابلو نيرودا.. هل يحل لغز وفاة شاعر الحب والثورة في أميركا اللاتينية وأي علاقة لانقلاب بينوشيه؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المحكمة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بابلو نيرودا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بينوشيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}