{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2729",
    "title": "إسحاق بريك: هجوم \"إسرائيل\" على لبنان يعني دمار الهيكل الثالث",
    "full_text": "اللواء المتقاعد في \"الجيش\" الإسرائيلي، إسحاق بريك، يحذّر قادة الاحتلال و\"الجيش\" من أي حرب مقبلة ضدّ المقاومة في لبنان. حذر اللواء في احتياط \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، إسحاق بريك، من الحرب المقبلة ضدّ المقاومة في لبنان. وقال المفوّض السابق لشكاوى الجنود، والذي التقى رئيس وزراء الاحتلال، بنيامين نتنياهو، ست مرات، خلال الحرب، إنه \"إذا قررت القيادة الحرب في الشمال، فسيكون تدمير الهيكل الثالث\". \n25 اب\n \n25 اب\n وتحذيرات بريك ليست الأولى لقيادة الكيان، وسبقها قوله إن إعلان \"تل أبيب\" الحرب على لبنان يعني الانتحار الجماعي لـ\"إسرائيل\"، بقيادة نتنياهو وغالانت وهاليفي، مضيفاً أنّ \"تبعات الحرب ضد لبنان ستكون أكثر خطورةً مما حدث في الماضي\". وكان اللواء السابق والرئيس السابق لشعبة العمليات في \"جيش\" الاحتلال، يسرائيل زيف، قال، في وقت سابق، وفق وسائل إعلام إسرائيلية، إن دخول الاحتلال حرباً موسَّعة مع لبنان، سيُشعل الجبهة الداخلية الإسرائيلية بأكملها، وسيأتي في أسوأ وقت ممكن لـ\"اسرائيل\". وأضاف أنّه لا ينبغي لـ\"إسرائيل\" أن تدخل حرباً لا تعرف تحديد هدفها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغالانت وهاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يسرائيل زيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}