{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1aa6",
    "title": "اصطدام سفينتين في مايوركا الإسبانية",
    "full_text": " أبلغ القبطان الركاب بعد الحادث أنه \"لا أضرار هيكلية جسيمة، لكن السطح الخامس تعرّض لقدر بسيط من الضرر\". أصيب عدد من السياح البريطانيين بإصابات طفيفة، إثر اصطدام سفينة سياحية كانت تقلّهم بسفينة شحن في مايوركا الإسبانية جراء العواصف الشديدة التي ضربت الجزيرة. وتتعرّض الجزيرة في البحر الأبيض المتوسط شمال شرقي إسبانيا، جنباً إلى جنب مع جارتيها إيبيزا ومينوركا، لرياح بقوة إعصار وأمطار غزيرة. وتم تمديد التحذيرات الجوية من الرياح والأمواج العالية اليوم الاثنين في جزر البليار وأجزاء من كاتالونيا في شمال شرقي إسبانيا. #Cruise ship collides with oil tanker in #Mallorca due to strong windsA cruise ship collided with an oil tanker in the port of Palma, Mallorca, #Spain, on Sunday, August 27, 2023.The collision occurred due to strong winds caused by a #storm that hit the island. pic.twitter.com/uqHzNrbwag \n\n وكان الآلاف من الأشخاص الذين يبحرون على متن سفينة P&O Britannia، ومقرها في ساوثامبتون، شهدوا طقساً قاسياً في حوالى الساعة 11 صباحاً، أدى إلى انفصال سفينتهم عن مراسيها بالقرب من شاطئ الجزيرة واصطدامها بسفينة أصغر، ما تسبب في سقوط الممشى في البحر. وقد أبلغ القبطان الركاب بعد الحادث أنه \"لا أضرار هيكلية جسيمة، لكن السطح الخامس تعرّض لقدر بسيط من الضرر\". Mallorca -- Une collision entre un bateau de croisière et un cargo crée la panique à bord https://t.co/pA35Q9MMDj \n\n وستبقى سفينة بريتانيا، التي يمكنها استيعاب 6647 راكبا و1350 فرداً من أفراد الطاقم، في بالما ريثما يتم الانتهاء من التقييم الفني.   \n20 اب 16:41\n \n26 اب 13:17\n \n26 اب 14:29\n \n26 اب 18:30\n \n26 اب 20:50\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايوركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جارتيها إيبيزا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومينوركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جزر البليار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاتالونيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "P&O Britannia",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ساوثامبتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريتانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}