{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29a9",
    "title": "3 شهداء في الضفة الغربية.. وقوات الاحتلال تنسحب من قلنديا وطوباس ودورا تحت النيران",
    "full_text": "قوات الاحتلال تقتحم مدن الضفة الغربية ومخيماتها، وتنفذ اعتقالات بحق شبان فلسطينيين، قبل أن تنسحب تحت نيران المقاومين، مخلفةً 3 شهداء في قلنديا وطوباس وطولكرم وعدداً من الإصابات. أفادت مراسلة الميادين في الضفة الغربية بأنّ قوات الاحتلال اقتحمت مخيم قلنديا، شمالي مدينة القدس، فجر اليوم الأربعاء، قبل أن تنسحب منه لاحقاً بعد أن تصدّى لها شبان فلسطينيون. وأكد الهلال الأحمر الفلسطيني، استشهاد الشاب أحمد نضال أصلان، صباح اليوم، متأثراً بجروح خطيرة أصيب بها برصاص \"جيش\" الاحتلال أثناء الاقتحام، بالإضافة إلى إصابة 8 آخرين، 6 منهم بالرصاص الحي، و2 من جراء الاعتداء بالضرب، نقلوا جميعاً إلى مجمع فلسطين الطبي في مدينة رام الله. وفجّر \"جيش\" الاحتلال منزل الشهيد محمد مناصرة في المخيم، بعد محاصرته وإخلاء المنازل المجاورة له. وكان الشهيد مناصرة قد ارتقى برصاص الاحتلال في شباط/ فبراير الماضي قرب بلدة اللبن الشرقية جنوب نابلس. كما داهم الاحتلال عدة منازل في المخيم وأحدث فيها دماراً واسعاً. وفي طوباس، شمالي شرقي الضفة الغربية، استشهد الشاب عبد الناصر مهند سرحان (23 عاماً)، من مخيم بلاطة، أحد عناصر الضابطة الجمركية، برصاص الاحتلال، وأصيب 2 آخرين، بعد إطلاق الاحتلال النار باتجاه الضابطة الجمركية في المدينة. وكان الاحتلال قد اقتحم المدينة بوحدات خاصة، قبل أن يدفع إليها بتعزيزات عسكرية، وانسحب منها لاحقاً، وفقاً لما أفادت به مراسلة الميادين. واعتقلت قوات الاحتلال الأسيرين المحررين محمد سعيد عبد الرازق وسامح رفيق دراغمة، قبل انسحابها من طوباس. وأكدت مراسلتنا أن قوات الاحتلال حاصرت أحد المنازل في طوباس بالضفة الغربية وسط اندلاع اشتباكات ضارية، حيث أعلنت سرايا القدس - كتيبة طوباس، أن مقاتليها تصدوا لقوات الاحتلال مستهدفين قوات المشاة بزخات من الرصاص في محيط المنزل المحاصر. \"قوات الاحتلال تحاصر أحد المنازل في طوباس بالضفة الغربية وسط اندلاع اشتباكات ضارية\"آخر التطورات في الضفة الغربية مع مراسلة #الميادين نسرين سلمي #فلسطين pic.twitter.com/gGxffifcnA \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n واعترف \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بإصابة جندي إسرائيلي في مدينة طوباس. كما اقتحمت قوات الاحتلال عزبة الجراد في طولكرم شمالي الضفة الغربية، وانسحبت منها بعد اعتقال ثلاثة شبان فلسطينيين. وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية استشهاد الشاب يزن محمود عبدو (30 عاماً)، متأثراً بجروحه التي أصيب بها برصاص الاحتلال، في مخيم طولكرم، أمس الثلاثاء. وفي سياق متصل، أكدت مراسلة الميادين احتراق سيارة عسكرية إسرائيلية في قرية أرطاس، شرقي بيت لحم، بعد استهدافها بزجاجة حارقة. الاحتلال الإسرائيلي يسحب الآلية التي أحرقها الشبان بعد استهدافها بالزجاجات الحارقة في قرية أرطاس في بيت لحم #الميادين #فلسطين pic.twitter.com/s8Etp0jfXM \n\n وكانت قوات الاحتلال قد اقتحمت أيضاً مدينة قلقيلية، غربي الضفة الغربية، حيث أصيب شاب فلسطيني برصاص الاحتلال أثناء الاقتحام. ولاحقاً، أكدت مراسلة الميادين انسحاب قوات الاحتلال من قلنديا، وطوباس، ومدينة دورا جنوبي الخليل، بفعل ضربات المقاومين. \"جندي من جيش الاحتلال الإسرائيلي يقوم بتدنيس صور الشهداء والأسرى في مدينة دورا جنوب الخليل\"#الميادين #فلسطين pic.twitter.com/QNtytLejwb \n\n وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية ارتقاء 589 شهيداً برصاص الاحتلال الإسرائيلي في الضفة الغربية، منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023، بينهم 142 طفلاً. \"قوات الاحتلال تنسحب من قلنديا وطوباس ومدينة دورا جنوب الخليل في #الضفة_الغربية\"مراسلة #الميادين نسرين سلمي #فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/TRJA7BlLnj \n\n \"نقل التصعيد إلى الضفة الغربية من قبل الاحتلال الإسرائيلي يعكس نجاح المقاومة في تكتيكاتها ويؤكد على وحدة الموقف بين الضفة الغربية وقطاع #غزة\"الكاتب في الشؤون السياسية خليل نصرالله #الميادين @khalilnasrallah pic.twitter.com/BSUTa8FhDC \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد نضال أصلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجمع فلسطين الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد مناصرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبن الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهند سرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم بلاطة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد سعيد عبد الرازق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفيق دراغمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة طوباس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات المشاة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يزن محمود عبدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرطاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرطاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}