{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d6f",
    "title": "بعد 3 عقود من الانقطاع.. تونس والجزائر تستأنفان تشغيل رحلات القطار بين البلدين",
    "full_text": "الجزائر وتونس تستأنفان تشغيل خط السكة الحديد الرابط بينهما بعد 3 عقود من الانقطاع. أعلنت الشركة الوطنية للنقل بالسكة الحديدية في الجزائر، عن استئناف تشغيل خط السكة الحديدية الرابط بين الجزائر وتونس بعد توقف دام قرابة 30 عاماً. وذكرت الشركة أنّ الانطلاقة الرسمية لهذا الخط ستتم اليوم السبت، فيما من المقرر أن تنطلق الرحلة التجارية الأولى من تونس العاصمة غداً الأحد، على أن تنطلق أولى الرحلات التجارية من محطة عنابة الجزائرية يوم الثلاثاء. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n ويتكوّن القطار الذي سيضمن نقل المسافرين على هذا الخط مسافة 357 كلم، من عربتين من الدرجة الأولى وعربتين من الدرجة الثانية، بطاقة استيعاب تصل إلى 300 مسافر في الرحلة الواحدة، إضافةً إلى عربة لضمان خدمات الإطعام أثناء الرحلة وعربة إضافية مخصصة لنقل الأمتعة. وذكرت الشركة أنه ستتم برمجة رحلة يومية بين البلدين في مرحلة أولى انطلاقاً من محطة عنابة مروراً بكل من سوق أهراس، غار الدماء، جندوبة، وباجة، وصولاً إلى العاصمة تونس، على أن يتم تدريجياً رفع عدد الرحلات وزيادة عدد المقاعد بحسب الطلب المسجل من طرف المسافرين.  وكان القطار الذي يربط بين البلدين توقف عن العمل عام 1995 لأسباب أمنيّة، قبل استئناف الرحلات في عام 2003؛ لكنه توقف مجدداً لـ\"أسباب فنية\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشركة الوطنية للنقل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة عنابة الجزائرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عنابة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوق أهراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غار الدماء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جندوبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}