{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25c4",
    "title": "بلينكن بحث هاتفياً مع غانتس جهود وقف إطلاق النار ومنع التصعيد",
    "full_text": "بلينكن بحث هاتفياً، في وقت سابق اليوم، مع الوزير الإسرائيلي بيني غانتس، أحدث الجهود لتحقيق وقف إطلاق النار كجزء من اتفاق لإطلاق سراح الرهائن، ومنع الصراع من التوسع في جميع أنحاء المنطقة. أعلنت الخارجية الأميركية أن الوزير أنتوني بلينكن بحث، في وقت سابق اليوم، هاتفياً مع الوزير الإسرائيلي بيني غانتس، أحدث الجهود لتحقيق وقف إطلاق النار كجزء من اتفاق لإطلاق سراح الأسرى، ومنع الصراع من التوسع في جميع أنحاء المنطقة. وجدد بلينكن موقف الرئيس الـأميركي جو بايدن بشأن عملية كبيرة في رفح، مشدداً على \"أهمية زيادة مستويات المساعدة الإنسانية في جميع أنحاء غزة\"، بحسب البيان. كما ركز بلينكن على أهمية توصل المحادثات بين \"إسرائيل\" ومصر  لإعادة فتح معبر رفح \"في أقرب وقت ممكن\"، مشدداً على \"الحاجة الملحة لحماية المدنيين وعمال الإغاثة في غزة وخفض التوترات في الضفة الغربية\". \nاليوم 05:46\n \n24 اب\n وناقش بلينكن أيضاً \"الرؤية الأميركية للسلام والأمن الدائمين لإسرائيل من خلال المزيد من التكامل في المنطقة\"، لافتاً إلى \"أهمية التخطيط لأمن إسرائيل لفترة ما بعد الصراع في غزة\". كما ذكرت الخارجية أنّ بلينكن بحث، خلال اتصال هاتفي مع نظيرته الألمانية، \"الجهود المبذولة لتحقيق وقف إطلاق النار في غزة، والذي من شأنه أن يضمن إطلاق سراح المحتجزين وتسهيل زيادة إيصال المساعدات الإنسانية إلى غزة\".  واتفق الجانبان على \"أهمية منع تصعيد الصراع في الشرق الأوسط\"، وخطورة \"التهديد الذي تشكله إيران\". ويأتي ذلك في وقت تستمر فيه الولايات المتحدة بدعم الاحتلال الإسرائيلي بإمدادت غير محدودة من الأسلحة والذخائر والاستشارات العسكرية، بالإضافة إلى حرصها الدائم على تأمين غطاء دولي سياسي، يسمح باستكمال الاحتلال لجرائمه وعدوانه ضد الشعب الفلسطيني في غزة والضفة الغربية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأمن إسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}