{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25a1",
    "title": "روسيا ومالي تنطلقان في بناء أكبر محطة للطاقة الشمسية في غرب أفريقيا",
    "full_text": "روسيا ومالي تنطلقان في بناء أكبر محطة للطاقة الشمسية في غرب أفريقيا، على أن تغطي مساحة 314 هكتاراً في بلدة سانانكوروبي بالقرب من العاصمة باماكو. أعلن وزير الطاقة المالي، بينتو كامارا، أنّ سلطات بلاده وحكومة روسيا شرعت في بناء أكبر محطة للطاقة الشمسية في غرب أفريقيا. ووقّعت روسيا ومالي، في آذار/مارس الماضي، في المنتدى الدولي \"أتوم إكسبو 2024\" على خارطة طريق لإقامة حوار في مجال الطاقة النووية السلمية، ووقّع الوثيقة رئيس الشركة الروسية \"روساتوم\" أليكسي ليخاتشوف ووزير الطاقة والموارد المائية المالية بينتو كامارا. ونقلت وكالة \"فرانس برس\"، كلام وزير الطاقة المالي، الذي قال إنّ \"أول محطة كهرباء (من حيث الحجم) في البلاد.. ستقلل من نقص الكهرباء الذي تعاني منه مالي\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n بدوره، أشار المدير العام لشركة \"نوفافيند\" التابعة لشركة \"روساتوم\"، جريجوري نزاروف، إلى أنّه من المتوقّع أن يرتفع إنتاج الكهرباء في مالي بنسبة 10% بفضل بناء محطة الطاقة. يشار إلى أن المحطة الشمسية بقدرة 200 ميغاوات ستغطي مساحة 314 هكتاراً في بلدة سانانكوروبي جنوب غربي مالي بالقرب من العاصمة باماكو. وقال نزاروف إنّ \"إنشاء المحطة التي ستكلّف 200 مليون يورو سيستغرق عاماً.. وتم تصميم محطة الطاقة الشمسية لتعمل بشكلٍ مستقر لمدة 20 عاماً، وبعد 10 سنوات ستخضع للسيطرة الكاملة لوزارة الطاقة المالية\". في غضون ذلك، أشارت \"فرانس برس\" إلى أنّه سيتم بناء محطتين أخريين للطاقة الشمسية بالقرب من باماكو في 28 أيار/مايو و1 حزيران/يونيو بمساهمة شركات صينية وإماراتية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانانكوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باماكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بينتو كامارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أتوم إكسبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشركة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روساتوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أليكسي ليخاتشوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بينتو كامارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نوفافيند",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روساتوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جريجوري نزاروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سانانكوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باماكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نزاروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باماكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}