{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dd0",
    "title": "الاحتلال يرتكب مجزرة بحق الفلسطينيين أثناء محاولتهم الحصول على الطعام جنوبي مدينة غزة",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يرتكب مجزرة جديدة بحق مواطنين جائعين، ويستمر باستهداف خان يونس.  ارتكب الاحتلال الإسرائيلي مجزرة جديدة بحق آلاف الجائعين الذين كانوا ينتظرون المساعدات عند دوار الكويت، جنوبي مدينة غزة، أدت إلى ارتقاء 20 شهيداً وإصابة 150 جريحاً، وفق ما أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية، التي رجّحت ارتفاع حصيلة هذه المجزرة. بعدما كانت تضجّ بضحكات الأطفال وأحاديث الناس، شوارع غزة باتت ركاماً ومقبرة لأهاليها #غزة #فلسطين #الميادين_Go pic.twitter.com/dgtV9bKcpR \n\n ومن جهته، أكد مراسل الميادين في غزة أن كيان الاحتلال لا يسمح بدخول أكثر من مئة شاحنة مساعدات يومياً، بينما لا تغطي هذه الكمية حاجات القطاع والنازحين المتزايدة من جراء تواصل العدوان لـ111 يوماً.  \"الاحتلال يمنع دخول مثبتات العظام إلى قطاع #غزة، ما يضطر الأطباء إلى بتر أطراف المصابين خشية تعفنها\"مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/5SgyhVtI02 \n\n وفي إطار تكثيف الاحتلال عدوانه على خان يونس، جنوبي القطاع، اقتحمت القوات الإسرائيلية مستشفى الخير ونفذت اعتقالات فيها ولا يزال المرضى والنازحون مجهولي المصير، واستهدف القصف المدفعي الإسرائيلي المكثف محيط مستشفى الأمل.  \"قصف مدفعي عنيف يطال المناطق المحيطة بمستشفى ناصر وشارع مستشفى الأمل في خان يونس\"مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين #غزة pic.twitter.com/gWV3BT0cvp \n\n المتحدث باسم وزارة الصحة، أشرف القدرة، تطرق في تصريحاته اليوم إلى الوضع الإنساني والصحي في خان يونس، مشيراً إلى أنه كارثي للغاية في مجمع ناصر الطبي.  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وأشار إلى أن هذا المجمع لا يعمل إلا بـ 10% من كوادره الطبية وفي ظروف قاسية ومخيفة، مضيفاً أن أدوية التخدير في غرف العمليات والأدوية المسكنة للآلام نفدت أيضاً.  وتابع أن الوقود المتبقي لا يكفي لتشغيل المستشفى 5 أيام، وكذلك نفد الطعام من جراء العدوان والحصار الإسرائيليين.  فلسطيني يبكي والده الذي ارتقى: إما الموت من جرّاء قصف الاحتلال أو من قلّة الأدوية بسبب الحصار #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/y4lY93zdPW \n\n وعمل الاحتلال على إخلاء مقر الوكالة التابع \"للأونروا\" في خان يونس، الذي يضمّ عدداً كبيراً من النازحين، وذلك  وسط انتشار دباباته التي أطلقت القنابل الدخانية باتجاه المواطنين، كما أطلقت قذائف دخانية في محيط منطقة الصناعة ومدارس الإيواء غربي خان يونس، وفق ما نقل مراسلنا.  كذلك طال القصف الإسرائيلي خيام النازحين في مقر الصناعة غربي مدينة خان يونس، حيث نفّذ أيضاً عمليات دهم واعتقال. وتعمّد \"جيش\" الاحتلال تفجير المنازل في مناطق خزاعة وبني سهيلا والفخاري.  وفي مخيم البريج وسط قطاع غزة، ارتقى شهيدان وHصيب عدد من المدنيين في القصف الإسرائيلي، وفق مراسلنا.  وفي وقت سابق اليوم، استهدف القصف الإسرائيلي مجمع ناصر الطبي ومحيط جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني ومراكز تابعة \"للأونروا\"، محيط مدرسة تؤوي نازحين في الحي الإماراتي، وحي الأمل، ما أدى إلى ارتقاء أكثر من 50 شهيداً، وارتقى 14 شهيداً وأصيب العشرات في قصف إسرائيلي على مبنى \"صناعة الوكالة\".  واقتحمت قوات الاحتلال المتوغِلة برياً عمارة \"أبو سمك\" غربي خان يونس، واعتقلت جميع الرجال، واقتادت النساء والأطفال إلى جمعية الهلال الأحمر، وقد أكدت مصادر محلية وجود عدد كبير من الشهداء في المنطقة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم #فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بمستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشارع مستشفى الأمل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شهيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغِلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو سمك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}