{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27ca",
    "title": "إيران: حزب \"المؤتلفة الإسلامي\" يدعم قاليباف في الانتخابات الرئاسية",
    "full_text": "حزب المؤتلفة الاسلامي يعلن في بيان له دعمه للمرشّح الأصولي محمد باقر قاليباف في الانتخابات الرئاسية الإيرانية. أعلن حزب \"المؤتلفة الإسلامي\" الإيراني، الأحد، دعمه للمرشّح محمد باقر قاليباف، في الانتخابات الرئاسية. وذكر الحزب في بيانه أنّه \"بعد دراسة التطوّرات العالمية والإقليمية وتحليل الظروف الآنية في هذه المرحلة الحساسة، ومع احترام جميع المرشحين للانتخابات الرئاسية نعلن دعمنا للمرشح الدكتور محمد باقر قاليباف\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وبيّن الحزب الإسلامي أنّ تأييده لقاليباف يأتي لما له من تجربة طويلة في الإدارة في البلاد والتزامه بمبادئ الثورة الإسلامية. وخلال المناظرات بين مرشحي الانتخابات الرئاسية الإيرانية الستة، أعلن المرشح محمد باقر قاليباف، رئيس البرلمان الحالي، أنّ مواجهة العقوبات ضد إيران ستكون ضمن أولوياته، مشيراً إلى أنّ  طهران \"مفتاح ذهبي\" وصداقة مشتركة مع روسيا والصين والهند وباكستان وآسيا الوسطى.  وأكّد قاليباف الحاجة إلى \"توصّل جبهة الثورة إلى خيار واحد قبل موعد الانتخابات\"، مشيراً إلى الحاجة أيضاً إلى تدريب كوادر دبلوماسيين. يُشار إلى أنّ الانتخابات الرئاسية في إيران، للدورة الـ 14، تجري بتاريخ الـ 28 من حزيران/يونيو الجاري. \nبعد استشهاد الرئيس الإيراني السابق إبراهيم رئيسي ورفاقه في حادث تحطم مروحية، تعلن إيران تنظيم انتخابات رئاسية طارئة يوم 28 حزيران/يونيو.. انتخابات تؤكد استمرار الجمهورية الإسلامية على نهج الثورة.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وآسيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}