{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c176c",
    "title": "بعد محاولة لتصعيد هجومها المضاد.. أوكرانيا تتكبد خسائر في مقاطعة زاباروجيا",
    "full_text": "رئيس مقاطعة زاباروجيا، يفغيني باليتسكي، يقول إن القصف على البلدات والقرى في مقاطعة زاباروجيا ازداد، حيث تم تسجيل 41 ضربةً خلال اليوم الماضي. أعلن رئيس مقاطعة زاباروجيا، يفغيني باليتسكي، اليوم الخميس، أنّ \"القوات الأوكرانية حاولت اختراق الدفاعات الروسية في مقاطعة زاباروجيا، لكنّها تراجعت متكبّدةً خسائر كبيرة\". وكتب باليتسكي في تليغرام: \"حاول العدو صباحاً اختراق الدفاعات، وأحبطت وحداتنا المحاولات الهجومية وهزمت وحدات العدوّ وأجبرته على التراجع\". وأضاف: \"ازداد  القصف على البلدات والقرى في مقاطعة زاباروجيا على اتجاه بولوغ وتوكماك وفاسيليفكا، وتمّ تسجيل 41 ضربةً، أمس الأربعاء\". وأشارت وزارة الدفاع الروسية، إلى أنّ وحدات مجموعة \"فوستوك\"، صدّت أمس الأربعاء، هجمات القوات المسلحة الأوكرانية في مناطق نيكولسكي ورابوتينو، على اتجاهي جنوب دونيتسك وزابوروجيه، كما دمّرت القوة البشرية للعدو ومعداته في مناطق مالايا توكماخكا ويابولوكوف ورابوتينو\". \n26 اب\n \n24 اب\n يذكر أنّ الهجوم الأوكراني المضاد، بدأ في 4 حزيران/يونيو الماضي، في جنوب دونيتسك، وأرتيوموفسك، وعلى اتجاهات زاباروجيا، وألقت قيادة القوات المسلحة الأوكرانية بألوية قتالية دربها متخصصون في \"الناتو\" ومسلحة بالمعدات الغربية، ومع ذلك لم تنجح  في التقدم. وسبق أن قال الرئيس الروسي فلاديمير بوتين إنّ الهجوم الأوكراني المُضاد، لم يُحرز نجاحاً في مواجهة الدفاعات الروسية  في شرق أوكرانيا وجنوبها، مضيفاً أنّ \"العدو فشل في اختراق الدفاعات الروسية، وذلك على الرغم من استخدامه المخزون الاستراتيجي الخاص بالأسلحة\". وقد واصلت القوات الأوكرانية، أمس الأربعاء، العمليات الهجومية في اتجاهات دونيتسك وكراسنو ليمانسكي وجنوب دونيتسك. وقالت وزارة الدفاع الروسية في بيان لها: \"صد الجيش الروسي هجوما ضخما شنته القوات المسلحة الأوكرانية في اتجاه أوريخوفو، وتم تدمير 22 دبابة وتحييد أكثر من 100 جندي أوكراني\". وأكد الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي،مطلع الشهر الحالي، \"أنّ وتيرة الهجوم الأوكراني المضاد ليست كما كان متوقعاً\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يفغيني باليتسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يفغيني باليتسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مقاطعة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باليتسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولوغ وتوكماك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وفاسيليفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فوستوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيكولسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورابوتينو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك وزابوروجيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالايا توكماخكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويابولوكوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورابوتينو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأرتيوموفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدفاعات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرق أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكراسنو ليمانسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوريخوفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}