{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1da1",
    "title": "قطر تبلغ شركة \"إنديسا\" الإسبانية بتأخر شحنة غاز مسال بسبب التصعيد في البحر الأحمر",
    "full_text": "التصعيد الأميركي في البحر الأحمر يجبر السفن على تغيير مسارها منه إلى رأس الرجاء الصالح، وقطر تبلغ شركة \"إنديسا\" الإسبانية لمرافق الكهرباء بتأخّر شحنة الغاز المسال نحو 12 يوماً، وفق \"رويترز\". قال مصدران مطلعان لوكالة \"رويترز\" إنّ قطر، وهي واحدة من أكبر الدول المصدّرة للغاز الطبيعي المسال في العالم، أبلغت شركة \"إنديسا\" الإسبانية لمرافق الكهرباء بتأخّر شحنة غاز مسال بسبب التصعيد في البحر الأحمر. وقرّرت قطر للطاقة مؤخّراً اتخاذ الطريق الأطول عبر رأس الرجاء الصالح، وأبلغت هذا الأسبوع شركة \"إديسون\" ومشترين آخرين في أوروبا، إضافة إلى بعض المحطات البريطانية حيث لديها تعاقدات طويلة الأجل، بأنها ستؤخّر أو تعيد جدولة شحنات. وقال أحد المصدّرين لـ\"رويترز\" إنّ الشحنة المتجهة إلى \"إنديسا\" قد تتأخّر نحو 10 إلى 12 يوماً. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وأمس الخميس، ذكرت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية، أنّ مجموعة \"بي إتش بي\" الأسترالية حوّلت مسار جميع شحناتها تقريباً من آسيا إلى أوروبا بعيداً عن البحر الأحمر. وقالت مجموعة التعدين الأسترالية العملاقة \"بي إتش بي\"، إنّ الاضطرابات في البحر الأحمر \"تجبر بعض شركات الشحن على اتخاذ مسارات بديلة، مثل رأس الرجاء الصالح حول أفريقيا، بينما لا تزال شركات أخرى تفضّل البحر الأحمر بضوابط إضافية\". وفي السياق أكدت صحيفة \"غلوبس\" الاقتصادية الإسرائيلية أنّ شركات التأمين أوقفت تقديم خدماتها للسفن الإسرائيلية والأميركية التي تعبر البحر الأحمر. وتؤكد صنعاء ضمان حركة الملاحة في بحر العرب والبحر الأحمر وباب المندب لجميع السفن، باستثناء السفن الإسرائيلية وتلك المتجهة إلى موانئ الاحتلال حتى وقف العدوان على غزة، ومؤخّراً شملت الاستهدافات السفن الأميركية نتيجة العدوان الأميركي على اليمن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إنديسا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إنديسا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إديسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إنديسا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}