{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1491",
    "title": "الكرملين عن حديث أوباما بشأن القرم: لا يزال يوجد عقلانية تشق طريقها",
    "full_text": "الكرملين الروسي يصرّح بأن حديث الرئيس الأميركي الأسبق، باراك أوباما، الذي تطرّق فيه إلى رغبة سكان شبه جزيرة القرم بالإنضمام إلى روسيا، \"ينطوي على بذور عقلانية\". صرّح المتحدث الرسمي باسم الرئاسة الروسية \"الكرملين\"، دميتري بيسكوف، اليوم الجمعة، بأنّ تصريح الرئيس الأميركي الأسبق، باراك أوباما، بشأن سكان شبه جزيرة القرم، \"ينطوي على بذور عقلانية\". وأجاب بيسكوف رداً على سؤالٍ بشأن كيفية تقييم الكرملين لمثل هذا التصريح الذي صدر عن أوباما، قائلاً: \"نرى أنّه من وقتٍ لآخر لا يزال هناك نوع من الأحكام العقلانية تشق طريقها\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n كما أشار إلى أنّ هذا التصريح \"ينطوي على بذور عقلانية\"، مُضيفاً: \"في الواقع، هو كذلك، توجد فئة كبيرة إلى حد ما من السياسيين الذين أيّدوا حقاً فكرة تطوير علاقات جيدة مع روسيا، وعارضوا زرع الخوف من روسيا\". وأكّد بيسكوف أنّ جميع سكان شبه جزيرة القرم \"أرادوا عملياً أن يصبحوا جزءاً من روسيا\". وتحدّث أوباما في مقابلةٍ مع مراسلة \"CNN\"، كريستين أمان بور، أمس الخميس، موضحاً بأنّ العديد من سكان القرم الناطقين باللغة الروسية كانوا يؤيدون فكرة انضمام شبه الجزيرة القرم إلى روسيا عام 2014. ووفقاً له، كان هناك \"تعاطف معين مع الأفكار التي تمثلها روسيا\"، لافتاً إلى أنّه \"حتى في البرلمان الأوكراني كان هناك عدد معين من مؤيدي روسيا\". يُذكر أنّ شبه جزيرة القرم أصبحت جمهوريةً روسية، في آذار/مارس 2014، وذلك بعد الاستفتاء الذي صوّت فيه غالبية سكان شبه الجزيرة بتأييد الانضمام إلى روسيا. وبحسب الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، فإنّ قضية شبه جزيرة القرم \"أُغلقت نهائياً\"، حيث وقّع في 18 آذار/مارس 2014، مع قيادة شبه جزيرة القرم وعمدة مدينة \"سيفاستوبول\"، اتفاقيةً بشأن انضمام جمهورية القرم ومدينة سيفاستوبول إلى روسيا. \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "باراك أوباما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكرملين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باراك أوباما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوباما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوباما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "CNN",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كريستين أمان بور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}