{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10dc",
    "title": "عائلة الأسير وليد دقة تطالب السلطة الفلسطينية بالتحرك الفوري لإنقاذ حياته",
    "full_text": "عائلة الأسير الفلسطيني وليد دقة تطالب السلطات الفلسطينية بالتحرك الفوري لإنقاذ حياته مع تدهور وضعه الصحي في مستشفيات الاحتلال. وجهت عائلة الأسير وليد دقة رسالة إلى الرئيس الفلسطيني، محمود عباس، والسلطة الفلسطينية، ومنظمة التحرير مطالبةً بالتحرك الفوري لإنقاذ حياة ابنها الذي يصارع الموت حالياً في مستشفيات الأسر لدى الاحتلال. الأسير دقة يقضي الآن عامه 38 في الأسر، بعد أن أنهى محكوميته الجائرة منذ 24 آذار/مارس 2023، وبعد أن تجاوزته كافة صفقات التبادل والإفراج بما فيه الدفعة الأخيرة من أسرى الأراضي الفلسطينية المحتلة عام 48، في العام 2014. وفي الرسالة، قالت عائلة الأسير دقة إنّه يواجه سياسة الإهمال الطبي المتعمد بعد إصابته منذ العام 2012، وألحقت به الأذى في عملية التداوي، إلى أن أصيب بسرطان التليف النقوي في العام 2022. وكشفت العائلة أنّه من تبعات سياسة القتل البطيء لسلطة السجون أن أدت إلى استئصال معظم الرئة اليمنى، وتلف في المعدة، وقصور في القلب، وأجهزة الجسم الحيوية منذ 12 نيسان/أبريل 2023 وحتى اللحظة. وتابعت العائلة في رسالتها، أنّ سلطة السجون لازالت تتعمد التنكيل بالأسير وليد دقة حتى في علاجه المزعوم، وذلك بتنقيله الدائم بين \"عيادة\" السجن ومستشفيات وسط فلسطين المحتلة وجنوبها. \n30 تموز\n \n29 تموز\n وذكرت العائلة السلطة الفلسطينية بالحملة التي نظمتها قبل شهرين لإطلاق سراح الأسير دقة، وقالت إنّ المطلب الوحيد للحملة هو \"الإطلاق الفوري لسراح الأسير وليد دقة حتى يتمكن من تلقي العلاج دون قيد\".  واحتوت رسالة العائلة على مطالب ثلاثة بخصوص الوضع الصحي للأسير دقة، وهي الوقف الفوري للتنكيل الطبي السافر بحق الأسير دقة عبر الاستمرار في نقله. المطلب الثاني كان إنجاح المسار القانوني للإفراج عن الأسير وليد دقة، والمفترض البت فيه في جلسة المحكمة التي ستعقد بعد غد الأربعاء في الرملة، وذلك بالضغط، سياسياً وأمنياً، وبكل الطرق الممكنة لاستصدار قرار إيجابي بالإفراج. وأضافت العائلة أن المطلب الثالث هو التدخل الشخصي من السلطة الفلسطينية لنيل إفراج فوري من قبل رئاسة الاحتلال تحديداً، وهو ما تتيحه الحالة الصحية والقانونية للأسير دقة. وقبل أيام، أعادت سلطات الاحتلال الإسرائيلي، الأسير المريض دقة إلى عيادة سجن الرملة، بعد أيامٍ من نقله إلى مستشفى \"آساف هروفيه\"، بسبب تدهور وضعه الصحي، وفق وزارة الأسرى والمحررين. وفي وقتٍ سابق، قالت وزارة الأسرى والمحررين في غزة إنّ تصريحات وزير \"الأمن القومي\" في حكومة الاحتلال، إيتمار بن غفير، بشأن قضية الأسير دقة، تؤكد وجود نيّات مبيّنة لدى الاحتلال في قتله وتصفيته. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السلطات الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلطات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آساف هروفيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}