{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1db2",
    "title": "بصاروخ خاص.. حزب الله ينشر مشاهد استهداف قبة تجسسية في موقع \"جل العلام\" الإسرائيلي",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تنشر مشاهد عن عملية استهداف قبة تجسسية في موقع \"جل العلام\" العسكري الإسرائيلي، عبر أسلحةٍ صاروخية خاصة. نشرت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - مشاهد عن عملية استهدافها قبّةً تجسّسية في موقع \"جل العلام\" العسكري، التابع لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي. وجاء في توثيق الاستهداف، الذي نشرته المقاومة الإسلامية، اليوم الخميس، أنّ العملية تمّت عبر استخدام \"أسلحةٍ صاروخية خاصة\". بالفيديو | مشاهد من عملية إستهداف #المقاومة_الإسلامية قبة تجسسية في موقع جل العلام التابع لجيش العدو الإسرائيلي بأسلحة صاروخية خاصة.#الميادين #الميادين_لبنان pic.twitter.com/OGDegrKUxI \n\n \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n يُذكر أنّه، في وقتٍ سابقٍ اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان أنّ مجاهديها استهدفوا موقع \"الرادار\" الإسرائيلي في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة (قطاع شرقي)، بالأسلحة الصاروخية، معلنةً إصابته إصابةً مباشرة. واستهدفت المقاومة الإسلامية أيضاً أحد مواقع منظومة الدفاع الجوي الإسرائيلية ومنصات القبة الحديدية قرب مستوطنة \"كفاربلوم\"، عبر مسيّرتين انقضاضيتين. من جهتها، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بورود معلوماتٍ أولية عن انفجار طائرتين مُسيّرتين في سهلة الحولة، شمالي فلسطين المحتلة، عند الحدود مع لبنان. وأكّد بيان \"الجيش\" الإسرائيلي فشل منظومات التصدي الجوي في اعتراض المُسيّرتين اللتين سقطتا في مستوطنة \"كفار بلوم\" في الجليل المحتل. يأتي ذلك في سياق العمليات المستمرة للمقاومة الإسلامية في لبنان ضدّ المستوطنات والثُّكَن العسكرية الإسرائيلية، شمالي فلسطين المحتلة، رداً على المجازر الإسرائيلية بحق الأبرياء في قطاع غزة، ودعماً للمقاومة الفلسطينية، ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية المستمرة على جنوبي لبنان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجيش العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كفاربلوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفار بلوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}