{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fb4",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nالقوات المسلحة السودانية تؤكد أن عمر البشير لا يزال محتجزًا في المشفى وتنفي أي علاقة لها بالمسؤولين الفارين المنتمين للنظام السابق.\nتظاهرات حاشدة ضد سياسات نتنياهو وحكومته والخلافات تطغى على مراسم إحياء يوم الذكرى وسط دعوات لمليونية غدًا.\nلبنان يطلب من مفوضية اللاجئين تسليم البيانات الكاملة للنازحين خلال اسبوع ويدرس تسليم الموقوفين السوريين إلى سلطات بلادهم ضمن الاتفاقات الثنائية.\nالرئيس الصيني يبحث الأزمة الاوكرانية مع زيلنسكي ومقاتلات المانية وبريطانية تعترض طائرات استطلاع روسية فوق بحر البلطيق.\nواشنطن ترسل غواصة نووية إلى سيول ولندن تحذر من تغيير الوضع القائم في مضيق تايوان وتحويله إلى حرب مدمرة.\n\n اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر البشير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مفوضية اللاجئين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيلنسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلطيق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}