{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21a8",
    "title": "\"أنصار الله\" بعد حجب حسابها على منصة \"إكس\": انتهاك صارخ لحرية الصحافة",
    "full_text": "منصة \"إكس\" تحجب موقع \"أنصار الله\" الرسمي، وإدارة الموقع تعلّق على الإجراء بأنه انتهاك صارخ لحرية الصحافة والنشر. أعلنت إدارة موقع \"أنصار الله\" على منصة \"إكس\" تعطيل حسابها، قائلةً إنّ ذلك يعدّ مخالفاً لكل قوانين ومواثيق حقوق الإنسان وانتهاكاً صارخاً لحرية الصحافة والنشر. وتابعت إدارة الموقع أنّ \"حجب الحساب على إكس، يكشف ازدواجية المعايير لدى الشركة المشغّلة للمنصة، وتأثّرها بقرارات اللوبي الصهيوني\". وأضافت أنّ \"هذا الإجراء غير القانوني يضع مهنية شركة إكس على المحك، ويثبت أن الوجود على المنصة - حتى في حال الالتزام بالمعايير المهنية للشركة - لم يعد آمناً\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n كذلك، وضعت إدارة الموقع، إجراء تعطيل الحساب، كالإجراء السابق الذي أقدمت عليه شركة كونتابو (Contabo) الألمانية، عندما حجبت موقع أنصار الله الرسمي، في سياق العدوان الأميركي البريطاني على اليمن\". وقالت إنّ هذا الإجراء هو \"نتيجة لثبات شعبنا اليمني العزيز، في موقفه المساند للشعب الفلسطيني المظلوم\".  يأتي هذا القرار في وقتٍ تستمر فيه الغارات الأميركية - البريطانية على اليمن، وكان آخرها عدوان استهدف منطقة رأس عيسى، في مديرية الصليف شمالي غربي مدينة الحُدَيْدة الساحلية، على البحر الأحمر غربي اليمن. وأمس، شنّ العدوان الأميركي البريطاني 8 غارات على مدينة الحُدَيْدة، بحيث استهدفت غارتان مديريتي اللُحَيّة والزُّهْرة في الأطراف الشمالية لمحافظة الحُدَيْدة. واستهدفت 4 غارات منطقة الجَبّانة شمالي المدينة، ومنطقتي الجَاح في مديرية بيت الفَقيه، واستهدفت غارتان الطائف في مديرية الدُّرَيْهمي، جنوبي المحافظة الساحلية، المطلة على البحر الأحمر، غربيّ اليمن.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شركة كونتابو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Contabo",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رأس عيسى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحُدَيْدة الساحلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحُدَيْدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت الفَقيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطائف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدُّرَيْهمي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربيّ اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}