{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d65",
    "title": "بهدف التجسس..\"إسرائيل\" تُطلق القمر الاصطناعي \"أوفيك 13\" إلى الفضاء",
    "full_text": "\"إسرائيل\" تٌطلق القمر الاصطناعي \"أوفيك 13\" إلى الفضاء من قاعدة \"بلماحيم\" الجوية لأغراض التجسس.  أطلقت وزارة الأمن في حكومة الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الأربعاء، القمر الاصطناعي \"أوفيك 13\" إلى الفضاء لأغراض التجسس، وذلك بالتعاون مع \"الجيش\" وشركة الصناعات الجوية الإسرائيلية. وبحسب بيان وزارة الأمن الإسرائيلي، فإنّ \"عملية إطلاق القمر الاصطناعي تمت من قاعدة بلماحيم الجوية، وتكللت بالنجاح\". القمر الصناعي الذي اطلقه العدو فجر اليوم هكذا بدا من جنوب لبنان . pic.twitter.com/Kr0y39mu0S \n\n وأوضحت الوزارة أنّ عملية الإطلاق \"تمت باستخدام قاذفة أقمار صناعية من نوع شافيت، من صاروخ تجريبي\". وأشارت إلى أنّ القمر الاصطناعي الجديد \"مطوّر بقدرات استخباراتية عالية، وعند دخوله لمدار الأرض سيخضع لسلسلة اختبارات للتأكد من مستوى أدائه\". وفي السياق، ذكرت إذاعة \"كان\" الإسرائيلية أنّ القمر الاصطناعي \"أوفيك 13 هو قمر للرصد بالرادار بقدرات متطورة\". \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ \"وزارة الأمن تتولى تطوير وإنتاج القمر الاصطناعي والقاذفة، من خلال مديرية الفضاء في الجيش، فيما شاركت أطراف مختلفة من الجيش في التطوير، بما في ذلك الوحدة 9900 في شعبة الاستخبارات والقوات الجوية\". وأوضحت أنّ الصناعات الجوية الإسرائيلية، هي المنفذ الرئيسي لمشروع القمر الاصطناعي \"أوفيك 13\"، وذلك بالتعاون مع قسم أنظمة الفضاء والصواريخ، وقسم \"ألتا\" ومصانع أخرى في الشركة، فيما أنتجت شركتا \"تومر\" و \"رافائيل\" محركات إطلاق الصواريخ. يذكر أنّ وزارة الأمن الإسرائيلية أطلقت، في تموز/يوليو 2020، القمر الاصطناعي \"أوفيك 16\" لأغراض التجسس، علماً أنّه يعمل بتقنية كهروضوئية. وسلمت وزارة الأمن الإسرائيلية المسؤولية عن القمر الاصطناعي، لوحدة المخابرات \"9900\" التابعة لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، بعد التأكد أنه \"يعمل بكامل طاقته\". يُشار إلى أنّ وحدة المخابرات \"9900\" هي الوحدة المسؤولة عن جمع المعلومات الاستخبارية المصورة، من خلال الصور الجوية والفضائية. وكان الاحتلال الإسرائيلي قد أطلق أول قمر اصطناعي لأغراض التجسس، \"أوفيك 1\"، في 19 أيلول/سبتمبر العام 1988، تحت سرية وتعتيم كامل. يُذكر أنّ شركة \"سبيس إكس\" التابعة للملياردير الأميركي إيلون ماسك أطلقت قمراً صناعياً إسرائيلياً للتجسس، في 30 كانون الأول/ديسمبر الماضي، وذلك في آخر إطلاق لها للعام 2022. وأورد موقع \"i24 news\" أنّ \" قمراً صناعياً استخباراتياً إسرائيلياً يحمل اسم إيروس \"C-3\"، أُطلق من قاعدة فاندنبرغ الجوية في كاليفورنيا الأميركية بنجاح إلى الفضاء\".  \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوفيك 13",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلماحيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوفيك 13",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصناعات الجوية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلماحيم الجوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شافيت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "والقوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوفيك 13",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ألتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تومر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رافائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوفيك 16",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوفيك 1",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سبيس إكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيلون ماسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "i24 news",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيروس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "C-3",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قاعدة فاندنبرغ الجوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}