{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c211a",
    "title": "\"لا يُقارن بأي مكان آخر\".. أطباء فرنسيون عائدون من غزة يروون جحيم الحرب",
    "full_text": "صحيفة \"لوفيغارو\" تنقل عن طبيبين فرنسيين عملا في المستشفى الأوروبي، جنوبي قطاع غزة، ما شهداه من أوضاع مأسوية، حيث \"يُترك الجرحى حتى الموت\".. كيف وصفا الأوضاع؟ أكّد الطبيب العسكري الفرنسي السابق، رافائيل بيتي، والذي شهد الحروب في يوغوسلافيا ولبنان والخليج وسوريا وأوكرانيا، وحضر مؤخراً في قطاع غزة، أنّ \"لا شيء يمكن مقارنته بالوضع في القطاع\"، الذي يتعرّض للحرب الإسرائيلية منذ أكثر من 135 يوماً. وفي حديث لصحيفة \"لوفيغارو\" الفرنسية، أوضح بيتي، الذي عمل في المستشفى الأوروبي، جنوبي قطاع غزة، أنّه \"من المستحيل للمدنيين الهرب من القتال\"، مُشدّداً أنّه لا مكان لهم من أجل حماية أنفسهم، ومتحدثاً عن تجوّل مئات الآلاف من الأشخاص في الشوارع بحثاً عن الماء والغذاء. ونقلت الصحيفة عن عاملين في المجال الإنساني في المستشفى أنّ 25.000 نازح على الأقل موجودون حول المستشفى، وهم \"يعيشون في ظروف محفوفة بالمخاطر للغاية، وفي اختلاط كبير، داخل ملاجئ مصنوعة من الخشب أو الورق المقوى أو البلاستيك\"، كما وصف بيتي. تساقط الأمطار على جثامين الشهداء في مستشفى \"شهداء الأقصى\" وسط #قطاع_غزة.#فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/5ADOqRPGiP \n\n ووفقاً له، فإنّ نحو 3000 شخص داخل المستشفى يستقرّون في الممرات، ويحرصون على ترك ممرّ للمصابين، ويعلّقون الأغطية في الأسقف المستعارة، ليجدوا القليل من الخصوصية. وشدّد الطبيب الفرنسي على أنّ \"عدم استقبال جرحى عسكريين أبداً، بل مدنيين فقط\". أما خالد بن بوطريف، وهو طبيب طوارئ سابق، ومبتدئ في طب الحرب، فأبدى تساؤلاً عن \"كيفية تمكن الفريق من العمل في مثل هذا الجو\"، مؤكداً عدم القدرة لمنح المرضى فترة نقاهة، لأنّه \"لم يعد لديهم منازل\"، من جراء القصف المتواصل. وأوضح بن بو طريف أنّ العديد من الجروح تُصاب بالعدوى وتتطلّب البتر، موضحاً أنّه بعد كل تفجير، \"تنزل مواكب السيارات على شكل موجات إلى المستشفى\"، من أجل إنزال الجرحى والشهداء. \n24 اب\n \n23 اب\n وبالإضافة إلى ضحايا التفجيرات، ثمة العديد من حالات الطب اليومي، التي غالباً ما ترتبط بالظروف غير الصحية في المنطقة، وهي تشمل الأمراض الموسمية أو المزمنة، ومشكلات الجهاز التنفسي أو الجهاز الهضمي، وما إلى ذلك، بحسب ما أوردت \"لوفيغارو\". وأمام نوعية وأحجام الإصابات، يُجبر الطاقم الطبي المرهَق على \"التراجع عن الفرز\"، في حين يفترض في العادة التعامل مع المصابين الأكثر خطورةً كأولوية، إلا أنّهم في غزة، \"يُتركون للموت\"، وفقاً لبيتي. وهؤلاء يشملون بصورة خاصة أولئك المصابين في الجمجمة، الذين يُعاملون تلقائياً على أنّهم سيُستشهدون. وبالفعل، يستشهد معظم هؤلاء في غضون ساعات قليلة في الممرات، أو على النقالات، من دون دعم أو تخدير، وذلك نظراً لنقص الأدوية والمسكّنات. \"لوفيغارو\" ذكرت أيضاً أنّ المستشفى الأوروبي يستقبل مئات المرضى الذين يعانون جروحاً مفتوحةً، إلى جانب إصابات في البطن أو الجمجمة أو الصدر. وإضافةً إلى الشهداء والجرحى من جراء القصف، سجّل العاملون في المجال الإنساني في المستشفى إصابات ناجمة من الاستهدافات عبر الطائرات المسيّرة القاتلة، أو برصاص القناصة. وضع صحي كارثي في مستشفى ناصر وعدد من الشـ.ـهداء المرضى من جراء نفاد الأوكسيجين#مجمع_ناصر_الطبي #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/612LVMv1Di \n\n وفي خضمّ كل هذا، يدفع الأطفال أيضاً ثمناً باهظاً، كما أكّدت \"لوفيغارو\"، التي قدّم أطباء إليها صوراً تظهر أولاداً مشوّهين، أو فتيات صغيرات نحيفات بصورة رهيبة، أو أطفالاً رضّعاً متجمّدين في الموت. وأمام ذلك، لا يتردّد بن بوطريفة في الحديث عن \"الإبادة الجماعية\"، التي يمارسها الاحتلال بحق أهل غزة، موضحاً \"أنّنا نحن نشهد عملية تطهير مرغوبة ومعلَنة\". وفي هذا الإطار، تطرّقت الصحيفة إلى مثول الاحتلال أمام محكمة العدل الدولية، في كانون الثاني/يناير الماضي، مشيرةً إلى طرح مصطلح \"الإبادة الجماعية\" في صلب تلك المناقشات. ولفتت الصحيفة على أنّ المحكمة لم تعترف المحكمة بأعمال الإبادة الجماعية، حيث اقتصر حديثها على \"وجود خطر حقيقي ووشيك\" لحدوث إبادة جماعية في غزة، من دون أن يأمر القضاة \"إسرائيل\" بوقف عدوانها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لوفيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الأوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رافائيل بيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوغوسلافيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوفيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الأوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد بن بوطريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن بو طريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوفيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوفيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الأوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوفيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن بوطريفة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإبادة الجماعية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ووشيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}