{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c6d",
    "title": "\"فايننشال تايمز\": قيادة نتنياهو الفاشلة تقلق مؤيدي \"إسرائيل\" في الغرب",
    "full_text": "صحيفة \"فايننشال تايمز\" تشير إلى أنه \"في الأسبوع الماضي، انتقد بايدن علناً نتنياهو والحكومة اليمينية المتطرفة التي يقودها، وبشكل خاص القصف العشوائي لغزة، وقال إن رئيس الوزراء الإسرائيلي يجب أن يتغيّر\". تحدّث تقرير في صحيفة \"فايننشال تايمز\" الأميركية، لهيئة تحرير الصحيفة، عن \"علامات عدم الارتياح\" التي تظهر في الولايات المتحدة إزاء \"سلوك إسرائيل وافتقارها إلى التخطيط لمستقبل غزة\"، مشيرةً إلى أنّ \"الشكوك تساور حتى أقوى مؤيّدي إسرائيل\" في الغرب. وأوضح التقرير أنه \"عندما بدأت إسرائيل هجومها على حماس تمكّن بنيامين نتنياهو من الاعتماد على الدعم الثابت للرئيس الأميركي جو بايدن، ولكن مع استمرار القصف وارتفاع عدد القتلى في القطاع، فإنّ الشكوك تساور حتى أقوى مؤيّدي إسرائيل\". وأضاف أنه \"في الأسبوع الماضي، انتقد بايدن علناً نتنياهو والحكومة اليمينية المتطرفة التي يقودها، منتقداً بشكل خاص القصف العشوائي لغزة، وقال إن رئيس الوزراء الإسرائيلي يجب أن يتغيّر\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 05:46\n وبحسب الصحيفة، تعكس تعليقات بايدن القلق المتزايد في واشنطن بشأن سلوك \"إسرائيل\" في الحرب وتكشف التعليقات أيضاً عن مخاوف أوسع نطاقاً بشأن رئاسة نتنياهو ونفوذ المتطرفين في ائتلافه الحاكم. وأشار التقرير إلى أنّ \"الغرب كان متحداً إلى حد كبير في دعمه لإسرائيل منذ الهجوم الذي شنته حماس.. لكن عدداً متزايداً من الدول تريد إنهاء حملة القصف، بينما تتوقّع الولايات المتحدة أن تنتقل إسرائيل إلى مرحلة أكثر استهدافاً من الحرب\"، قائلةً إنه \"كلما قاوم نتنياهو النصيحة الأميركية، كلما زاد خطر عزلة إسرائيل\".  وتابعت الصحيفة الأميركية بأنه \"حتى قبل هجوم حماس في تشرين الأول/أكتوبر، أصبح نتنياهو قوة مدمّرة على إسرائيل.. ولضمان عودته إلى السلطة، انضم إلى الأحزاب القومية المتطرفة لتشكيل ائتلاف يميني متطرف\". وأكدت أنّ \"المنتقدين يلقون اللوم على نتنياهو لعدم معالجته بشكل فعّال للتهديد الذي تشكّله حماس على مدى 14 عاماً كسياسي بارز في إسرائيل\"، متحدّثة عن أنه \"سعى إلى احتواء المسلحين خلف الحواجز الأمنية في غزة، في حين استخدم حكم حماس على القطاع لمزيد من الانقسام بين الفلسطينيين، ومقاومة الدعوات لإجراء محادثات سلام\". وأضافت أنه \"طالما استمرت الحرب، فمن المرجح أن يظل رئيس الوزراء آمناً في منصبه، على الرغم من تراجع شعبيته، ولكن بمجرد أن ينتهي الأمر، فمن المؤكد أنه ستكون هناك انتخابات، أو تجدّد الاحتجاجات ضد قيادته\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوزراء الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوزراء الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هجوم حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}