{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c2c",
    "title": "المعايير الغربية المزدوجة تجمع الروس والفلسطينيين في خندق واحد",
    "full_text": "تعاطف الروس مع الشعب الفلسطيني في محنته الآن يتجاوز البعد الجيوسياسي ليعلي من شأن البعد الإنساني الذي قد يجعل العلاقة بين الروس والفلسطينيين وثيقة جداً. في السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، انطلقت عملية طوفان الأقصى بعد هجوم شنته حركة المقاومة الإسلامية حماس وفصائل المقاومة الفلسطينية على مستوطنات وقواعد إسرائيلية في منطقة غلاف غزة، ما وجه ضربة قاسية إلى مفهوم الأمن القومي الصهيوني ومشروع الهيمنة الأميركية في المنطقة التي تعطي \"إسرائيل\" الدور الريادي في النظام الإقليمي في المنطقة.  منذ اندلاع الجولة الأخيرة من الصراع، أطلقت روسيا سلسلة مواقف تمايزت بشكل كبير عن المواقف التي اعتمدتها خلال العقود الثلاثة الماضية، والتي تميزت بمجاراة الغرب في دعمه لـ\"إسرائيل\" أو في مهادنة الكيان الصهيوني.  بعد انطلاق العملية، صرح الرئيس الروسي فلاديمير بوتين قائلاً إن تصاعد التوتر والصراع في الأراضي المحتلة نتج من الدور السلبي الذي أدته الولايات المتحدة في إدارة ملف الصراع العربي الإسرائيلي، مطالباً بتشكيل منصة دولية جديدة ترعى المفاوضات العربية الإسرائيلية، ومطالباً ضمنياً بدور روسي رئيسي في هذا الإطار.  قد يرى المراقبون أن هذا الموقف نابع من مصلحة جيوسياسية روسية في عدم ترك الملف الرئيسي في منطقة الشرق الأوسط حكراً على الأميركيين، وخصوصاً أن موسكو تسعى لمنع هيمنة واشنطن على الشرق الأوسط حتى لا تنجح الأخيرة في منع الروس من الوصول إلى شرق المتوسط والمحيط الهندي، إلا أن المتتبع لمواقف الرئيس الروسي يرى أبعاداً أخرى في مقاربته لملف الصراع العربي الإسرائيلي، وخصوصاً \"الصراع\" الفلسطيني الإسرائيلي.  الرئيس الروسي أعلن في خطاب آخر أن حصار غزة من قبل \"إسرائيل\" يشبه إلى حد كبير حصار ليننغراد من قبل النازيين الألمان خلال الحرب العالمية الثانية. لا يعكس هذا فقط تشبيهاً لـ\"إسرائيل\" بألمانيا النازية، وهو خطاب لم يعتمد من قبل من جانب أي قوة أوروبية، بما فيها روسيا، لكنه يعكس بعداً شخصياً بالنسبة إلى الرئيس بوتين، وخصوصاً إذا علمنا أن عائلته كانت من ضمن المحاصرين في ليننغراد، وأنّ أباه وأمه فقدا أخاً أكبر منه خلال الحصار نتيجة الجوع، وأن بوتين نفسه ولد بعد عدة سنوات من الحرب بعدما كان والداه قد يئسا من الإنجاب، وهذا يعطي الموقف الروسي جانباً شخصياً إنسانياً يرتبط مباشرة برأس هرم السلطة.  كذلك، إن تشبيه بوتين لحصار غزة على يد \"إسرائيل\" بحصار ليننغراد على يد النازيين لا يشبه فقط \"إسرائيل\" بالنازيين الألمان، بل يشبه أيضاً بين \"إسرائيل\" والنازيين الجدد الذين تقاتلهم روسيا في أوكرانيا. لهذا السبب، أعلن المسؤولون الروس أنهم يواجهون العدو نفسه الذي يواجهه الفلسطينيون.  وما عزز هذا الشعور بوحدة الحال مع الفلسطينيين هو المعايير المزدوجة التي يعتمدها الغرب في مقاربته للصراع الجاري في أوكرانيا والصراع الجاري في الأراضي المحتلة. بالنسبة إلى الروس، فإن الصراع الإسرائيلي الفلسطيني يؤكد مرة أخرى التزام الغرب بسياسة المعايير المزدوجة، ورد فعل الولايات المتحدة وحلفائها على الحصار الإسرائيلي لقطاع غزة والضربات على البنية التحتية المدنية في القطاع والخسائر في صفوف المدنيين، هو نفاق محض ويختلف جوهرياً عن موقف الغرب بشأن إدانة تصرفات روسيا في الأزمة الأوكرانية. \nاليوم 00:06\n \n25 اب 10:06\n وقد انتقد توم بورتيوس، نائب مدير برنامج هيومن رايتس ووتش، الولايات المتحدة والاتحاد الأوروبي لرد فعلهما المنضبط على الأعمال القاسية التي يقوم بها الجيش الإسرائيلي في قطاع غزة، والتي تسببت في سقوط عدد كبير من الضحايا بين المدنيين وتدمير البنية التحتية.  وفي الوقت نفسه، أشار الخبير الأميركي إلى أنَّ القادة الغربيين تحدثوا خلال العام الماضي عن العملية الخاصة للقوات المسلحة الروسية في أوكرانيا، وشددوا على أهمية مراعاة القواعد الدولية للحرب. لقد وصل استخفاف الغرب ونفاقه إلى مستوى اضطرّ حتى المنظمات غير الحكومية ووسائل الإعلام في الولايات المتحدة والاتحاد الأوروبي إلى الاعتراف بهذه الحقيقة، ولو بشكل غير مباشر. على سبيل المثال، وصفت الولايات المتحدة والاتحاد الأوروبي ما وقع في 9 آذار/مارس 2022 بأنه جريمة حرب، وسارعت إلى اتهام روسيا به، على الرغم من شهادات شهود عيان أكدت مسؤولية الجانب الأوكراني عن الهجوم وتبرئة الجيش الروسي من هذا الحادث أو من استهداف أي منشأة مدنية أخرى. في المقابل، فإن الولايات المتحدة تسعى إلى تبرير الانتهاكات العديدة لقواعد وقواعد الحرب من قبل صديقتها \"إسرائيل\"، بل إن الإدارة الأميركية أعلنت أن من غير المناسب إجراء تحقيق دولي في الهجوم الإسرائيلي على المستشفى الأهلي في غزة يوم 17 تشرين الأول/أكتوبر. ووفقاً للمتحدث باسم وزارة الخارجية الأميركية ماثيو ميلر، فإن \"تل أبيب\" قدمت أدلة على أنها ليست الجهة التي نفذت الهجوم، زاعمة أن فصيلاً فلسطينياً هو الذي هاجم المستشفى، ما أدى إلى ذبح 800 مدني فلسطيني، علماً أن الأدلة كلها أثبتت مسؤولية \"إسرائيل\" عن هذه المجزرة ومجازر أخرى.  والجدير ذكره أنَّ \"الجيش\" الإسرائيلي يتصرف وفقاً لقواعد حلف شمال الأطلسي المتعلقة بالحرب الشاملة، وينفذ قصفاً مكثفاً ضد المدنيين في فلسطين، والنتيجة هي وقوع عدد كبير من الضحايا بين المدنيين.  وبحسب وزارة الصحة الفلسطينية، فقد سقط أكثر من 20 ألف ضحية من المدنيين، نصفهم من الأطفال و30% من النساء، إضافة إلى كبار السن.  ويعتقد المراقبون الروس أن من الممكن أن تسعى \"إسرائيل\"، التي تختبئ وراء السلطة السياسية لحاميتها الرئيسية الولايات المتحدة، لتدمير البنية التحتية المدنية في قطاع غزة بشكل كامل لإجبار الفلسطينيين على مغادرة أماكن إقامتهم الدائمة.  ويمكن لـ\"تل أبيب\" أن تستخدم هروب الفلسطينيين من أجل التنمية الاقتصادية لهذه المناطق مع ضمّها لاحقاً إلى الدولة اليهودية. ومع ذلك، يواصل الغرب تجاهل الكارثة الإنسانية في قطاع غزة، وتتناقض تصرفاته بشكل حاد مع الهستيريا التي خلقها حول ما اعتبره جرائم حرب ارتكبتها روسيا في أوكرانيا. وبينما يغضّ الغرب الطرف عن القصف العشوائي للمناطق السكنية في قطاع غزة من قبل \"إسرائيل\"، يتم إعلان روسيا شراً عالمياً بتهمة ارتكاب فظائع بعيدة المنال في أوكرانيا، في حين ترفض تقديم أدلة على هذه الاتهامات أو تشكيل لجنة دولية مستقلة للتحقيق في هذه الاتهامات.  وفي الوقت نفسه، يعتبر الغرب الفظائع التي ترتكبها \"إسرائيل\" دفاعاً عن النفس، فيما تُحرم روسيا من حق الدفاع عن النفس ضد الإبادة الجماعية التي ارتكبها النظام الفاشي الجديد في كييف ضد الروس في دونباس. كل هذا جعل روسيا تشعر بأن عوامل كثيرة تجمعها مع الجانب الفلسطيني في صراعه مع \"إسرائيل\"، فالفلسطينيون كانوا وما زالوا ضحية لـ\"إسرائيل\" المدعومة من الغرب، كما هي حال الروس في الدونباس، الذين كانوا وما زالوا يتعرضون للهجوم والقصف من النظام الفاشي في كييف المدعوم من الغرب. إضافة إلى ذلك، فإن الفلسطينيين في الأراضي المحتلة هم ضحية المعايير الغربية المزدوجة، كما هي حال الروس الذين يعانون المعايير الغربية المزدوجة. لذلك، إن تعاطف الروس مع الشعب الفلسطيني في محنته الآن يتجاوز البعد الجيوسياسي ليعلي من شأن البعد الإنساني الذي قد يجعل العلاقة بين الروس والفلسطينيين وثيقة جداً، وهو ما عبر عنه قادة حماس وباقي فصائل المقاومة الفلسطينية الذين أشادوا مراراً بالمواقف الروسية.  \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب 19:57\n \n25 اب 20:41\n \n24 اب 23:00\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شرق المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمحيط الهندي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليننغراد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النازيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الألمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بألمانيا النازية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليننغراد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليننغراد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النازيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الألمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنازيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توم بورتيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيومن رايتس ووتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الأهلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماثيو ميلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة اليهودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدونباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}