{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2996",
    "title": "قائد فرقة غزة سابقاً: \"الجيش\" غير جاهز لمواجهة تحديات العام 2024",
    "full_text": "قائد فرقة غزة سابقاً وقائد المنطقة الجنوبية سابقاً في \"جيش\" الاحتلال يقرّ أن ما حصل في 7 أكتوبر يمثّل \"ما هو أكثر من عار\"، فيما كشفت قناة \"كان\" الإسرائيلية عن إخفاق في إدارة الذخيرة في \"الجيش\" الإسرائيلي. أقرّ قائد فرقة غزة سابقاً وقائد المنطقة الجنوبية سابقاً في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يوم طوف ساميا، بأنّ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر 2023 مثّل  \"ما هو أكثر من عار\"، معتبراً أنّ هذه الكلمة \"متواضعة جداً\" لوصف ما حدث في \"غلاف غزة\". وأعرب، في مقابلة مع إذاعة إسرائيلية نقلتها صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، أنّ شعوره السلبي يفوق إحساسه بالخجل من كونه ضمن هذا \"الجيش\". وضمن اعترافات بشأن تقييمه \"للجيش\" الإسرائيلي، قال القائد السابق إنّ \"الجيش ليس مستعداً لمواجهة تحديات عام 2024\"، لافتاً إلى أنّه منذ بداية العام 2000 بدأ \"الجيش\" الإسرائيلي في التدهور بسبب دخول السياسة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n من جهتها، كشفت قناة \"كان\" الإسرائيلية، عن وثيقة صدرت في نهاية كانون الثاني/يناير 2023 عن قائد الذراع البرية في \"الجيش\" الإسرائيلي اللواء تامير يداعي حذرت من نقص حاد في التسليح في \"الجيش\".  اللواء يداعي عقد جلسةً خاصةً لتحقيق حول استنفاد موارد الذخيرة في الذراع البرية، عند انكشاف فجوات مهمة جداً في مجالات التدريب في الذراع البرية. وقال خلالها إن \"النتائج والاستنتاجات تشير إلى صورة وضع حزينة جداً ولو كنّا شركةً مدنية، لكنّا على حافة الإفلاس\"، وأضاف يداعي أن \"الطريقة التي تجري فيها إدارة مجال الذخيرة طريقة هواة وتفتقد إلى المهنية\". واعتبر أن النتائج الأخطر هي أن \"هذه الفجوات كانت معروفة ولم تحظ بالمعالجة\". وتشير قناة \"كان\" إلى خطورة كلام اللواء والتحذير الصادر عنه في الجلسة التي شاركت فيها جهات مختلفة، رغم أنه وصلت منذ حينها ذخائر بكميات كبيرة إلى \"الجيش\" الإسرائيلي، واعتبرت أن كلامه حينها كان إشارة إلى إفلاس الاحتلال.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوف ساميا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تامير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}