{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b7e",
    "title": "تبون: جيشنا جاهز بمجرد فتح الحدود بين مصر وغزة لإرسال المساعدات وإعادة الإعمار",
    "full_text": "الرئيس الجزائري عبد المجيد تبون يجدد تأكيد بلاده دعمها لفلسطين، مشدداً على أن الجيش الجزائري جاهز بمجرد فتح الحدود بين مصر وغزة لإرسال المساعدات وإعادة الإعمار. أكد الرئيس الجزائري، عبد المجيد تبون، المرشح للانتخابات الرئاسية في 7 أيلول/سبتمبر المقبل، أن الجيش الجزائري جاهز بمجرد فتح الحدود بين مصر وغزة لتقديم الدعم للفلسطينيين في القطاع. وفي خطابه في اليوم الرابع من الحملة الانتخابية، قال تبون من مدينة قسنطينة، شمالي شرق الجزائر: \"لن نتخلى عن فلسطين بصفة عامة ولا عن غزة بصفة خاصة\"، مضيفاً: \"أقسم لكم بالله، لو أنهم ساعدونا وفتحوا الحدود بين مصر وغزة... فهناك ما يمكننا القيام به\". وتابع \"لقد قطعت وعداً.. والجيش جاهز بمجرد فتح الحدود والسماح لشاحناتنا بالدخول، سنبني في ظرف 20 يوماً 3 مستشفيات، وسنرسل مئات الأطباء ونساعد في بناء ما دمره الصهاينة\" وفق تعبيره. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n المترشح الحر للانتخابات الجزائرية عبد المجيد تبون: \"لن نتخلى عن #فلسطين. لقد وعدتُ بأن الجيش جاهز، وبمجرد فتح الحدود وسمح بدخول الحافلات والشاحنات، سنبني في غضون 20 يوماً، 3 مستشفيات في #غزة وسنرسل مئات الأطباء\" #الميادين #الجزائر pic.twitter.com/Cefgi4Htif \n\n وأكد تبون أن ما تشهده غزة \"ليست حرباً حضارية وإنما مجازر يرتكبها الاحتلال، الذي يسعى لحل القضية الفلسطينية عن طريق تصفية الفلسطينيين وهذا ما لن نقبل به\". \"الموقف الجزائري الرسمي من مختلف المرشحين للرئاسة يعتبر القضية الفلسطينية قضية جوهرية\"الخبير بالدراسات الاستراتيجية والسياسية سيف الدين قداش لـ #الميادين #الجزائر #فلسطين pic.twitter.com/RWcZbgpDe4 \n\n وكان الرئيس الجزائري قد أعرب في عدّة مناسبات عن دعم بلاده الكامل للقضية الفلسطينية، مؤكداً أنها \"قضية مقدسة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الجزائري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الجزائري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قسنطينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرق الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيف الدين قداش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}