{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28fb",
    "title": "البنك الأفريقي للتنمية يقدّم قرضين بقيمة 260 مليون دولار إلى المغرب",
    "full_text": "البنك الأفريقي للتنمية يقدّم قرضين كلّ واحد منهما بقيمة 130 مليون دولار إلى المغرب لتمويل مشروع صناعي وتحسين الحوكمة الاقتصادية. أعلن البنك الأفريقي للتنمية، اليوم الجمعة، أنه قدّم قرضين كلّ واحد منهما بقيمة 130 مليون دولار (120 مليون يورو) إلى المغرب من أجل تمويل مشروع صناعي وتحسين الحوكمة الاقتصادية في البلاد. وذكر البنك الأفريقي للتنمية، في بيان، أن القرض الأول يهدف إلى تطوير منطقة صناعية في الميناء تعرف باسم \"الناظور\" غربي المتوسط، ليرفع القرض الجديد بذلك مساهمة البنك في مشروعات التنمية المتعلقة بميناء الناظور غرب المتوسط إلى قرابة 500 مليون دولار. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n ويُعدّ \"الناظور\" ميناء مياه عميقة قيد الإنشاء بسعة تقدّر بنحو 3.5 ملايين حاوية، ومن المتوقّع أن يستضيف أول محطة للغاز الطبيعي المسال في المغرب. وأضاف البيان أن القرض الثاني \"مصمّم لدعم خطط المغرب لتعزيز حوكمة المؤسسات العامة وتحسين مناخ الأعمال والحماية من الصدمات الخارجية وتعزيز القدرة على الصمود في مواجهة تغيّر المناخ\"، وفق ما ورد في البيان. ومن المتوقّع أن يرتفع الدين الحكومي المغربي إلى 70.1% من الناتج المحلي الإجمالي هذا العام، مقارنة بنسبة 69.5% للعام الماضي. ويمثّل الدين الخارجي 17.6% من الناتج المحلي الإجمالي في عام 2024، وفقاً لبيانات البنك المركزي. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البنك الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك الأفريقي للتنمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك الأفريقي للتنمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناظور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بميناء الناظور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الناظور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}