{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c63",
    "title": "بسبب الاحتجاجات الداعمة لغزة.. نعمت شفيق تستقيل من رئاسة جامعة كولومبيا",
    "full_text": "رئيسة جامعة كولومبيا الأميركية نعمت شفيق تستقيل من منصبها على خلفية الاحتجاجات الطلابية الداعمة لفلسطين المحتلة وقطاع غزة، والتي اندلعت في حرم الجامعة في نيويورك قبل 4 أشهر. استقالت رئيسة جامعة كولومبيا الأميركية نعمت شفيق من منصبها اليوم الخميس على خلفية الاحتجاجات الطلابية التي اندلعت في حرم الجامعة في نيويورك في نيسان/أبريل الماضي، دعماً لفلسطين المحتلة وقطاع غزة، بحسب ما أكدته في بيان. وتأتي استقالة رئيسة جامعة كولومبيا، المعروفة بمنوش شفيق، بعد عام على تعيينها في هذا المنصب، وبعد تعرّضها خلال الأشهر الماضية لانتقادات واسعة بشأن تعاملها مع الاحتجاجات الطلابية المنددة بحرب الإبادة الإسرائيلية على قطاع غزة. وكانت شفيق قد استدعت شرطة نيويورك بهدف فضّ الطلاب المتظاهرين، ما أدى إلى تعرضها لانتقادات حادة من داخل الجامعة، بما في ذلك هيئة التدريس والموظفين، إذ اعتقلت الشرطة أعداداً كبيراً من الطلاب، واستخدمت العنف ضدّهم. يُذكر أنّ رئيسة جامعة كولومبيا تولّت مهماتها في هذا المنصب في تموز/يوليو الماضي. وفي 9 تشرين الأول/أكتوبر الماضي، أي بعد يومين على بدء ملحمة \"طوفان الأقصى\"، أصدرت بياناً أبدت فيه دعمها الاحتلال، بحيث دانت هجوم المقاومة على الاحتلال الإسرائيلي. \n18 اب\n \n4 حزيران\n وفي تشرين الثاني/نوفمبر، علّقت الجامعة عمل مجموعتي \"طلاب من أجل العدالة في فلسطين\" (SJP) و\"الصوت اليهودي من أجل السلام\" (JVP)، بذريعة تنظيمهما \"احتجاجات غير مصرّح بها\". وفي إثر ذلك، رفع \"اتحاد الحريات المدنية في نيويورك\" (NYCLU) و\"مجموعة الدعوى القانونية لفلسطين\" في آذار/مارس الماضي دعوى ضدّ الجامعة بشأن استهداف المجموعتين الطلابيتين خلال الاحتجاجات ومعاقبتهما. لاحقاً، في نيسان/أبريل، عمدت شفيق إلى قمع الاحتجاجات الداعمة لفلسطين في حرم الجامعة، مستدعيةً شرطة مدينة نيويورك التي نفّذت مئات الاعتقالات. واحتجاجاً على قرار رئيسة الجامعة باعتقال الطلاب المشاركين في الاحتجاج المؤيد لفلسطين، نظّم المئات من أعضاء هيئة التدريس في \"كولومبيا\" إضراباً جماعياً. وتبع كل ذلك اتساع في رقعة الاحتجاجات الطلابية الداعمة لفلسطين، بحيث شملت جامعات أخرى على امتداد الولايات المتحدة، قوبلت بالعنف من الشرطة أيضاً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جامعة كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة كولومبيا الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بمنوش شفيق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإبادة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شفيق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شرطة نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جامعة كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "SJP",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "JVP",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اتحاد الحريات المدنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "NYCLU",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حرم الجامعة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}