{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0988",
    "title": "المقاومة العراقية تضرب هدفاً حيوياً في مستوطنة \"إلياد\" ومركز تجسس إسرائيلياً في أربيل",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في العراق تستهدف مستوطنة \"إلياد\" جنوبي فلسطين المحتلة ومركز تجسس إسرائيلياً في أربيل، رداً على المجازر الإسرائيلية بحق المدنيين في غزة. ومصادر الميادين تشير إلى ارتفاع عدد الهجمات ضد القوات الأميركية في سوريا والعراق إلى 106.  أكدت المقاومة الإسلامية في العراق ضربها، الأربعاء، هدفاً حيوياً في مستوطنة \"إلياد\"، جنوبي فلسطين المحتلة، بالأسلحة الملائمة.  وأكدت أن العملية تأتي استمراراً لنهج مقاومة الاحتلال، ونصرةً لأهالي غزة، ورداً على الجرائم الإسرائيلية بحقهم، ولاسيما النساء والأطفال والشيوخ منهم، في ظل عدوان الاحتلال المتواصل.  وشدّدت المقاومة، في بيانها، على أنها مستمرة في \"دكّ معاقل العدو\".  وأيضاً، استهدفت المقاومة الإسلامية في العراق، فجر الأربعاء، مركزاً للتجسس الفني تابعاً للكيان الصهيوني قرب أربيل، رداً على المجازر.  ومن جهته، أكد مسؤول عسكري في وزارة الدفاع الأميركية (البنتاغون) للميادين وقوع هجوم بمسيّرة ضد القوات الأميركية و\"قوات التحالف\" في قاعدة أربيل الجوية في العراق، صباح الـ 27 من كانون الأول/ديسمبر.  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n ولفت المسؤول إلى أن عدد الهجمات ضد القوات الأميركية في سوريا والعراق وصل إلى 106 هجمات على الاقل، منذ الـ17 من تشرين الاول/أكتوبر الماضي. وفي وقت سابق، نشرت المقاومة مشاهد توثّق إطلاقها طائرة مسيّرة على قاعدة للقوات الأميركية قرب مطار أربيل، شمالي العراق. وقالت المقاومة، في بيان، إنها استهدفت القاعدة بالطيران المسيّر.  واعترفت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية بأنّ طائرة من دون طيار تمكنت من تجاوز الدفاعات الأميركية في قاعدة في العراق، وأصيب أميركيان، والثالث في حالة حرجة. وأضافت أن ذلك كان سيحدث، عاجلاً أو آجلاً، وسيتعرض الجنود الأميركيون لأذى خطير في \"الاستهدافات المميتة ضد قواعدنا الأميركية في الشرق الأوسط\"، مشيرةً إلى أن الرئيس جو بايدن يعرّض القوات الأميركية للخطر.  وقبل أيام، أكدت المقاومة أنّها ضربت هدفاً حيوياً في البحر المتوسط بالأسلحة الملائمة، مؤكدةً تحقيق إصابة مباشرة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إلياد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إلياد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات التحالف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قاعدة أربيل الجوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}