{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13a7",
    "title": "مسيرات حاشدة في كوريا الشمالية:الولايات المتحدة الإمبريالية هي مدمرة السلام",
    "full_text": "الآلاف في كوريا الشمالية احتشدوا في استاد العاصمة بيونغ يانغ بمناسبة الذكرى الـ73 للحرب الكورية، ورددوا شعارات مناهضة للولايات المتحدة أبرزها: \"أميركا بأكملها في مرمى نيراننا\".  شارك الآلاف في مسيرات ضخمة في العاصمة الكورية الشمالية، بيونغ يانغ، لإحياء الذكرى الـ73 لاندلاع الحرب الكورية. وقالت \"وكالة الأنباء المركزية\" الحكومية، اليوم الإثنين، إنه خلال التجمعات كانت هناك صيحات من الحشود تدعو لتدمير الولايات المتحدة تحت شعار: \"حرب انتقامية\". وخلال التظاهرة الحاشدة التي أقيمت في استاد العاصمة الكورية الشمالية، حمل بعض المشاركين لافتات كتب عليها: \"الولايات المتحدة بأكملها في مرمى نيراننا\" و\"الولايات المتحدة الإمبريالية هي مدمرة السلام\". More than 120,000 people participated in the \"6.25 Anti-American Struggle Day\" mass rally, which took place throughout #Pyongyang (#NorthKorea) on the 25th : Local mediaContext is still missing....#KimJonghyeon pic.twitter.com/CLlGcYtx8z \n\n وجاءت الذكرى الـ73 لاندلاع الحرب الكورية، وسط مخاوف غربية من أن تقوم بيونغ يانغ قريباً بإطلاق أول قمر صناعي للتجسس العسكري لتعزيز مراقبة الولايات المتحدة. #NorthKorea holds rallies denouncing #USA warns of #NuclearWarNorth #Korea held mass rallies in #Pyongyang where people shouted slogans vowing a \"war of revenge\" to destroy the #UnitedStates as it marked the 73rd #anniversary of the outbreak of the #KoreanWar state #media… pic.twitter.com/TAEtqMwMrb \n\n وقبل  يومين، توعّدت وزارة خارجية كوريا الشمالية في بيان باتخاذ المزيد من \"الإجراءات الجوابية\"، وذلك ردّاً على ازدياد النشاط العسكري الأميركي في شبه الجزيرة الكورية، مشيرةً إلى أنّ \"على واشنطن أن تعرف أنّ توسيعها نشر قواتها الاستراتيجية، تحت ستار حماية الحلفاء، وازدياد عدد التدريبات العسكرية التي تجريها، يجعلان التهديد الأمني الذي تواجهه أكثر واقعية\". \n24 اب\n \n24 اب\n وقبل أسبوع، بدأ حزب العمال الكوريين الحاكم في كوريا الشمالية اجتماعاً لتحديد استراتيجية البلاد، \"في ظل الوضع الدولي المتغير\"، وذلك بحضور الرئيس كيم جونغ أون. وقبل الاجتماع، أطلقت كوريا الشمالية صاروخاً بالستياً باتجاه البحر الشرقي، في أحدث سلسلة من التجارب على هذه الأسلحة التي أجرتها بيونغ يانغ. وقالت وكالة الأنباء الكورية الشمالية، ووسائل إعلام محلية، إنّ \"كوريا الشمالية لديها الآن أقوى سلاح مطلق لمعاقبة الإمبرياليين الأميركيين\" وأنّ \"المنتقمين على هذه الأرض يتسلحون بالإرادة التي لا تقهر للانتقام من العدو\". وعلى مدى السنوات الماضية، اختبرت كوريا الشمالية أسلحة مختلفة بما في ذلك أكبر صاروخ باليستي عابر للقارات. وصعدت التجارب الصاروخية التي أجرتها كوريا الشمالية من التوتر مع كوريا الجنوبية والولايات المتحدة الحليف الرئيسي للجنوب. وقالت كوريا الشمالية إنّ الولايات المتحدة \"تبذل جهوداً يائسة لإشعال حرب نووية\"، متهمةً واشنطن بإرسال أصول استراتيجية إلى المنطقة. وتتهم كوريا الشمالية جارتها الجنوبية واليابان والولايات المتحدة الأميركية بـ\"تدشين تحالف نووي ضدها\"، واصفةً اتفاقاً بين الدول الثلاث لمشاركة معلومات الرادار، بخطوة أخرى نحو ‏‏\"نسخة آسيوية من الناتو\".‏ ولا تزال الكوريتين الشمالية والجنوبية من الناحية الفنية في حالة حرب لأنّ الصراع بين عامي 1950 و1953 انتهى بهدنة، وليس بمعاهدة. في المقابل، تقول وسائل إعلام أميركية إنّ \"كوريا الشمالية تضخّ الأموال في برامج الطائرات من دون طيار لتعزيز قوتها العسكرية على طول الحدود، وبدأت مؤخراً اختبار طائرة من دون طيار كبيرة جديدة في قاعدة بانغيون الجوية\". وذكرت التقارير الأميركية أنّ طائرة كانت مرئية بجناحيها المقدرين بنحو 115 قدماً (35 متراً)، وهي أكبر من الطائرة من دون طيار التي يبلغ طول جناحيها 65 قدماً، والتي تمّ رصدها في قاعدة \"بانغيون\" الجوية هذا العام. وكان زعيم كوريا الشمالية، كيم جونغ أون، قد حدد في خطاب تاريخي ألقاه عام 2021 في مؤتمر لحزب العمال الكوري قبل تولي الرئيس الأميركي جو بايدن منصبه، حدد أولويات أسلحته للسنوات المقبلة. وشمل ذلك صواريخ جديدة لإطلاق رؤوس حربية نووية إلى البر الرئيسي للولايات المتحدة، ومركبات انزلاقية تفوق سرعة الصوت، وطائرات استطلاع من دون طيار. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء المركزية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الإمبريالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الكورية الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمبرياليين الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جارتها الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بانغيون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بانغيون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب العمال الكوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}