{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c50",
    "title": "\"خارجية سوريا\": تعليق الدعم المالي للأونروا عقاب جماعي للفلسطينيين",
    "full_text": "وزارة الخارجية السورية تدين تعليق عدة دول مساهمتها المالية في وكالة الأونروا، وترى أنّ الأمر يشكل \"عدواناً صارخاً على القيم الإنسانية، يرقى إلى مستوى العقاب الجماعي\". دانت دمشق تعليق عدة دول، وفي مقدمتها الولايات المتحدة، مساهمتها المالية في وكالة الأونروا، وأكدت أنّ هذا الأمر يشكّل عدواناً صارخاً على القيم الإنسانية \"يرقى إلى مستوى العقاب الجماعي\". وقالت وزارة الخارجية السورية إنّ مسألة تعليق الدعم المالي للأونروا يشير إلى \"انحياز أميركي مفضوح إلى حملة التحريض، التي يروّجها الاحتلال الإسرائيلي، وتنفيذاً لمخططاته في تصفية الوكالة\". وفي وقت سابق اليوم، أُقيمت وقفة أمام مقر إدارة الأونروا في العاصمة اللبنانية بيروت، استنكاراً لقرار عدد من الدول المانحة وقف تمويلها. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وفي سياق متصل، حذّرت 9 منظمات إغاثة من تعليق تمويل وكالة الأونروا، عادّةً ذلك تهديداً لحياة الفلسطينيين في قطاع غزة والمنطقة. وفي رسالة مشتركة، أعربت المنظمات عن قلقها وغضبها من تعليق بعض أكبر المانحين التمويل للأونروا. وقالت إنّ ذلك \"يؤثر في المساعدات التي يمكن وصفها بالمنقذة لحياة أكثر من مليوني مدني في قطاع غزة\". وحثّت رسالة المنظمات الدول المانحة على إعادة تفعيل دعمها العمل المهم للأونروا من أجل مساعدة الفلسطينيين. وارتفع عدد الدول، التي أعلنت وقف تمويلها لوكالة  الأونروا، إلى 12، في وقت حذّرت الوكالة من توقف خدماتها نهاية الشهر المقبل. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدارة الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوكالة  الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}