{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21ae",
    "title": "اشتية من قمة الاتحاد الأفريقي: يجب نبذ \"إسرائيل\" لخرقها القانون الدولي عمداً",
    "full_text": "رئيس الوزراء الفلسطيني، محمد اشتية، يدعو الاتحاد الأفريقي لإعلاء الصوت بالمطالبة بوقف العدوان الإسرائيلي ضد الشعب الفلسطيني فوراً، وخصوصاً ما يجري الآن في رفح. دعا رئيس الوزراء الفلسطيني، محمد اشتية، إلى نبذ \"إسرائيل\" دولياً، وفرض العقوبات عليها بسبب خرقها القانون الدولي بشكل متعمّد. وقال اشتية، خلال مشاركته في أعمال الدورة الـ 37 لقمة الاتحاد الأفريقي، المنعقدة بالعاصمة الأثيوبية أديس أبابا، اليوم السبت، نيابةً عن رئيس دولة فلسطين محمود عباس، إن \"إسرائيل دولة تمييز عنصري بالقانون والممارسة، وهناك تقارير دولية وثّقت ذلك من (هيومان رايتس ووتش) و(أمنستي)\". كما أضاف أن \"دولة جنوب أفريقيا الصديقة، تحاكم إسرائيل أمام محكمة العدل الدولية بتهمة ارتكاب جريمة الإبادة الجماعية ضد الشعب الفلسطيني في غزة، واليوم إسرائيل تقف متهمة أمام المحكمة الدولية بأنها دولة مجرمة\". وأشار إلى أن \"الاتحاد الأفريقي أصاب، عندما منع أن تكون إسرائيل دولة بصفة مراقب في الاتحاد، ومنع تسلّل ممثّلين عنها إلى هذا المحفل العام الماضي\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وأوضح أن محكمة العدل الدولية ستبدأ بعد غدٍ بالاستماع أيضاً إلى 56 مرافعة ضد الاحتلال الإسرائيلي\". وطالب رئيس الوزراء الفلسطيني الاتحاد الأفريقي بإعلاء الصوت بالمطالبة بوقف العدوان الإسرائيلي ضد الشعب الفلسطيني فوراً، وخصوصاً ما يجري الآن برفح، وإدخال المساعدات الإنسانية إلى قطاع غزة. وفيما يتعلق بمسار المفاوضات مع \"إسرائيل\"، بيّن رئيس الوزراء الفلسطيني أنه لا يمكن العودة إلى مسار المفاوضات مرة أخرى، داعياً العالم إلى الاعتراف بدولة فلسطين على حدود الرابع من حزيران/يونيو عام 1967. يأتي ذلك في وقتٍ يستمر فيه الاحتلال الإسرائيلي بارتكاب مجازره في قطاع غزة لليوم الـ134 على التوالي، مرتكباً 9 مجازر خلال الساعات الـ 24 الماضية. وفي حصيلة غير نهائية، ارتفع عدد الشهداء منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، إلى 28858 شهيداً، و68677 مصاباً، إضافة إلى آلاف الضحايا، الذين ما زالوا تحت الركام وفي الطرقات، حيث يمنع الاحتلال طواقم الإسعاف والإنقاذ من الوصول إليهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد اشتية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزراء الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد اشتية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالعاصمة الأثيوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيومان رايتس ووتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أمنستي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوزراء الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}