{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c222d",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية تهاجم مقراً للاحتلال في \"يعرا\" ‏بالمُسيّرات الانقضاضيّة",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تجدّد استهدافها مواقع الاحتلال على الحدود مع فلسطين المحتلة، والإعلام الإسرائيلي يقول إنّ حزب الله أخلى \"شمالي إسرائيل\" عبر جهدٍ غير كبير. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم السبت، أنّ مقاوميها شنّوا هجوماً جوياً ‏باستخدام مُسيّراتٍ انقضاضيّة على مقر قيادة اللواء الغربي في مستوطنة \"يعرا\"، وأصابوا أهدافهم. كما ‏استهدفوا ‌‌‌‏موقع ‏رويسات العلم في تلال كفر شوبا اللبنانية المحتلة بصاروخ \"بركان\" وأصابوه إصابةً مباشرة. وبالأسلحة الصاروخية، استهدف ‌‌‏مجاهدو ‏المقاومة الإسلامية موقع ‏الرادار في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة وقاعدة خربة ‏ماعر ، مؤكّدين إصابتها بشكلٍ مباشر. واستهدفوا مبنىً يتموضع فيه ‏جنود الاحتلال ‏في مستوطنة \"أدميت\" بالأسلحة المناسبة وأوقعوا فيهم إصاباتٍ مؤكدة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n كذلك، ‏استهدف ‌‌‏مجاهدو ‏المقاومة تحركاً ‏لجنود الاحتلال في موقع الراهب، المواجه لبلدة عيتا الشعب جنوبي لبنان، ومحيطه، بالأسلحة الصاروخية وقذائف المدفعية وحقّقوا فيه إصاباتٍ ‏مؤكّدة. و‏استهدفوا ‌‌ثكنة \"راميم\"، المقامة في قرية هونين اللبنانية المحتلة، ‏بصاروخ بركان وأصابوها إصابةً مباشرة. و‏استهدف ‌‌‏مجاهدو ‏المقاومة تحركاً لجنود ‌‏الاحتلال وآلياته العسكرية في موقع المالكية، المقام في قرية المالكية اللبنانية المحتلة، ومحيطه، بالأسلحة الصاروخية، وأوقعوا إصاباتٍ مؤكّدة. من جانبها، أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّ حزب الله \"أخلى شمالي إسرائيل\"، مشيرةً إلى أنّه \"حقّق إنجازاً استراتيجياً، عبر جهدٍ غير كبير وثمن معقول\". وتساءل المعلّق العسكري في القناة \"الـ13\" الإسرائيلية، ألون بن دافيد، عن كيفية \"إعادة الأمن\" إلى المستوطنين في شمالي فلسطين المحتلة، مُشيراً إلى أنّ ذلك يأتي بينما \"تفتقر إسرائيل إلى وجود خطة\".  ووفقاً له، فإنّ \"إسرائيل يمكنها أن تستمر في لعبة تبادل الضربات مع حزب الله، لكنّها لن تدفعه للتراجع إلى الخلف\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفر شوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏الرادار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أدميت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قرية المالكية اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الـ13",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ألون بن دافيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}