{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b9f",
    "title": "وزير الخارجية الإيراني الجديد عباس عراقتشي: دعم محور المقاومة أساس سياستنا",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني الجديد، عباس عراقتشي، يؤكد التزام طهران، في ظل حكومة بزشكيان، \"بمقررات مجلس الشورى، والأطر العامة للبلاد، في سياستها الخارجية\". وافقت لجنة الأمن القومي والسياسة الخارجية في مجلس الشورى الإيراني، على تعيين أمين المجلس الاستراتيجي للعلاقات الخارجية، عباس عراقتشي، وزيراً للخارجية، ضمن التشكيلة الحكومية التي اقترحها الرئيس مسعود بزشكيان.  وفي الكلمة التي ألقاها عراقتشي أمام المجلس، خلال مناقشة منحه الثقة، أكد عراقتشي أنّ \"عدم الخوف من قوى الهيمنة ودعم محور المقاومة والقضية الفلسطينية، هو أساس السياسة الخارجية التي سيتّبعها\". كما شدّد عراقتشي على أنّ \"دبلوماسية المقاومة، النابعة من مدرسة المقاومة، التي أسس لها الشهيد قاسم سليماني، ستكون مركز اهتمام حكومة بزشكيان\". وأضاف وزير الخارجية الإيرانية الجديد أنّ الحكومة \"ستلتزم بمقررات مجلس الشورى، والأطر العامة للبلاد، في سياستها الخارجية\"، متعهداً \"العمل على إحباط العقوبات، وعدم الإغفال عنها\"، ومؤكداً في الوقت نفسه \"عدم الاستعجال أو الوقوع في فخ المحادثات الاستنزافية\". \n25 اب\n \n24 اب\n إلى جانب ذلك، أكد عراقتشي أنّ السياسة الخارجية لإيران في الحكومة الحالية \"يجب أن تكون نشطةً ومؤثرة في مواجهة الأحداث الإقليمية والعالمية\". كذلك، استذكر عراقتشي في كلمته أمام مجلس الشورى سلفه الشهيد حسين أمير عبد اللهيان، مؤكداً أنّه \"كان نشطاً جداً ومفاوضاً قوياً وذكياً وملتزماً بالأصول والقواعد\"، ومشدداً على أنّ هذه المعايير \"ستكون أساس عمله في وزارة الخارجية\". وفي هذا السياق، أعلن أنّ الحكومة الحالية \"ستواصل بقوة سياسة حسن الجوار\"، مشيراً إلى أنّ \"أولويتها في العلاقات الدولية في الصين وروسيا والقوى جديدة الصعود في أفريقيا وأميركا اللاتينية وشرقي آسيا\". أما في ما يتعلق بالدول الأوروبية، فأوضح الوزير الإيراني أنّ \"سياسة طهران ستكون إدارة العداء، لا إنهاءه، إذا لم تنهِ أوروبا سياساتها الخاطئة والمعادية لإيران\". وتطرّق أيضاً إلى زيارة رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، إلى الولايات المتحدة، الشهر الماضي، معلّقاً أنّ حضوره أمام الكونغرس، واستقباله بحفاوة، يؤكدان أنّ \"صراعنا مع الاستكبار صراع دائم، ولا يمكننا أن نعلّق آمالنا على أحد\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عباس عراقتشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة بزشكيان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عباس عراقتشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عراقتشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عراقتشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عراقتشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مدرسة المقاومة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم سليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة بزشكيان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عراقتشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عراقتشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشرقي آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}