{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1860",
    "title": "\"فورين بوليسي\": هوس الولايات المتحدة بالعقوبات سيكون سبب سقوطها",
    "full_text": "مقال نشرته صحيفة \"فورين بوليسي\" يتحدث عن فشل سياسة العقوبات الأميركية، وتأثيرها المعاكس في الولايات المتحدة. تناول كريستوفر ساباتيني، وهو كبير باحثي أميركا اللاتينية في معهد \"تشاتام هاوس\"، في مقال نشرته صحيفة \"فورين بوليسي\"، فشلَ العقوبات الأميركية التي تفرضها واشنطن على دول العالم. وهذه المسألة تناولتها عدة صحف أميركية، وخصوصاً بعد نجاح روسيا والصين وإيران في تجاوز هذه العقوبات. وقال إنّ \"العقوبات أصبحت، في العقدين الماضيين، أداة السياسة الخارجية للحكومات الغربية، بقيادة الولايات المتحدة\". وذكر مقال \"فورين بوليسي\"، وفقاً لقاعدة بيانات تحتفظ بها جامعة كولومبيا، أنّه \"كانت ست دول، هي كوبا وإيران وكوريا الشمالية وروسيا وسوريا وفنزويلا، تخضع لعقوبات أميركية شاملة، الأمر الذي يعني أن أغلبية المعاملات التجارية والمالية مع الكيانات والأفراد في تلك البلدان محظورة بموجب القانون الأميركي\". \n26 اب\n \n26 اب\n إلا أنّ هناك، وفقاً للمقال، \"17 دولة أخرى تخضع لعقوبات متنوعة، بينما تخضع سبع دول أخرى لضوابط تصدير\"، بحسب قاعدة بيانات جامعة برينستون.  وأشار مقال \"فورين بوليسي\" إلى أنّ \"هذه القائمة الطويلة بالفعل لا تشمل حتى العقوبات المستهدفة المفروضة على الأفراد والشركات في بلدان، مثل السلفادور وغواتيمالا وباراغواي، أو العقوبات المفروضة على مناطق، مثل هونغ كونغ والبلقان وشبه جزيرة القرم ودونيتسك ولوغانسك في أوكرانيا\". وأورد المقال أنّه \"بحلول عام 2021، كانت الولايات المتحدة فرضت عقوبات على أكثر من 9000 فرد وشركة وقطاع من اقتصادات الدول المستهدفة. وفي عام 2021، وهو العام الأول للرئيس جو بايدن في منصبه، أضافت إدارته 765 اسماً جديداً إلى العقوبات، على مستوى العالم، بما في ذلك 173 قراراً متعلقاً بحقوق الإنسان\". وتشكل البلدان الخاضعة لشكل من أشكال العقوبات الأميركية، مجتمعةً، ما يزيد قليلاً على خمس الناتج المحلي الإجمالي العالمي، وتمثل الصين 80%؜ من تلك المجموعة. وختم المقال بالقول إنّه \"كما حدث في كوبا وإيران وكوريا الشمالية وفنزويلا، لا تؤدي العقوبات إلى النتيجة المرجوة السريعة لتغيير النظام، لكنّها تعزّز، بدلاً من ذلك، التحالفات فيما بين الأنظمة المستهدَفة بالعقوبات، مع مرور الوقت\". ورأى أنّ على \"صنّاع السياسة الأميركية أنّ يفهموا أنّ العقوبات لا تنجح في بعض الأحيان، وأنها تقوض المصالح الأميركية، في كثير من الحالات\". \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريستوفر ساباتيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاتام هاوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جامعة كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة برينستون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلفادور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغواتيمالا وباراغواي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونغ كونغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلقان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوغانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}