{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a80",
    "title": "\"مع غزة والأقصى.. جهاد وثبات حتى النصر\".. مسيرات حاشدة في عدة محافظات يمنية",
    "full_text": "اليمنيون يخرجون في مسيرات حاشدة في صعدة وعدة محافظات أخرى، مواصلين نصرة قطاع غزة، تحت شعار \"مع غزة والأقصى جهاد وثبات حتى النصر\". خرج اليمنيون، صباح الجمعة، في مسيرات حاشدة في عشرات الساحات والميادين في محافظات صعدة ورَيْمَة ومأرب، وعدد من مديريات محافظات عَمْران وإب وتعز، نصرةً للشعب الفلسطيني ومقاومته، تحت شعار \"مع غزّة والأقصى جهاد وثبات حتى النصر\". ويتوقّع أن تشهد العاصمة صنعاء أيضاً، إلى جانب محافظات يمنية أخرى، مسيراتٍ حاشدةً في وقتٍ لاحق اليوم في أكثر من 200 ساحة وميدان، تضامناً مع الشعب الفلسطيني. مسيرات يمنية حاشدة في عشرات الساحات في عدة محافظات نصرة للشعب الفلسطيني تحت عنوان: \"مع #غزّة والأقصى ثبات وجهاد حتى النصر\"#طوفان_الأقصى#اليمن pic.twitter.com/7ZyWLy0ewX \n\n \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وحدّدت لجنة \"نصرة الأقصى\" ميدان السبعين في صنعاء، وأكثر من 300 ساحة مركزية وفرعية أخرى في 14 محافظةً يمنية، للاحتشاد نصرةً للشعب الفلسطيني وتأييداً لعمليات القوات المسلحة اليمنية المساندة لأهل غزّة.  يُذكر أنّ الشعب اليمني يواصل خروجه المليوني الأسبوعي، على الرغم من العدوان الأميركي - البريطاني، تضامناً مع الشعب الفلسطيني وتنديداً باستمرار مجازر الإبادة الإسرائيلية في قطاع غزّة، وتأييداً لعمليات القوات المسلحة اليمنية المساندة للمقاومة الفلسطينية. وكان قائد حركة أنصار الله اليمنية، السيد عبد الملك الحوثي، قد دعا الشعب اليمني إلى الخروج الكبير الجمعة، في العاصمة صنعاء، وسائر المحافظات، معلناً أنّ اليمن سيواصل المسيرات التضامنية مهما كانت الظروف، مجدّداً التزام بلاده بنصرة قطاع غزّة، ومشدّداً على أنّ جبهات إسناد غزّة مستمرة وردها آتٍ وموجع لكيان الاحتلال. وقال إنّ \"شعبنا العزيز هو في موقف الشرف، وعندما تأتي الأجيال اللاحقة لن يكون قد تلطّخ بعار التخاذل كحال كثير من الشعوب والأنظمة\". يأتي ذلك بالتزامن مع دعوة أطلقتها حركة حماس، للأمة وكل الأحرار في العالم إلى النفير العام والاحتشاد في كل الساحات اليوم الجمعة، مطالبةً بأن \"يكون يوم الجمعة يوماً حاشداً وفاعلاً للانتصار والدفاع عن غزة والقدس والمسجد الأقصى المبارك\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عَمْران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للمقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}