{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12d4",
    "title": "بريطانيا تدرس خطة لإعادة تأميم أكبر شركة مزودة للمياه",
    "full_text": "الحكومة البريطانية تدرس احتمال إعادة تأميم أكبر جهة مزودة للمياه في البلاد إزاء تصاعد ديون الشركة ( 18 مليار دولار). تدرس الحكومة البريطانية احتمال إعادة تأميم مؤقت لشركة \"تيمز ووتر\" المثقلة بالديون، أكبر جهة مزودة للمياه في بريطانيا، وذلك غداة استقالة مديرتها التنفيذية. واستقالت سارة بينتلي، بمفعول فوري وسط تصاعد القلق إزاء ديون الشركة البالغ مجموعها نحو 14 مليار جنيه إسترليني (18 مليار دولار)، في وقت يواجه القطاع المتعثر تكاليف ضخمة لتنظيف الصرف الصحي. وتزود \"تيمز ووتر\" 15 مليون منزل وشركة تجارية في لندن وأماكن أخرى في جنوب إنكلترا بالمياه. ويعد صندوق التقاعد الكندي \"أونتاريو ميونسيبال\" أكبر المساهمين في الشركة ويمثل ما يقرب من ثلث المجموعة. هذا وخصخصت بريطانيا قطاع المياه في 1989 في عهد رئيسة الوزراء مارغريت تاتشر. وراكمت شركات المياه في بريطانيا ديوناً مجتمعة قدرها 54 مليار جنيه منذ الخصخصة، لتمويل استثمارات وأرباح المساهمين، بحسب تحقيق أجرته العام الماضي صحيفة \"ذي غارديان\" البريطانية. ورداً على تقارير عن إعادة تأميم محتملة، قال بيان حكومي إن الوضع الحالي لشركة \"تيمز ووتر\"، \"مسألة تخص الشركة ومساهميها\". \n24 اب\n \n23 اب\n وأضاف البيان أن القطاع ككل قادر على الصمود مالياً، وتواصل الهيئة الناظمة لقطاع المياه \"أوفوات\" مراقبة الوضع المالي لجميع شركات المياه والصرف الصحي الرئيسية.  وفي بيان منفصل، قالت \"تيمز ووتر\" إنها تسعى مع المساهمين لتأمين أموال تضاف إلى مبلغ 500 مليون جنيه إسترليني قدموه في آذار/مارس.  وذكرت تقارير أن الشركة كانت تسعى للحصول على تمويل إضافي بمقدار مليار جنيه إسترليني. وقالت \"أوفوات\" إنها تجري \"نقاشات مع تيمز ووتر حول الحاجة إلى خطة قوية وذات مصداقية لتحويل مسار الشركة\".  وقالت وسائل إعلام بريطانية إن الوزراء يجرون محادثات حول إمكانية إعادة هذا  المرفق مؤقتاً إلى القطاع العام في ظل ما يسمى بنظام الإدارة الخاصة (SAR). وتعهدت شركات المياه المخصخصة في إنكلترا الشهر الماضي، إجراء استثمارات ضخمة لوقف ضخ مياه الصرف الصحي في المجاري المائية مع تزايد المخاوف بشأن جودة المياه وتراخي إجراءات حماية البيئة بعد خروج بريطانيا من الاتحاد الأوروبي.  وتتعرض شركات المياه لانتقادات منذ سنوات بسبب ضخ مياه الصرف الصحي غير المعالجة في الأنهار والبحار، ما أدى إلى تدمير نظم بيئية هشة وتسبب بأمراض بين الناس وإغلاق الشواطئ.  وعبّر ناشطون عن غضبهم من أن وعوداً بمليارات الجنيهات لتحديث البنية التحتية سيتحملها مستهلكون يعانون أصلاً من ارتفاع الفواتير في ظل غلاء معيشة يغذيه ارتفاع التضخم.  وقالت صحيفة \"ذي تايمز\"، الأربعاء، إن فواتير المياه قد ترتفع بنسبة 40 % بحلول عام 2030 لتمويل الأشغال. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيمز ووتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سارة بينتلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تيمز ووتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب إنكلترا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أونتاريو ميونسيبال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارغريت تاتشر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذي غارديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيمز ووتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيمز ووتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تيمز ووتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "SAR",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إنكلترا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ذي تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}