{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29e0",
    "title": "\"ديكلاسيفايد\": بريطانيا تتستر على لقطات توثّق قصف الاحتلال قافلة الإغاثة الدولية في غزة",
    "full_text": " تقرير لموقع \"ديكلاسيفايد\" البريطاني يكشف تستر الحكومة البريطانية على لقطات تجسس في غزّة تعود إلى يوم جريمة الاحتلال الإسرائيلي، التي استهدف من خلالها قافلة مؤسّسة \"المطبخ المركزي العالمي\" للإغاثة الدولية. كشف تقرير لموقع \"ديكلاسيفايد\" البريطاني، المتخصص بالصحافة الاستقصائية، أنّ الحكومة البريطانية تتستر على لقطات صورها سلاح الجو الملكي ضمن شريط مراقبة غزّة، يصوّر منذ اليوم الذي قتلت فيه \"إسرائيل\" عمال الإغاثة البريطانيين، لكنها ترفض نشره خشية المطالبة به كدليل في المحكمة الجنائية الدولية.  وذكر التقرير أنّ وزارة الدفاع البريطانية تحتفظ بمقاطع فيديو من كاميرات تجسّس ومراقبة لغزّة، تعود إلى اليوم الذي قتلت فيه \"إسرائيل\" 7 من عمال الإغاثة الدوليين، لكنها ترفض نشر الشريط. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وبيّن \"ديكلاسيفايد\"، في تقريره، أنّ اللقطات تم التقاطها بواسطة طائرة مراقبة تابعة لسلاح الجو الملكي (RAF)، أمضت ما يقارب 5 ساعات فوق غزّة في ذلك اليوم. وأكّد التقرير أنّ بين القتلى في قافلة \"المطبخ المركزي العالمي\"، في الأول من نيسان/أبريل الماضي، 3 من قدامى المحاربين العسكريين البريطانيين، وهم: جون تشابمان وجيمس كيربي وجيمس (جيم) هندرسون.  وتحدّث تقرير الموقع البريطاني عن \"بروز بريطانيا الآن مصدرَ تجسس غير متوقع لمثل هذه اللقطات\"، كاشفاً إرسالها أكثر من 200 رحلة تجسّس فوق غزّة بزعم مساعدة \"إسرائيل\" في تحديد مكان أسراها في القطاع.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ديكلاسيفايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديكلاسيفايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديكلاسيفايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "RAF",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المطبخ المركزي العالمي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جون تشابمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجيمس كيربي وجيمس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هندرسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}