{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2591",
    "title": "مخبر للرئيس العراقي: طهران ستستمر في تعزيز علاقاتها ببغداد",
    "full_text": "الرئيس الإيراني بالوكالة، محمد مخبر، يؤكّد خلال استقباله الرئيس العراقي، عبد اللطيف رشيد، أنّ تعزيز العلاقات بين إيران ودول الجوار من أبرز نجاحات الرئيس الشهيد إبراهيم رئيسي. أكّد الرئيس الإيراني بالوكالة، محمد مخبر، لدى استقباله الرئيس العراقي، عبد اللطيف رشيد، في طهران، أنّ بلاده \"ستستمر بقوّة في نهج الرئيس الراحل، إبراهيم رئيسي، تجاه العراق، وستواصل عملية تعزيز العلاقات\". وثمّن مخبر مواقف الحكومة والشعب العراقيين، المتضامنة مع إيران وشعبها في هذا المصاب الجلل، وقال إنّ \"الشهيد رئيسي استطاع أن يُعزز العلاقات بين إيران والدول الإسلامية، ولاسيما الجارة والصديقة\". وأشار الرئيس الإيراني بالوكالة إلى أنّ \"العراق وشعبه يحظيان بمكانةٍ لدى شعب إيران وحكومتها\"، كاشفاً أنّ \"الرئيس الشهيد إبراهيم رئيسي كان يتابع تطورات العراق بانتظام\". وأشاد مخبر بالدور المحوري والمؤثّر لرئيسي في دعم محور المقاومة وتعزيزه، وقلب معادلات القوى العالمية، وما ترتّب على ذلك من كسر جبروت أميركا والكيان الإسرائيلي، ولاسيما خلال عملية \"طوفان الأقصى\" في الآونة الأخيرة. \nاليوم 16:55\n \nاليوم 09:11\n ولفت مخبر إلى أنّ مشاعر الحزن والأسى، والتي صدرت عن قيادات محمور المقاومة، بفقدان الرئيس الإيراني، تُظهر بوضوح الشخصية العظيمة لرئيسي، مؤكداً أن مسيرة الرئيس الراحل ستتواصل بحسمٍ واقتدار بفضل توجيهات القيادة الحكيمة في إيران وتعليماتها. بدوره، قال الرئيس العراقي، عبد اللطيف رشيد، الذي يزور طهران لتقديم واجب العزاء بفقدان الرئيس الشهيد إبراهيم رئيسي ورفاقه، إنّ \"شهادة الرئيس الإيراني مأساة كبيرة لا تعوَّض، ليس فقط للشعب الإيراني، وإنّما للعراق والمنطقة بأكملها\". وشدد رشيد على أنّ \"علاقات العراق بإيران راسخة وستستمر، وسنفعل كل ما يلزم من أجل تعزيزها\". وقدّم رئيس الوزراء العراقي، محمد شياع السوداني، إلى قائد الثورة والجمهورية في إيران، السيد علي خامنئي \"التعازي بالنيابة عن حكومة العراق وشعبه\"، مشيراً إلى أنّ العراقيين لم يشهدوا من \"الشهيد رئيسي سوى الصدق والإخلاص والوفاء بالعمل، والسعي لخدمة الشعب\". بدوره، أكّد مستشار الأمن القومي العراقي، قاسم الأعرجي، في وقتٍ سابق خلال تصريحاتٍ للميادين، أنّ الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، ووزير الخارجية، حسين أمير عبد اللهيان، كان لهما الأثر الكبير في تهدئة المنطقة واستقرارها. وقال الأعرجي إنّ \"ثقتنا كبيرة بأن إيران ستتجاوز هذه الفاجعة لأنها بلد مؤسسات\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد مخبر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللطيف رشيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد مخبر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللطيف رشيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الراحل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللطيف رشيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشهيد إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رشيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد شياع السوداني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قاسم الأعرجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}