{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2099",
    "title": "\"الطاقة\" تدحض مزاعم الاحتلال: المنشآت العسكرية المزعومة تابعة لمؤسسة مياه بيروت وجبل لبنان",
    "full_text": "بعد يومٍ واحد على استهداف الاحتلال مصانع ومستودعات في بلدة الغازية بزعم أنها مستودعات أسلحة للمقاومة، موقع دراسات إسرائيلي ينشر صوراً لنفق لتحويل المياه عائد لمصلحة مياه بيروت وجبل لبنان، مدعياً أنه عائد للمقاومة أيضاً، ووزارة الطاقة تكشف التضليل. أكدت وزارة الطاقة والمياه في لبنان في بيانٍ صادر عنها، اليوم الأربعاء، أنّ المنشآت الظاهرة في مقطع  الفيديو الذي نشره الاحتلال الإسرائيلي، والذي يتم تداوله عبر وسائل التواصل الاجتماعي، مدعياً أنه يظهر وجود مواقع صواريخ في جبيل وكسروان، عائدة لها. وأوضحت الوزارة أنّ ما يظهر في الفيديو هو منشآت تابعة لمؤسسة مياه بيروت وجبل لبنان، وأبرزها النفق المنشأ لتحويل مياه نهر إبراهيم لزوم تشييد سد جنة، والوادي المحيط بمحيط السد، والذي نتج من أعمال الحفريات التي نفذت فيه، مؤكدةً أن لا علاقة لهذه المنشآت بما يزعمه الاحتلال بشأن بنى تحتية. وختمت الوزارة بيانها التوضيحي بالقول إنه يأتي منعاً لتمادي العدو في مزاعمه تبريراً لاستهداف منشآت تابعة لمؤسسات رسمية يتوخى منها مصلحة عامة. \n8 نيسان\n \n19 أيلول 2022\n يذكر أن الفيديو الذي يعرض النفق والحفريات، زاعماً أنها منطقة عسكرية للمقاومة تستخدمها لإطلاق مسيّرات أو صواريخ \"فاتح 110\" و\"خيبر 1\"، كان قد نشره أمس الثلاثاء معهد \"ألما\" الإسرائيلي للأبحاث والدراسات، وتم تداوله على نطاق واسع. ودُمِجَت في الفيديو صور لأنشطة كشفيّة ورياضية أقيمت في تواريخ سابقة في قرى وبلدات قريبة جغرافياً ورُفِعَت فيها رايات حزب الله للتضليل والإيحاء بأن الإنشاءات عائدة للمقاومة. وكان \"جيش\" الاحتلال قد استهدف مستودعاً تابعاً لمعمل صناعة مولدات ومعملاً لتصنيع الحديد في غارتين منفصلتين على بلدة الغازية جنوبي مدينة صيدا، يوم الاثنين، زاعماً أيضاً أنها مستودعات أسلحة عائدة للمقاومة. غرفة التجارة والصناعة والزراعة في الجنوب تتفقد المنشآت المستهدفة في #الغازية.تقرير: جمال الغربي #الميادين_لبنان @JamalGhourabi pic.twitter.com/sMP3PdPqXk \n\n وتأتي مزاعم الاحتلال في محاولة منه لتبرير اعتداءاته على المدنيين، وهو ما يفعله في قطاع غزة منذ بدء معركة \"طوفان الأقصى\"، إذ يستند إلى ادّعاءات كاذبة حول وجود المقاومة في المستشفيات وغيرها من المنشآت المدنية، لاستهدافها تنفيذاً لمخطط الإبادة الجماعية الذي يعمل عليه. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مياه بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نهر إبراهيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيبر 1",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "@JamalGhourabi pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}