{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bcf",
    "title": "الاحتلال يعدم أكثر من 15 مدنياً في قطاع غزة أمام أعين الأطفال والنساء",
    "full_text": "قوات الاحتلال تعدم أكثر من 15 مدنياً في منزل عائلة عنان في شمال غزة، أمام أعين الأطفال والنساء، وتواصل عدوانها على مختلف مناطق القطاع. أكّدت مصادر للميادين، قيام قوات الاحتلال بإعدام أكثر من 15 شخصاً مدنياً في منزل عائلة عنان في شمال قطاع غزة، أمام أعين الأطفال والنساء.  وناشدت  عائلة عنان، التي تقطن مقابل برج الجلاء بمدينة غزة، كافة المنظمات الدولية بالوصول إليهم لوجود عدد كبير من الشهداء والجرحى. ويتواصل القصف الإسرائيلي على مختلف مناطق قطاع غزة، وكان آخرها على مدينة رفح في الجنوب.  وأفاد مراسل الميادين بأنّ الاحتلال الإسرائيلي شنّ سلسلة غارات عنيفة على مدينة رفح، واستهدف عدداً من المنازل، ما أسفر عن ارتقاء عدد من الشهداء وجرح آخرين. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n #شاهد | جانب من استهداف طائرات الاحتلال لمنزل عائلة منصور وسط مدينة #رفح جنوب قطاع #غزة.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/e5xLsQjqHO \n\n أيضاً في جنوب القطاع، تدور اشتباكات ضارية في خان يونس بالتزامن مع قصف مدفعي عنيف على المدينة، ما أسفر عن ارتقاء شهداء وجرح عدد من الفلسطينيين. وفي شمال القطاع، استشهد أيضاً عدد من الفلسطينيين، وجرح آخرون، من جراء قصف طائرات إسرائيلية لمنزل قرب نادي خدمات جباليا شمال قطاع غزة هذا وقال الاتحاد الدولي للصليب والهلال الأحمر إنّ الوضع الإنساني في غزة في تدهور والاحتياجات مذهلة ومن الصعب جلب أي مساعدات إلى جميع أنحاء القطاع\".  وأضاف: \"نحن في حاجة ماسة إلى وصول إنساني آمن ودون عوائق لتوصيل المساعدات المنقذة للحياة إلى غزة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منصور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي للصليب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والهلال الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}