{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0acb",
    "title": "وصفه بـ \"رمز المقاومة\".. بروفيسور تركي يهدي جائزته لـ\"أبو عبيدة\"",
    "full_text": " بروفيسور تركي يهدي الجائزة العلمية التي حصل عليها -في الحفل الثالث لتوزيع جوائز \"مؤسسة نشر العلوم\" إلى المتحدث العسكري لكتائب القسام \"أبو عبيدة\". أهدى بروفيسور تركي الجائزة العلمية التي حصل عليها -في الحفل الثالث لتوزيع جوائز \"مؤسسة نشر العلوم\"  بتركيا- إلى المتحدث العسكري لكتائب القسام \"أبو عبيدة، واصفاً إياه بـ \"رمز المقاومة في فلسطين\". وقال إلهامي غولتشين الأستاذ بجامعة أرضروم أتاتورك \"أهدي جائزتي هذه بشكل خاص لمن بات رمزاً للمقاومة في فلسطين. أهديها لأمثال أبو عبيدة ولإخواني من الشباب العاملين في المجال الأكاديمي بتركيا. أحييكم جميعاً بكل احترام\". ووجّه غولتشين رسالة عبر وسائل إعلام تركية محلية، في مقطع فيديو متداول على مواقع التواصل الاجتماعي، مفادها أنه \"يجب على العالم أن يقف دائماً ضد القمع والظلم. نحن لا نعارض الظلم في فلسطين فحسب، بل ضد كل الظلم في العالم. ولكن القمع في غزة يتم بوحشية كبيرة لم تشهدها البشرية من قبل\".  وقال\"أرسل تحياتي لأبي عبيدة والذين يدافعون عن القضية الفلسطينية، وأهدي الوسام الذي حصلت عليه لكل المقاومين الفلسطينيين. نحن علماء ومن واجبنا الرد على الاضطهاد مهما كان الأمر\". يذكر أنّ العالم التركي غولتشين أتم تعليمه الثانوي بمدرسة فان أتاتورك، قبل أن يتخرّج من كلية الآداب والعلوم قسم الكيمياء بجامعة يوزونجو ييل، مع مرتبة الشرف عام 1993. وعام 1997 عيّن مساعد باحث بقسم الكيمياء الحيوية بكلية العلوم جامعة أتاتورك، ثم ترقّى لدرجة أستاذ مساعد عام 2002 ثم صار أستاذاً مشاركاً عام 2007، قبل أن يصبح أستاذاً عام 2012. وتم انتخابه عضواً رئيسياً بالجمعية العامة رقم 57 لأكاديمية العلوم التركية التي عقدت في 29 كانون الأول/ديسمبر 2020. ومنذ أيام توفي البرلماني التركي حسن بيتماز في أزمة قلبية خلال حديثه عن العدوان على غزة.   \n25 اب 06:42\n \n25 اب 07:43\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 20:41\n \n25 اب 18:09\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بروفيسور تركي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لكتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروفيسور تركي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لكتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إلهامي غولتشين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أرضروم أتاتورك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولتشين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأبي عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غولتشين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بمدرسة فان أتاتورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كلية الآداب والعلوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكيمياء",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بجامعة يوزونجو ييل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكلية العلوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة أتاتورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأكاديمية العلوم التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن بيتماز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}