{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ba4",
    "title": "قبل الموعد المحدد.. حجم التجارة بين موسكو وبكين يرتفع إلى 200 مليار دولار",
    "full_text": "روسيا والصين تتمكّنان من رفع حجم التبادل التجاري بينهما إلى أكثر من 218 مليار دولار قبل الموعد المحدد، والرئيس الصيني يقول إنّ هذا الإنجاز يعكس الديناميكية الإيجابية للتعاون بين البلدين. أعلن الرئيس الصيني، شي جين بينغ، اليوم الأربعاء، أنّ روسيا والصين تمكّنتا من رفع حجم التبادل التجاري بينهما إلى 200 مليار دولار قبل الموعد المحدد. وقال شي خلال محادثات مع رئيس الحكومة الروسية، ميخائيل ميشوستين، في بكين، إنه \"بحلول نهاية العام الجاري، سيصل حجم التجارة بين موسكو وبكين إلى 218.28 مليار دولار\". وأضاف: \"المهمة التي حددناها قبل خمس سنوات بيني وبين الرئيس الروسي فلاديمير بوتين لرفع حجم التجارة الثنائية إلى 200 مليار دولار تمّ إنجازها قبل الموعد المحدد، وهذا يعكس الديناميكية الإيجابية للتعاون بين البلدين\". وأشار إلى أنّ العلاقات بين روسيا والصين \"وضعت أساساً قوياً للتعاون\" بينهما في المجالات كافة. من جانبه، أكد ميشوستين، أنّ \"التعاون التجاري والاقتصادي بين روسيا والصين يغلب على التحديات الصعبة التي شهدها البلدان خلال عام 2023\". \n24 اب\n \n23 اب\n هذا ويجري ميشوستين زيارة عمل إلى الصين منذ يوم أمس الثلاثاء، التقى خلالها عدداً من كبار المسؤولين الصينيين لمناقشة التعاون الثنائي بين البلدين في المجالات كافة. وكان قادة روسيا والصين قد حدّدوا في وقت سابق هدف مضاعفة حجم التجارة بين البلدين، ليصل من 100 مليار دولار سنوياً في عام 2018 إلى 200 مليار دولار بحلول عام 2024. وفي آذار/مارس الماضي، قال السفير الصيني لدى روسيا، تشانغ هانهوي، إنّ حجم التجارة الروسية الصينية في عام 2022 تجاوز 190 مليار دولار، وسجل بذلك مستوىً قياسياً. وكانت بيانات إدارة الجمارك الصينية أفادت مطلع العام الجاري، بأنّ حجم التبادل التجاري بين روسيا والصين ارتفع، في عام 2022، بنسبة 29.3%، وبلغ مستوى قياسياً عند 190.271 مليار دولار. وسبق أن أعلن وزير الخارجية الصيني، وانغ يي، أنّ الصين ستدعم روسيا في تعزيز مكانتها، كقوةٍ كبيرة في الساحة الدولية. وفي أواخر نيسان/أبريل الماضي، أعلنت روسيا أنّ أكثر من 70% من تسوياتها التجارية مع الصين تتم بالعملات الوطنية. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل ميشوستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميشوستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميشوستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشانغ هانهوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدارة الجمارك الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}