{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ad2",
    "title": "روسيا: مقتل نحو 785 عسكرياً أوكرانياً.. وإسقاط صواريخ وطائرات",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تعلن إلحاقها خسائر فادحة في صفوف القوات الأوكرانية ومعداتهم العسكرية، خلال الـ24 ساعة الماضية. أفادت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الأحد، بمقتل نحو 785 عسكرياً أوكرانياً بعمليات للقوات الروسية في نطاق العملية العسكرية الخاصة، خلال الساعات الـ24 الأخيرة. وأعلن الناطق باسم وزارة الدفاع الروسية، اللواء إيغور كوناشينكوف، خلال إفادة صحافية  أنه تم القضاء على نحو 120 عسكرياً أوكرانيا على محور كوبيانسك ونحو 200 عسكري أوكراني على محور زاباروجيا و240 عسكرياً على محور دونيتسك وأكثر من 80 عسكرياً على محور كراسني ليمان و130 عسكرياً على محور جنوب دونيتسك ونحو 15 عسكرياً على محور خيرسون. كما أضاف كوناشينكوف أن مقاتلة تابعة للقوات الجوفضائية الروسية أسقطت مروحية أوكرانية من طراز مي-8 قرب قرية زاليفنوي بمقاطعة زاباروجيا، وأسقطت أنظمة الدفاع الجوي الروسية طائرتين أوكرانيتين من طراز سو-25 في بلدتي مالايا توكماشكا ونوفودانيليفكا بمقاطعة زاباروجيا. ولفت إلى أنه تم اعتراض 9 صواريخ لراجمات هيمارس ودمرت 30 طائرة مسيرة في مناطق متفرقة في جمهوريتي دونيتسك ولوغانسك ومقاطعتي زاباروجيا وخيرسون. \n26 اب\n \n24 اب\n وتواصل القوات المسلحة الروسية، منذ 24 شباط/فبراير 2022، تنفيذ العملية العسكرية الخاصة لحماية إقليم دونباس. ويوم أمس، أكدت روسيا، القضاء على نحو 700 عسكري أوكراني في يوم الجمعة، في عدّة جبهات، ضمن عمليتها العسكرية الخاصة المستمرة. من ناحية أخرى، أعلنت وزارة الدفاع أنه، تم تدمير 37 مسيرة أوكرانية، بواسطة الدفاعات الروسية، في مناطق مختلفة، إلى جانب اعتراض 12 قذيفة صاروخية من طراز \"هايمارس\". وقال رئيس بلدية العاصمة الروسية، سيرغي سوبيانين، إنّ قوات الدفاع الجوي دمرت طائرة بلا طيار كانت تقترب من موسكو عبر مقاطعة إسترينسكي، مشيراً إلى عدم وقوع إصابات. كذلك، ذكرت وزارة الدفاع الروسية، منذ يومين، أنّه تم إسقاط صاروخ أوكراني كان يستهدف أهدافاً مدنيّة في منطقة كالوغا، بالإضافة إلى إسقاط عدّة طائرات بلا طيار  قبالة شبه جزيرة القرم. واعترف الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي أكثر من مرّة بالخسائر التي تتكبدها القوات الأوكرانية في الجبهات. واللافت كان ما تحدث عنه المستشار السابق في \"البنتاغون\"، العقيد المتقاعد دوغلاس ماكجريجور، في آذار/ مارس الماضي أنه تم تجهيز أكثر من 120 ألف قبر جديد في أوكرانيا، بعد الهجوم المضاد للقوات المسلحة الأوكرانية. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيغور كوناشينكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوناشينكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الجوفضائية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طراز مي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاليفنوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طراز سو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توكماشكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونوفودانيليفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمهوريتي دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوغانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إقليم دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هايمارس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسترينسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كالوغا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دوغلاس ماكجريجور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}