{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11ed",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nموسكو تتوقع حربًا تمتد إلى عقود تؤدي إلى اندثار أوكرانيا وتتهم واشنطن بإنشاء مختبرات لأنفلونزا الطيور في منطقة خاركوف.\nعلى الرغم من الاتفاق على الهدنة، الدفاع السودانية تدعو كل القادرين على حمل السلاح للتوجه إلى القيادة العسكرية.\nالصاروخ الباليستي الإيراني خيبر يثير قلق إسرائيل والغرب وواشنطن تعتبره تهديدًا جادًا للأمن الإقليمي والدولي.\nبدء تصنيف أصوات الناخبين المقيمين في الخارج. أردوغان يحذر من التهاون في التصويت وكليتشدار أوغلو ينفي اجتماعه بعناصر العمال الكردستاني.\n\n\n اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكليتشدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العمال الكردستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}