{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22ce",
    "title": "بعد 63 عاماً.. فرنسا تتبنى قراراً يندد بمجزرة ارتكبتها شرطة باريس بحق جزائريين",
    "full_text": "الجمعية الوطنية الفرنسية تتبنى قراراً يندّد بما سمّته \"القمع الدامي والقاتل\" في حق جزائريين عام 1961، علماً أنّ ما حدث في هذا التاريخ كان مجزرة موصوفة. تبنّت الجمعية الوطنية الفرنسية، اليوم الخميس، قراراً يندد بـ \"القمع الدامي والقاتل\" لجزائريين في 17 تشرين الأول/أكتوبر 1961. وجاء في بيان الجمعية أنها تبنت اقتراح قرار \"يندد بالقمع الدامي والقاتل في حق الجزائريين، تحت سلطة مدير الشرطة موريس بابون في 17 تشرين الأول/أكتوبر 1961، في باريس\"، والذي قتل فيه عشرات من المتظاهرين السلميين. وأيّد 67 نائباً الاقتراح، وعارضه 11 من صفوف التجمع الوطني اليميني المتطرّف. وأعرب النص عن تمنياته \"إدراج يوم لإحياء ذكرى هذه المجزرة\"، وذلك في جدول الأيام الوطنية والمراسم الرسمية في فرنسا. وقبل 63 عاماً، في 17 تشرين الأول/أكتوبر 1961، تعرض نحو 30 ألف جزائري جاؤوا للتظاهر سلمياً في باريس لقمع عنيف من الشرطة.  \n23 اب\n \n22 اب\n ولا يزال الجزائريون يتذكرون بمرارة أحداث 17 أكتوبر/ تشرين الأول 1961، حين دعت جبهة التحرير الوطني الجزائرية، التي كانت تقود وقتها حرباً على سلطات الاستعمار الفرنسي، العمال الجزائريين إلى الخروج في مسيرات سلمية بباريس احتجاجاً على حظر التجول، المفروض عليهم تحديداً، من الثامنة والنصف مساء إلى الخامسة والنصف صباحاً، من قبل مدير الشرطة وقتها، موريس بابون. وخرج عشرات الآلاف من المتظاهرين السلميين الجزائريين، بينهم نساء وأطفال من الضواحي إلى شوارع وسط باريس، حيث كانت أجهزة قمع التظاهرات في استقبالهم في مداخل الشوارع الكبرى، فاندلعت مواجهات دامية بشارع سان ميشيل، وحي سان سيفرين، وتكررت المشاهد الدامية في أحياء أخرى من باريس وضواحيها، وتشير السجلات إلى إلقاء جثث العشرات منهم في نهر السين. وكان القمع غاية في الضراوة والوحشية، حسب المؤرخين البريطانيين، جيم هاوس ونيل ماكماستر، اللذين وصفا ما تعرض له الجزائريون يوم 17 أكتوبر/ تشرين الأول في كتابهما \"الجزائريون، الجمهورية ورعب الدولة\"، بأنه \"أعنف قمع لتظاهرة في أوروبا الغربية في التاريخ المعاصر\". وفي عام 2012 أقر الرئيس الفرنسي السابق فرنسوا هولاند بحدوث المجزرة، وهي المرة الأولى التي يفعل فيها رئيس فرنسي ذلك. وفي بيان بمناسبة الذكرى الستين للمجزرة، قال الرئيس إيمانويل ماكرون إن الجرائم التي ارتكبت تحت سلطة قائد الشرطة \"لا تغتفر\".   لكن، على الرغم من ذلك، لم يرقَ كلامهما إلى مستوى توقعات أولئك الذين طالبوا بالاعتذار والتعويضات، خاصة وأن أياً منهما لم يقر بعدد الأشخاص الذين استشهدوا، أو بالدور الذي لعبته الدولة. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجمعية الوطنية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جزائريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الوطنية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجزائريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موريس بابون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التجمع الوطني اليميني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبهة التحرير الوطني الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاستعمار الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بباريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موريس بابون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشارع سان ميشيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سان سيفرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيم هاوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونيل ماكماستر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ورعب الدولة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسوا هولاند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}