{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cc7",
    "title": "وزير الخارجية الباكستاني يستقبل نظيره الإيراني أمير عبد اللهيان",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان يزور باكستان. وسيجري خلال الزيارة لقاءات مع رئيس الوزراء الباكستاني وعدد من الوزراء. يزور وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، اليوم الاثنين، باكستان لإجراء محادثات بهدف تهدئة التوتر الناتجمن تبادل الضربات مؤخراً عبر الحدود بين البلدين. ووصل أمير عبد اللهيان مساء الأحد إلى إسلام أباد بدعوة من وزير الخارجية الباكستاني جليل جيلاني، لبحث سبل تفعيل آليات جديدة للتعاون المشترك بين البلدين. وسيلتقي وزير الخارجية الإيراني رئيس وزراء باكستان أنور الحق كاكر وقائد الجيش الباكستاني سيد عاصم منير خلال زيارته الرسمية التي ستستمر يوماً واحداً. \n26 اب\n \n26 اب\n وفي ختام هذه المحادثات، من المقرر أن يعقد وزيرا خارجية إيران وباكستان مؤتمراً صحافياً مشتركاً. وقبل يومين، أكّد الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي أنّ \"أمن باكستان من أمن إيران\"، محذّراً من أنشطة مجموعات إرهابية مدعومة من جانب الولايات المتحدة \"تهدد أمن جميع بلدان المنطقة\".  وكانت الحدود الإيرانية - الباكستانية شهدت توترات بعدما استهدفت إيران بالصواريخ البالستية قاعدتين تابعتين لـتنظيم \"جيش العدل\" الإرهابي في باكستان، رداً على \"الجرائم الإرهابية التي قام بها مؤخراً أعداء إيران\"، فيما قامت باكستان أيضاً بهجمات على قرية قرب منطقة سراوان في محافظة سيستان وبلوشستان جنوب شرقي إيران.  وعلى الرغم من هذه التوترات، فإنّ مسؤولي البلدين أكدوا عمق العلاقات الإيرانية - الباكستانية، فالسفارة الباكستانية في طهران شددت على أنّ \"باكستان تقف دائماً إلى جانب إيران في كل الظروف الصعبة، وأنّ التعاون والثقة المتبادلة بين البلدين الشقيقين وسط المحيط الإقليمي المعقّد يحظيان بأهمية قصوى من أجل تعزيز الأمن والسلام\". \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسلام أباد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جليل جيلاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنور الحق كاكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الباكستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عاصم منير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أمن باكستان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش العدل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سراوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلوشستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرقي إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}