{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0759",
    "title": "هجوم واسع لمقاتلي العشائر في ريف دير الزور على مواقع \"قسد\"",
    "full_text": "\"جيش القبائل والعشائر في دير الزور\" يخوض معركة جديدة ضد مواقع ومقار\"قسد\" في أرياف دير الزور، ضمن سعيه المتواصل للسيطرة على كامل المناطق التي يسيطر عليها الكرد في هذه المنطقة. أطلق \"جيش القبائل والعشائر في دير الزور\" معركة جديدة ضد مواقع ومقار \"قسد\" في أرياف دير الزور، ضمن سعيه المتواصل للسيطرة على كامل المناطق التي يسيطر عليها الكرد في هذه المنطقة. وشنّ مقاتلو العشائر هجوماً واسعاً ومتزامناً على مواقع لـ \"قسد\" في بلدات أبو حردوب والجرذي وأبو حمام وذيبان بريف دير الزور الشرقي، وبلدة الكبر بالريف الغربي. وأكدت مصادر ميدانية للميادين نت أنّ \"مقاتلي العشائر نفّذوا هجوماً على قسد فجر اليوم الأحد وتمكّنوا من السيطرة على غالبية بلدة أبو حردوب إضافة إلى دخول بلدة ذيبان والسيطرة على حي اللطوة فيها، مع استمرار التقدّم في المنطقة\". ولفتت المصادر إلى أنّ \"مقاتلي العشائر تمكّنوا من إلقاء القبض على عدد من عناصر قسد ونقله إلى مكان آمن مع إسقاط طائرة مسيرة مذخرة لقسد نفذت اعتداءات على الأهالي\". \n26 اب\n \n25 اب\n واتهمت المصادر \"قسد\" بـ \"التسبّب بمقتل 4 مدنيين على الأقل من خلال قصفها لمنازل المدنيين الآمنين في بلدة أبو حردوب\"، لافتةً إلى أنّ \"قسد بدأت حشد قواتها في محاولة لاستعادة السيطرة على المناطق التي خسرتها في المنطقة\". وبالتوازي تشهد المنطقة التي تدور فيها الاشتباكات تحليقاً متواصلاً لطائرات \"التحالف الدولي\" المسيّرة والمروحية خشية من وصول الهجمات الى قواعدها ومناطق سيطرتها. ويشنّ مقاتلون عشائريون هجمات متفرقة على مناطق سيطرة \"قسد\" بعد إطلاق الأخيرة معركة أطلقت عليها اسم \"تعزيز الأمن والأمان\" في دير الزور اعتقلت خلالها كامل أعضاء مجلس دير الزور العسكري التابع لها بعد توجيه تهم بالفساد والتواطؤ مع جهات معادية. وسيطر أبناء العشائر على كامل ريف دير الزور الشرقي في مطلع شهر أيلول/سبتمبر الفائت، قبل أن تستعيد \"قسد\" السيطرة عليها بعد حشدها لعدد كبير من عناصر في المنطقة. ويتهم أبناء العشائر قيادات \"قسد\" من المكوّن الكردي بالاستفراد في حكم المنطقة عسكرياً وإدارياً ومنع أبناء المنطقة من إدارة منطقتهم مع نهب وسرقة ثرواتها. وسيطرت \"قسد\" على كامل أرياف دير الزور الواقعة في الضفة الشرقية لنهر الفرات بعد السيطرة على بلدة الباغوز آخر معاقل \"داعش\" في سوريا في شباط/فبراير من العام 2019، وأسست \"إدارة مدنية وعسكرية\" لإدارتها وسط اتهامها بأنها إدارة صورية وأنّ كوادر \"قسد\" الكردية هي من تدير المنطقة. \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جيش القبائل والعشائر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش القبائل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلدات أبو حردوب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمام وذيبان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو حردوب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذيبان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو حردوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الباغوز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}