{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f5b",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية تستهدف مواقع للاحتلال بالأسلحة الصاروخية.. وتحقق إصابات مؤكدة",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تواصل دعمها للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة ومقاومته، وتستهدف مواقع إسرائيلية بالأسلحة الصاروخية، محققةً إصابات مباشرة.  تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان- حزب الله، دعمها للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة ومقاومته، باستهداف المواقع العسكرية الإسرائيلية على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية المحتلة. في هذا الإطار، استهدفت المقاومة الإسلامية، اليوم الأحد، تجمعاً لجنود الاحتلال في محيط ثكنة \"راميم\" الإسرائيلية بالأسلحة الصاروخية، محققةً إصابةً مباشرة. ‏  كما أعلنت المقاومة استهدافها ثكنة \"زبدين\" الإسرائيلية في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بصاروخي \"فلق 1\"، وحققت فيها إصابة مباشرة، بالإضافة إلى استهدافها مرابض ‏مدفعية العدو وانتشار جنوده جنوبي \"كريات شمونة\" بالأسلحة الصاروخية والمدفعية. وأكّدت المقاومة أنّ هذه العمليات تأتي \"دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‌‌‏والشريفة\".  في غضون ذلك، أفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان بانطلاق صلية صاروخية من لبنان في اتجاه إصبع الجليل المحتل، وبنيران مباشرة استهدفت موقعاً إسرائيلياً في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة.  \"نيران مباشرة من لبنان باتجاه موقع إسرائيلي في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة\"المزيد مع مراسل #الميادين علي مرتضى#لبنان#الميادين_لبنان@aliimortada pic.twitter.com/rP9sxiBPK4 \n\n بدورها، أشارت وسائل إعلام إسرائيلية إلى دوي صفارات الإنذار في الشمال، ناقلةً مخاوف من دخول \"طائرة معادية\".  \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n كذلك، أفاد الإعلام الإسرائيلي عن دوي صفارات الإنذار في \"كريات شمونة\".  ومع مواصلة عملياتها ضد الاحتلال الإسرائيلي، زفّت المقاومة المجاهد أحمد محمد العفّي \"محمود\"، مواليد عام 1980، من بلدة بريتال في البقاع، شهيداً على طريق القدس.  وأيضاً، زفّت المجاهد حسين علي الديراني \"أبو علي\"، مواليد عام 1986، من بلدة قصرنبا في البقاع،  شهيداً على طريق القدس.  ١-بمزيد من الفخر والإعتزاز، تزف المقاومة الإسلامية الشهيد المجاهد أحمد محمد العفّي \"محمود\" مواليد عام 1980 من بلدة #بريتال في البقاع، والذي ارتقى شهيداً على طريق القدس.٢-بمزيد من الفخر والإعتزاز، تزف المقاومة الإسلامية الشهيد المجاهد حسين علي الديراني \"أبو علي\" مواليد عام 1986… pic.twitter.com/yEcPOHdMty \n\n وأمس، نفّذت المقاومة الإسلامية في لبنان 10 عمليّاتٍ عسكرية استهدفت مواقع \"جيش\" الاحتلال وتجمعاته، ضمن ردّها على ‌‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية والمنازل المدنية، ودعمها لقطاع غزة. ومن أبرز تلك العمليات، استهداف مجاهديها مقر قيادة ‏كتيبة \"بيت هلل\" التابع للواء الإقليمي الشرقي \"769\" في \"جيش\" الاحتلال ، عبر استخدام صواريخ \"الكاتيوشا\". وفي ظلّ تكثيف المقاومة عملياتها ضد مواقع الاحتلال شمالي فلسطين المحتلة، أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّه ليس هناك من يخدع نفسه بأنّ \"إسرائيل قادرة على تفكيك حزب الله\". وصرّح محلّل الشؤون السياسية في \"القناة 13\" الإسرائيلية، رفيف دروكر، بأنّ \"جيش\" الاحتلال \"غير قادر الآن على غزو لبنان وتأسيس حزام حتى نهر الليطاني، أو إبعاد جميع عناصر حزب الله عن الحدود\"، مضيفاً: \"لقد استيقظنا من هذا الحلم للأسف\". وأوضح دروكر إلى أنّ \"إسرائيل غير قادرة على إبعاد حزب الله إلى ما بعد الليطاني، وضمان عدم عودته\"، لافتاً إلى أنّ \"مستقبل إسرائيل ليس وردياً\"، ومؤكداً في الوقت نفسه أنّ \"ما يحدث في غزة دليلٌ على ذلك\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المواقع العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بصاروخي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد محمد العفّي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريتال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين علي الديراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قصرنبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد محمد العفّي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#بريتال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين علي الديراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏كتيبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفيف دروكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليطاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دروكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}