{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0876",
    "title": "روسيا: مشروع القرار الأميركي في مجلس الأمن كان يسمح لـ\"إسرائيل\" بالدخول إلى غزة",
    "full_text": "مندوب روسيا الدائم لدى مجلس الأمن الدولي، فاسيلي نيبينزيا، يقول إنّ مشروع القرار الأميركي في مجلس الأمن الدولي كان يهدف إلى منح \"إسرائيل\" الإذن للدخول إلى غزة. أكّد مندوب روسيا الدائم لدى مجلس الأمن الدولي فاسيلي نيبينزيا، اليوم الخميس، أنّ مشروع القرار الأميركي في مجلس الأمن الدولي الذي عارضته موسكو وبكين كان يهدف إلى منح \"إسرائيل\" تفويضاً للقيام بعملية عسكرية برية في قطاع غزة. وقال نيبينزيا إنّ \"واضعي مشروع القرار لجأوا إلى حيلة تكتيكية، وملأوا وثيقتهم بمجموعة عشوائية من التدابير الإنسانية التي يمكن أن تتخذها إسرائيل خلال عمليتها البرية\". وأضاف أنّ مشروع القرار الأميركي يهدف في جوهره إلى \"منح إذن من مجلس الأمن لهذا الغرض [العملية العسكرية البرية الإسرائيلية]، فيما يتواصل قتل آلاف الأطفال الفلسطينيين\"، مشدّداً على أنّه \"لا يمكن للمجلس أن يلزم نفسه بمثل هذا القرار\". وأكد نيبينزيا أنّ موسكو لا ترى أيّ جدوى من دعم هذه الوثيقة التي تهدف إلى غرضٍ واحد هو خدمة المصالح الجيوسياسية لأحد أعضاء مجلس الأمن. وأمس الأربعاء، رفض مجلس الأمن الدولي مشروع قرار أميركياً بشأن الوضع في غزة لم يتضمن دعوة إلى وقف إطلاق النار، وذلك بعد استخدام الصين وروسيا حق النقض \"الفيتو\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأوضح مراسل الميادين أنّ \"مشروع القرار الأميركي سقط بسبب معارضة روسيا والصين، فيما امتنعت دولتان عن التصويت، لينال 10 أصوات\". وأوضح نيبينزيا، خلال جلسة مجلس الأمن، أنّ \"المشروع الأميركي الذي طُرح يشجّع إسرائيل على خوض حرب برية من شأنها توسيع النزاع على امتداد المنطقة\". وقبل أسبوع، صوّتت الولايات المتحدة الأميركية في مجلس الأمن الدولي ضد مقترح البرازيل الذي يدعو إلى إلغاء الأمر الإسرائيلي بتهجير سكان قطاع غزة إلى صحراء سيناء المصرية، مستخدمةً حق \"الفيتو\". وكان مجلس الأمن قد رفض أيضاً التعديلات التي اقترحتها روسيا على مشروع القرار البرازيلي بشأن الوضع في \"إسرائيل\" وقطاع غزة، ورفض من بين أمور أخرى تضمين النص إدانة القصف الإسرائيلي للمستشفى الأهلي المعمداني في قطاع غزة. وفي 12 تشرين الأوّل/أكتوبر الجاري، دعت البرازيل التي تتولّى حالياً الرئاسة الدورية لمجلس الأمن الدولي إلى عقد اجتماع جديد لبحث \"الحرب المستمرة بين إسرائيل وحركة حماس\"، كما أعلنت وزارة الخارجية البرازيلية. يذكر أنّ رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو أكّد، أمس الأربعاء، أنّ قوات جيشه \"تستعد للدخول البري إلى غزة\"، مضيفاً أنّه \"لن يفصّل متى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صحراء سيناء المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمستشفى الأهلي المعمداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية البرازيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات جيشه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}