{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10a8",
    "title": "رئيسي لإردوغان: نريد تسريع التعاون الإقليمي لتأمين مصالح دول المنطقة",
    "full_text": "الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي يهاتف الرئيس التركي رجب طيب إردوغان، ويؤكد أهمية توسيع العلاقات الثنائية في الفترة الجديدة. أكّد الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، لنظيره التركي رجب طيب إردوغان، اليوم الثلاثاء، أنّ لإيران وتركيا دوراً مهماً في التعاون الإقليمي وتعزيز الأمن في المنطقة. وشدد رئيسي خلال اتصالٍ هاتفي مع نظيره التركي على \"أهمية توسيع العلاقات الثنائية في الفترة الجديدة\". وأكّد \"ضرورة دفع عجلة التعاون بين البلدين إلى الأمام\". وتابع رئيسي \"نريد تسريع التعاون الإقليمي بين البلدين بهدف تأمين مصالح دول المنطقة\". \n26 اب\n \n25 اب\n وهنّأ رئيسي،خلال الاتصال بإردوغان، بإعادة انتخابه رئيساً لتركيا. بدوره، قال إردوغان، لنظيره الإيراني إنّ أنقرة عازمة على مواصلة التعاون الإقليمي بمزيدٍ من الجدية بما في ذلك التعاون ضمن الإطار الرباعي. ولفت إلى أنّ \"علاقات تركيا مع إيران ستستمر بمزيدٍ من القوّة والجدية في الفترة المقبلة\". وقبل أيام، أعلن رئيس الهيئة العليا للانتخابات في تركيا فوز الرئيس، رجب طيب إردوغان في الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية التركية. وأعلنت إيران اعتزامها تأسيس منطقة تجارة حرّة مع 18 بلداً بينها تركيا، مبينة أن خبراء من طهران وأنقرة أعدّوا نص الاتفاق في هذا الخصوص. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}