{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2792",
    "title": "موسكو تُحمّل واشنطن مسؤولية الهجوم على القرم: لن يمر من دون عقاب",
    "full_text": "روسيا تُحمّل الولايات المتحدة مسؤولية الهجوم الصاروخي على شبه جزيرة القرم كونه نفذ بواسطة صواريخ \"أتاكمس\" التي سلمتها واشنطن لكييف، وتؤكّد أنّ الهجوم \"لن يمر من دون عقاب\". قالت وزارة الخارجية الروسية، اليوم الإثنين، إنه تمّ استدعاء السفيرة الأميركية في موسكو لين تريسي على خلفية الهجوم الإرهابي في سيفاستوبول في شبه جزيرة القرم. وتابعت أنه تم إخطار السفيرة الأميركية أن بلادها تتحمل مسؤولية متساوية مع نظام كييف عن الهجوم الإرهابي في القرم، وأنّ الخطوات التي اتخذتها واشنطن \"لن تمر من دون عقاب\". وشددت على أنّ الولايات المتحدة باتت طرفاً في الصراع عبر تزويد القوات الأوكرانية بأسلحة تستخدم لضرب روسيا. وفي السياق، حمّلت وزارة الدفاع الروسية الولايات المتحدة مسؤولية الهجوم الصاروخي، أمس الأحد، على شبه جزيرة القرم التي ضمتها موسكو، كونه نفذ بواسطة صواريخ \"أتاكمس\" التي سلمتها واشنطن لكييف. وقالت الوزارة، في بيان، إنّ \"مسؤولية الضربة الصاروخية المتعمدة على مدنيين في سيفاستوبول (إحدى مدن شبه جزيرة القرم) تقع في الدرجة الأولى على واشنطن التي زودت أوكرانيا بأسلحة\"، وكذلك على سلطات كييف، مؤكدةً أنّ \"أفعالاً كهذه لن تبقى من دون رد\". #روسيا تُحمِل أميركا مسؤولية الهجوم على شبه جزيرة القرم، وتتوعدها برد عسكري وقانوني..ما تداعيات الهجوم؟ وما خيارات موسكو في الرد؟مدير مكتب #الميادين في #موسكو مسلم شعيتو pic.twitter.com/QcZhqAzQy6 \n\n بدوره، وصف المتحدث باسم الرئاسة الروسية، دميتري بيسكوف، الهجوم الصاروخي الأوكراني على شبه جزيرة القرم، بأنّه \"بربري\". \n24 اب\n \n24 اب\n وفي تصريح للصحافيين، أكّد بيسكوف أنّ \"تورط الولايات المتحدة في العمليات القتالية التي أسفرت عن مقتل مدنيين روس لا يمكن إلاّ أن يكون له عواقب\".  ورداً على سؤال عمّا إذا كان الكرملين يتفق مع الرأي القائل إنّ الهجوم الصاروخي على شبه جزيرة القرم والهجوم الإرهابي في داغستان هما حدثان من سلسلة واحدة، قال بيسكوف إنّ هناك هيئات تحقيق ستقوم بعملها، وبعد ذلك سيكون من الممكن استخلاص بعض الاستنتاجات، سواء كانت هذه سلسلة واحدة من الأحداث أم لا\". أمّا السفير الروسي في واشنطن، أناتولي أنطونوف، فشدّد على أنّ قصف سيفاستوبول بصواريخ \"أتاكمس\" الأميركية \"أظهر أنّ الإدارة الأميركية تقف إلى جانب الإرهاب الدولي، لكنّها لن تفلت من المسؤولية\". وقال أنطونوف للصحافيين، إنّ \"الإدارة الأميركية انحازت إلى جانب الإرهاب الدولي بدعمها الواضح لجرائم نظام كييف والتغاضي عن الهجمات التي يشنها بانديرا على المدنيين\". وأمس الأحد، أعلنت وزارة الدفاع الروسية أنّ القوات الأوكرانية هاجمت مدينة سيفاستوبول في شبه جزيرة القرم الروسية، بصواريخ أميركية الصنع من طراز \"أتاكمس\"، ما أدّى إلى وقوع قتلى وإصابات بين المدنيين. وأسفر الهجوم عن مقتل 4 أشخاص بينهم طفلان، وإصابة 151 آخرين، منهم 27 طفلاً بجروح متفاوتة الخطورة. وبالتزامن مع الهجوم على شبه جزيرة القرم، استهدفت هجماتٍ مسلحة، مساء الأحد، كنيستين أرثوذكسيتين وكنيس يهودي ومركز لشرطة المرور في ديربنت ومحج قلعة، وفتحت لجنة التحقيق الروسية في داغستان دعاوى جنائية بموجب مادة \"الهجمات الإرهابية\". وأدّى الهجوم في داغستان إلى مقتل  15 شرطياً، بالإضافة إلى عدد من المدنيين، فيما أعلنت اللجنة، فجر اليوم، عن تحييد 3 مسلحين في محج قلعة وإثنان في دربنت خلال عملية لمكافحة الإرهاب في داغستان. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أتاكمس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لين تريسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أتاكمس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن لكييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفير الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أناتولي أنطونوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أتاكمس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونوف للصحافيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بانديرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أتاكمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كنيستين أرثوذكسيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديربنت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحقيق الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دربنت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}