{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b2a",
    "title": "روسيا: العلاقات العسكرية بين موسكو وطهران لن تخضع للضغوط",
    "full_text": " نائب وزير الخارجية الروسي، سيرغي ريابكوف، يؤكد أنّ التعاون العسكري الروسي مع إيران لن يخضع للضغوط الجيوسياسية. قال نائب وزير الخارجية الروسي، سيرغي ريابكوف، إنّ التعاون العسكري الروسي مع إيران لن يخضع للضغوط الجيوسياسية وذلك في أعقاب تقارير أفادت بأنّ واشنطن طلبت من طهران التوقف عن بيع طائرات مسيرة لموسكو. ونقلت وكالة الإعلام الروسية عن ريابكوف قوله، اليوم السبت، \"لا توجد تغييرات والتعاون مع إيران سيستمر. نحن (روسيا وإيران) نتمتع بالاستقلالية ولا نخضع لإملاءات الولايات المتحدة والتابعين لها\". وذكرت صحيفة \"فاينانشال تايمز\"، في وقتٍ سابق هذا الشهر، نقلاً عن مسؤول إيراني وشخص آخر مطلع على المحادثات إنّ الولايات المتحدة تطالب إيران بالتوقف عن بيع الطائرات المسيرة المسلحة التي تستخدمها روسيا في الحرب في أوكرانيا. \n26 اب\n \n26 اب\n ونفت وزارة الخارجية الإيرانية، في أكثر من مناسبة، الاتهامات  الغربية الموجهة إلى طهران بإرسال أسلحة ومعدات عسكرية إلى روسيا في ظل الأزمة الحالية، مؤكدةً أن \"لا أساس لها\". وقالت إيران إنها أرسلت طائرات مسيرة إلى روسيا، لكن هذه الطائرات أُرسلت قبل بدء الحرب في أوكرانيا في شباط/فبراير 2022. وأكدت الحكومة الإيرانية، في وقتٍ سابق، أنّ كييف \"لم تقدم أيّ دليل على استخدام روسيا لطائرات بدون طيار إيرانية في أوكرانيا\". بدورها، نفت موسكو أيضاً استخدام طائرات مسيرة إيرانية في أوكرانيا. يُشار إلى أنّ الولايات المتحدة الأميركية أكدت، في وقتٍ سابق،بأنّ تقارب روسيا وإيران يجب أن يُقلق عدداً من الدول. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيرغي ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التعاون العسكري الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التعاون العسكري الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الإعلام الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريابكوف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاينانشال تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}