{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16e2",
    "title": "أعلى رقم منذ 2016.. 270 ألف ألماني غادروا بلادهم في 2022",
    "full_text": "شبكة \"فرانس إنفو\" الإذاعية تشير إلى ارتفاع أعداد المهاجرين الألمان في عام 2022، مقارنةً بالأعوام السابقة، وتبيّن أنّ المهاجرين غير راضين عن السياسة العامة في البلاد. أفادت شبكة \"فرانس إنفو\" الإذاعية، اليوم الجمعة، بأنّ نحو 270 ألف ألماني غادروا بلادهم في عام 2022، من أجل الاستقرار في الخارج، وهو أعلى رقم منذ عام 2016. وقالت الشبكة إنّ 6 من أصل 10 أشخاص من هؤلاء المغتربين هم من الرجال، ويبلغ متوسط أعمارهم 35 عاماً، و3 من كل 4 هم من خرّيجي الجامعات. ولفتت الشبكة إلى أنّ الأشخاص المغتربين يختارون مغادرة بلادهم للتمتع ببيئة معيشية أفضل في البرتغال أو آسيا، نتيجة أسباب مهنية، أو بسبب سأمهم من البيروقراطية الألمانية. \n13 اب\n \n13 اب\n وأشارت شبكة \"فرانس إنفو\" الإذاعية إلى أنّ الأشخاص المغادرين غير راضين عن السياسة العامة في البلاد. فمع القيود، التي فرضتها الحكومة على الناس خلال أزمة كوفيد-19، ازدادت عمليات المغادرة، بصورة لافتة. ووفق الشبكة، فإنّ شعار الأشخاص في ألمانيا هو: \"إذا كنت أعتقد أنني لا أستطيع تغيير النظام، فهناك احتمالان فقط: إمّا أتأقلم، وإمّا  أغادر\". وتُعَدّ سويسرا والنمسا والولايات المتحدة من الوجهات الأكثر شيوعاً، كما أنّ النمسا وسويسرا هما بلدان يتحدثان اللغة الألمانية نفسها، لذلك من السهل جداً هجرة الألمان إليهما. وأوضحت الشبكة أنّ \"هجرة العقول تؤثر سلباً في الاقتصاد الألماني، الذي يُعاني نقصاً خطيراً في العمالة. لكنّ جزءاً من المغادرين يتمّ تعويضه عن طريق الهجرة المعاكسة، وعودة بعض الألمان بعد بضعة أعوام من الاغتراب\". يُشار إلى أنّ الاقتصاد الألماني، الذي يُمثّل أكبر اقتصادات أوروبا، يُواجه تحدياتٍ غير مسبوقة، تُهدد بدخوله مرحلة ركود طويلة، وتنذر بتداعيات سلبية على عدد من القطاعات الصناعية والتجارية. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فرانس إنفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين الألمان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس إنفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرتغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس إنفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنمسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النمسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الألمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الألمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}