{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13e0",
    "title": "بلينكن: أحداث روسيا مسألة داخلية.. ولا نملك المعلومات الكاملة عما حصل",
    "full_text": "وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن، يعلن أنّ واشنطن لا تملك المعلومات الكاملة بشأن ما حدث في روسيا، وهناك تواصل مع موسكو لضمان أمن المواطنين الأميركيين في البلاد. علّق وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، على الأحداث التي شهدتها روسيا، أمس السبت، وتحرك مجموعة \"فاغنر\" باتجاه موسكو وطريقة انتهاء الأزمة، قائلاً: \"لا نملك المعلومات الكاملة بشأن ما حدث في روسيا، ولا يزال ذلك مبكراً\". وأضاف بلينكن: \"من المبكر الحديث عن مستقبل عناصر فاغنر فالصورة قد تكون غير مكتملة، فما يحدث في روسيا هو شأن داخلي\". وأكّد أنّه \"من المقلق ظهور علامات عدم الاستقرار في بلد مثل روسيا، ولم نر أي تغيير في وضع الأسلحة النووية\". واعتبر بلينكن أنّ الهجوم الأوكراني المضاد في \"أيامه الأولى، وربما يستمر أشهراً ولدى الأوكرانيين ما يحتاجونه للنجاح\". \n24 اب\n \n24 اب\n وفيما يخص التواصل مع موسكو، أعلن وزير الخارجية الأميركي أنّه لم يتصل بنظيره الروسي سيرغي لافروف، لكن أعضاء آخرين في الإدارة كانوا على اتصال بنظرائهم الروس بشأن مسألة ضمان سلامة المواطنين الأميركيين في البلاد. وأجرت الولايات المتحدة في الساعات الأربع والعشرين الأخيرة مشاورات مكثّفة مع حلفائها الأوروبيين بشأن الأزمة في روسيا، وكانت قد امتنعت إلى حينه عن الإدلاء بتعليقات مباشرة على تلك التطورات. وبحث الرئيس الأميركي جو بايدن هاتفياً، مع نظيره الفرنسي إيمانويل ماكرون والمستشار الألماني أولاف شولتس، ورئيس الوزراء البريطاني ريشي سوناك الوضع في روسيا، كما أكدوا دعمهم الثابت لأوكرانيا. بدوره، أعلن بلينكن أنّه تحدث مع وزراء خارجية مجموعة السبع والممثل السامي للاتحاد الأوروبي للشؤون الخارجية لمناقشة الوضع في روسيا. ووافق بريغوجين على إيقاف التمرد وإعادة المقاتلين إلى قواعدهم، واتخاذ خطوات للتهدئة، وذلك بعد وساطة قادها الرئيس البيلاروسي ألكسندر لوكاشينكو. وتم وضع مسوّدة اتفاق توقف بموجبه قوات \"فاغنر\" تمرّدها في مقابل تقديم موسكو ضمانات أمنية إليهم. وعليه، أعلن رئيس \"فاغنر\"، في رسالة صوتية، إعادة مقاتليه إلى قواعدهم \"حقناً للدماء\"، على حد قوله. بعد إعلان انتهاء التمرد.. قوات \"فاغنر\" تغادر روستوف وسط قيود أمنية مستمرة في روسيا #روسيا #قوات_فاغنر #بوتين #الميادين_Go pic.twitter.com/U1I5F46KBb \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريشي سوناك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_فاغنر #بوتين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "U1I5F46KBb",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}