{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16a8",
    "title": "وزير خارجية لبنان يتحدث إلى الميادين عن ملفّي الأراضي المحتلة والنزوح السوري",
    "full_text": "وزير الخارجية والمغتربين في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية، عبد الله بو حبيب، يقول، في مقابلة مع الميادين، إنّ دول الاتحاد الأوروبي والغرب لا تريد أن يعود النازحون السوريون إلى سوريا. أكد وزير الخارجية والمغتربين في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية، عبد الله بو حبيب، في حديثٍ إلى الميادين، أنّ الدولة اللبنانية لا تريد منع قوّات \"اليونيفيل\" من القيام بجولات في الجنوب. وأوضح بو حبيب أنه يجب أن يكون هناك تنسيق لهذه الجولات مع الجيش اللبناني، نظراً إلى التوتّر الذي قد يحدث مع أبناء المنطقة. \"الدولة اللبنانية لا تريد أن تمنع قوّات اليونيفيل من القيام بجولات في الجنوب، ولكن يجب أن يكون هناك تنسيق مع الجيش اللبناني نظراً إلى التوتّر الذي قد يقع مع أبناء المنطقة\"#مقابلة_مع وزير الخارجية والمغتربين في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية عبد الله بو حبيب@abbas_sabbagh pic.twitter.com/bATgZDhpV0 \n\n وطالب وزير الخارجية اللبناني قوات \"اليونيفيل\" بأن تجري الاجتماعات الثلاثية لإظهار الحدود بين لبنان وفلسطين المحتلة، \"لأنّ الأمور اليوم شائكة بين الخط الـ23 وخط الهدنة والخط الأزرق\". وأضاف بو حبيب: \"طالبنا وسنطالب مجلس الأمن بالعمل على وقف الانتهاكات الإسرائيلية للقرار 1701، براً وبحراً وجواً\". \"طالبنا وسنطالب مجلس الأمن بالعمل لوقف الخروق الإسرائيلية للقرار 1701 براً وبحراً وجواً، ما يعني توقّف الخروق اللبنانية تلقائياً\"#مقابلة_مع وزير الخارجية والمغتربين في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية عبد الله بو حبيب@abbas_sabbagh pic.twitter.com/cM0Aico11R \n\n وأشار الوزير اللبناني إلى أنّ \"سفراء الدول الخمس الكبرى لدى لبنان جاءوا ليتحدّثوا إلينا عن الخيمة في مزارع شبعا، وكان جوابنا أنّ الحديث يجب أن يكون عن احتلال مزارع شبعا اللبنانية، لا عن الخيمة فيها\". \"سفراء الدول الخمس الكبرى لدى #لبنان جاؤوا ليتحدّثوا معنا عن الخيمة في مزارع شبعا، وكان جوابنا أنّ الحديث يجب أن يكون عن احتلال مزارع شبعا اللبنانية لا عن الخيمة فيها\"#مقابلة_مع وزير الخارجية والمغتربين في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية عبد الله بو حبيب@abbas_sabbagh pic.twitter.com/ICoILSj3HD \n\n وفيما يخص ملف النزوح السوري، لفت بو حبيب إلى أنّ دول الاتحاد الأوروبي والغرب لا تريد أن يعود النازحون السوريون إلى سوريا، مؤكداً أنّ هذه الدول تعمل من أجل إبقائهم في البلدان المضيفة، كلبنان والأردن وتركيا. وأضاف وزير الخارجية أنّ \"الدولة السورية ترحّب بعودة السوريين إلى بلادهم، وتؤكّد عدم تعرّضهم لأي مضايقات، وترحّب بالمجتمع الدولي إذا أراد التثبت من ذلك\". وأشار الوزير اللبناني إلى أنّ الدولة السورية ترى أنّ عدم عودة النازح إلى وطنه مرتبط بالأموال التي تُدفع إليه في البلد المضيف، ثم بالدمار الذي لحق ببلده خلال الحرب. \n26 اب\n \n26 اب\n وكشف أنه جرى تأليف لجنة خلال اجتماع وزراء الخارجية العرب، مؤلفة من 5 دول لمتابعة ملف النزوح السوري، موضحاً أنها ستعقد أول اجتماع لها في منتصف الشهر المقبل في القاهرة. وأشار بو حبيب إلى أنّ \"موقف دول الغرب تجاه ملف النازحين هو للتصويب على النظام السوري\"، مؤكداً أنّ \"هذه الدول لا ترى أنّ الحرب انتهت، ولا تزال تسعى لتغيير النظام\". وقال وزير الخارجية إنّ \"مهاجرين سوريين وصلوا بطريقة غير شرعية إلى شواطئ قبرص، فاتصلت بنا السلطات القبرصية لترسلهم إلى لبنان، فرفضنا\"، لافتاً إلى أنها \"لا تستطيع إرسالهم إلى سوريا لأن الاتحاد الأوروبي يرفض ذلك\". وأضاف أنّ \"الاتحاد الأوروبي يقول إنّ سوريا غير آمنة لعودة النازحين، ونحن نرى أنّ ذلك غير صحيح\". \"الدولة السورية ترحّب بعودة السوريين إلى بلادهم وهي تؤكّد عدم تعرّضهم لأي مضايقات وترحّب بالمجتمع الدولي إذا أراد التثبت من ذلك\"#مقابلة_مع وزير الخارجية والمغتربين في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية عبد الله بو حبيب@abbas_sabbagh pic.twitter.com/r0Q5tS8mw4 \n\n وذكر بو حبيب أنه سبق أن اتصل بوزير الخارجية السوري، فيصل المقداد، وقال له إنّه مرحَّب به في لبنان في أي وقت، \"وإنّنا نود أن نزور سوريا في أي وقت يوافقه\". وأشار وزير الخارجية إلى أنه التقى قبل أسبوع تقريباً القائم بالأعمال في السفارة السورية في بيروت، وعبّر له عن استعداد لبنان لإرسال وفد إلى سوريا من أجل البحث في الملفات الإقليمية والدولية، فضلاً عن العلاقات الثنائية بين البلدين، مؤكداً أنه ينتظر الرد. \"سبق أن اتصلت بوزير الخارجية السوري فيصل المقداد وقلت له إنّه مرحب به في #لبنان في أي وقت، وإنّنا نود أن نزور #سوريا في أي وقت يوافقه\"#مقابلة_مع وزير الخارجية والمغتربين في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية عبد الله بو حبيب@abbas_sabbagh pic.twitter.com/9dl0ecoIeY \n\n وبشأن انتخاب رئيس للجمهورية اللبنانية، قال إن \"على القادة اللبنانيين أن يتفقوا على انتخاب رئيس للجمهورية من دون انتظار أي تدخلات خارجية، علماً بأنّني أتفهم الضغوط من بعض القناصل في هذا الملف، لكونه يؤثّر بطريقة أو بأخرى في بلدانهم\". وفيما يتعلق بإحراق المصحف الشريف، أكد بو حبيب: \"نحن ننتظر قراراً عربياً موحداً في موضوع تدنيس المصحف الشريف في السويد، وفي الوقت الراهن، فإن السفيرة السويدية لدى لبنان هي في إجازة، وطلبت إلى السفير اللبناني لدى السويد عدم العودة إلى هناك\".  وأشار وزير الخارجية اللبناني إلى أنّ المناضلة اللبنانية سهى بشارة \"دخلت اليونان بجواز سفرها السويسري، الأمر الذي يحد إمكان تدخّل لبنان في موضوع منعها من إكمال طريقها\"، لافتاً إلى أن \"الدولة السويسرية تتابع هذا الملف مع اليونان\". \"نحن ننتظر قراراً عربياً موحداً في موضوع تدنيس المصحف الشريف في #السويد، وفي الوقت الراهن السفيرة السويدية لدى لبنان هي في إجازة وطلبت إلى السفير اللبناني لدى السويد عدم العودة إلى هناك\"#مقابلة_مع وزير الخارجية والمغتربين في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية عبد الله بو حبيب… pic.twitter.com/0aW5NcDgm2 \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدولة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كلبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفيرة السويدية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفير اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سهى بشارة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السويسرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفير اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب…",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}