{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c64",
    "title": "قطر والموساد والـ\"CIA\".. اجتماع ثلاثي لبدء الاتصالات وتبادل الأسرى",
    "full_text": "رئيس الموساد ورئيس الحكومة القطرية ورئيس الـ\"CIA\" الأميركي يجتمعون في إحدى العواصم الأوروبية، لبحث ملف الأسرى الإسرائيليين لدى حماس. قال المراسل العسكري في \"القناة 12\" الإسرائيلية، نير دفوري، إنّ \"رئيس الموساد ورئيس الحكومة القطرية ورئيس الـ CIA الأميركي التقوا في إحدى العواصم الأوروبية اليوم الاثنين\". وتابع دفوري أنّ \"الثلاثة يناقشون على ما يبدو مخططات لتحقيق اختراق ما في قضية تحرير الأسرى، بعد أن تمّ في الأيام الماضية تبادل أفكار بين الوسطاء وحماس\". ووفق مصدر سياسي مطلع على الاتصالات بخصوص الأسرى لـ\"القناة 13\" الإسرائيلية، فإنّ \"الهدف من الاجتماع الثلاثي هو بدء الاتصالات رسمياً لإطلاق سراحهم\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأضاف المصدر أنّ ذلك \"يشمل استخدام جميع أدوات الضغط الموجودة لدى الأطراف على حماس\"، لافتاً إلى أنها \"ستكون مفاوضات طويلة ومعقّدة\". وذكرت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، أنّ عائلات الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة الفلسطينية في غزّة، يصعّدون الاحتجاج، ويطالبون بمبادرة إسرائيلية لاستعادتهم. وكانت عوائل الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة الفلسطينية في غزّة وجّهت، يوم السبت، رسالةً إلى حكومة الاحتلال برئاسة بنيامين نتنياهو، طالبت فيها بالعمل على صفقة تبادل جديدة لإطلاق أبنائها الأسرى لدى حماس.  وتحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية،  عن خلافات متفاقمة بين عائلات الجنود الإسرائيليين القتلى في الحرب وعائلات الأسرى في غزة بخصوص استمرار القتال، إذ إنّ عائلات الجنود الإسرائيليين الذين قتلوا في الحرب ضد غزة، تطالب باستمرار الحرب، في حين تعارض الأمر عائلات الأسرى في غزة خوفاً على مصير أبنائهم. والجدير ذكره، أنّ المقاومة الفلسطينية أكّدت مراراً أنّها لن تقوم بتبادل للأسرى مقابل هدنة موقتة، بل فقط في حال توقّف إطلاق النار.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة القطرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العواصم الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة القطرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العواصم الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}