{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26b6",
    "title": "دار مزادات في كاليفورنيا تعرض فساتين وأكسسوارات الأميرة الراحلة ديانا",
    "full_text": "بعد مرور 27 عاماً على وفاتها، دار مزادات \"جولينز\" في ولاية كاليفورنيا الأميركية، تعرض اليوم مجموعة واسعة من ملابس وأكسسوارات الأميرة الراحلة الليدي ديانا التي توفيت في حادث سير في باريس عام1997.  سيتمكن محبو أميرة ويلز الراحلة الليدي ديانا (ديانا فرانسيس سبنسر) Princess of Wales من استرجاع ذكريات مرتبطة بها بعد 27 عاماً على وفاتها، مع مزاد علني على مجموعة واسعة من ملابسها وأكسسواراتها، يقام اليوم الخميس، في ولاية كاليفورنيا الأميركية. وستعرض دار مزادات \"جولينز\" خصوصاً فستانين في بيفرلي هيلز، يُقدّر سعر كل منهما بمبلغ يتراوح بين 200 و400 ألف دولار. We’re just hours away from the most remarkable Collection of Princess Diana artifacts in 25 years. Join us in this moment in history as we celebrate Lady Di's elegance.Register & Bidhttps://t.co/SEil0Vw6bs pic.twitter.com/lT3VHkQsuu \n\n الأول فستان من التول باللون الأزرق الداكن، من تصميم \"موراي أربيد\"، ارتدته ديانا عام 1986 في العرض الأول لمسرحية \"ذي فانتوم أوف ذي أوبرا\" The Phantom of the Opera الاستعراضية في لندن. والثاني، فستان من الدانتيل من تصميم \"فيكتور إدلشتاين\"، ارتدته مرتين. وقالت غابرييلا شوارتز، من دار \"جولينز\": \"لدينا بعض القطع الاستثنائية\" و\"قطع أيقونية ارتدتها ديانا بفخر كبير وترمز حقاً إلى أسلوبها\". وأضافت شوارتز: \"لقد كانت ديانا تحبّ الموضة بحقّ. وكان لديها حدس في الموضة. وكانت تفكر كثيراً في القطع التي ترتديها وبالمصمين\". وتابعت: \"إنها أميرة الشعب وحلم مصممي الأزياء في آن معاً\". وبعد مرور 27 عاماً على وفاتها عام 1997 في حادث سير بالعاصمة الفرنسية باريس، لا تزال أميرة ويلز بنظر كثر حول العالم أيقونة للموضة.  وفي كانون الأول/ديسمبر، بيع فستان قديم للأميرة ديانا بمبلغ قياسي بلغ 1,14 مليون دولار في مزاد آخر. وتشمل المجموعة التي تعرض في المزاد اليوم، حوالى 50 قطعة تخصّ الأميرة ديانا، بينها أحذية وحقائب يد وقبعات. وسيتمكن المعجبون من الاطلاع على بعض من الرسائل المكتوبة بخط يدها، وكذلك على عناصر تخصّ أفراد آخرين في العائلة الملكية البريطانية.  ويذكر أنه في 16 أيلول/سبتمبر 2021، أعادت شرطة \"سكوتلاند يارد\" التأكيد على قرارها عدم فتح تحقيق جنائي بشأن مقابلة أجراها سنة 1995 صحافي في \"بي بي سي\" مع الأميرة ديانا، كشف تقرير مستقلّ أنه لجأ فيها إلى أساليب \"مراوغة\". وكانت شرطة لندن قد أعلنت في آذار/مارس 2021 أنها لن تفتح تحقيقاً في هذا الخصوص، لكنها أعادت النظر في المسألة إثر صدور تقرير مستقلّ في أيّار/مايو من إعداد القاضي السابق في المحكمة العليا جون دايسون. وتحدّثت الأميرة ديانا التي توفّيت في حادث سير في باريس سنة 1997 عن \"وجود ثلاثة أشخاص\" في زواجها، في إشارة إلى العلاقة التي كان يقيمها زوجها آنذاك الأمير تشارلز مع كاميلا باركر بولز. وأقرّت الأميرة أيضاً بأنها في علاقة مع رجل آخر، كما كشفت أنها تعاني من البوليميا (النهام المرضي). \n25 اب 06:42\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n21 اب 19:57\n \n24 اب 10:05\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جولينز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليدي ديانا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويلز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليدي ديانا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانسيس سبنسر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Princess of Wales",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جولينز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيفرلي هيلز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "موراي أربيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فانتوم أوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ذي أوبرا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "The Phantom of the Opera",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدانتيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيكتور إدلشتاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غابرييلا شوارتز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جولينز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شوارتز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويلز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سكوتلاند يارد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون دايسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشارلز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاميلا باركر بولز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البوليميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}