{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0806",
    "title": "مسؤولة أممية: التفتيش الصارم على \"رفح\" يعرقل وصول المساعدات إلى غزة",
    "full_text": " مديرة برنامج الأغذية العالمي تؤكد \"الحصول على النزر اليسير من الشاحنات..نحتاج إلى إدخال كميات كبيرة..نحتاج إلى وصول آمن بلا قيود إلى غزة حتى نتمكن من إطعام الناس، ونتأكد من أنهم لا يموتون جوعاً هناك، لأن هذا هو ما يحدث\". أكد برنامج الأغذية العالمي التابع للأمم المتحدة أن التفتيش المبالغ في صرامته للشاحنات عند معبر رفح من مصر إلى غزة أدى إلى تباطؤ تدفق المساعدات الإنسانية كثيراً. وأوضحت مديرة برنامج الأغذية العالمي التابع للأمم المتحدة سيندي مكين تزايد معدلات الجوع وسط الفلسطينيين هناك، حيث أصبح معبر رفح النقطة الرئيسية لتوصيل المساعدات منذ أن فرض الاحتلال حصاراً كاملاً على غزة. صوت من قلب #غزة.وصلت الأزمة الإنسانية في #غزة إلى مستوى غير مسبوق بحسب وصف زميلتنا في برنامج الأغذية العالمي.الغذاء والمياه آخذان في النفاذ، عدد النازحين في الملاجئ يرتفع، وبدون وقود لا توجد كهرباء.ولهذا يدعو البرنامج إلى إتاحة دخول المساعدات المستدام والآمن. pic.twitter.com/S6Utyw4nlI \n\n وفي مقابلة، ذكرت مكين موضحةً: \"حصلنا على النزر اليسير من الشاحنات..نحتاج إلى إدخال كميات كبيرة..نحتاج إلى وصول آمن بلا قيود إلى غزة حتى نتمكن من إطعام الناس، ونتأكد من أنهم لا يموتون جوعاً هناك، لأن هذا هو ما يحدث\". وبُعيْد إدخال الشاحنات منذ أيام،  تحدّث مراسل الميادين عن تراجعٍ حاد في توفّر المواد الغذائية من جرّاء العدوان الإسرائيلي ومنع إدخال المساعدات، بعدما كشف عن دخول 20 شاحنة مساعدات إلى قطاع غزة فقط عبر معبر رفح، جزء منها أكفانٌ وخيام!\" مسلّطاً الضوء على \"التواطؤ في إدخال المساعدات إلى القطاع في ظل الوضع الإنساني الصعب جداً\" .   \n26 اب 13:30\n \n26 اب 20:16\n \n26 اب 18:30\n \n26 اب 13:03\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "برنامج الأغذية العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيندي مكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}