{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a29",
    "title": "حزب الله: اغتيال العميد موسوي اعتداء صارخ ووقح وتجاوز للحدود",
    "full_text": "حزب الله يَدين جريمة اغتيال السيد رضي موسوي، ويؤكد أنّها جريمة جديدة تُضاف إلى سجلّ جرائم الاحتلال ‌‏واعتداءاته. قال حزب الله، في بيان صدر مساء اليوم الاثنين، إنّ \"جريمة اغتيال السيد رضي موسوي جريمة جديدة ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي، تُضاف إلى سجلّ جرائمه ‌‏واعتداءاته\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأكد حزب الله أنّ اغتيال موسوي، الذي كان يعمل مستشاراً ‌‏عسكرياً في سوريا، \"اعتداء صارخ ووقح، وتجاوز للحدود\".‏ وأضاف أنّ موسوي عمل على دعم المقاومة الإسلامية في لبنان ‏لعشرات الأعوام، لافتاً إلى أنّه \"كان رفيق السلاح والدرب للقائد الشهيد ‏الفريق الحاج قاسم سليماني\". كما قدّم حزب الله العزاء إلى قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي، وإلى قيادة حرس الثورة، وعائلة الشهيد، وعموم الشعب الإيراني. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم سليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}