{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0df5",
    "title": "التظاهرات متواصلة في \"إسرائيل\" وبن غفير قد يعلن استقالته",
    "full_text": "مراسلة الميادين في القدس المحتلة تفيد بأن قطاعات إسرائيلية مختلفة تواصل الانضمام إلى الاحتجاجات ضد قانون التعديلات القضائي، ووزير الأمن القومي ايتمار بن غفير يعتزم الاستقالة من الحكومة باتفاق مع نتنياهو. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الاثنين، بأنّ عدد المتظاهرين أمام \"الكنيست\" الإسرائيلي بلغ 90 ألفاً. يأتي ذلك في وقت شهدت الأراضي المحتلة احتجاجات ليلية استمر زخمها حتى فجر اليوم، ولا تزال مستمرة حتى هذه اللحظة، حيث قام مستوطنون صباح اليوم بإغلاق محاور الطرق الرئيسية في بئر السبع وحيفا وتل أبيب أيضاً. وبالتزامن، قالت مراسلة الميادين إنّ قطاعات إسرائيلية مختلفة تواصل الانضمام إلى الاحتجاجات ضد قانون التعديلات القضائي. وأكدت مراسلتنا في القدس المحتلة أنّ مركبة إسرائيلية حاولت دهس متظاهرين في شوارع \"تل أبيب\". \n\n وبالتزامن، كشفت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو \"ذلل\" العقبات أمام إعلان تجميد التعديلات القضائية المثيرة للجدل عبر اتفاق أبرمه مع الوزيرين إيتمار بن غفير وياريف ليفين. وأضافت أنّه بعد مداولات استمرت ساعات مع أحزاب الائتلاف الحكومي، خرج نتنياهو، ظهر اليوم، من مكتبه إلى مبنى \"الكنيست\"  في القدس المحتلة، حيث يتظاهر الآلاف ضد التعديلات القضائية. وقالت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية إنّ نتنياهو سيعلن تعليق مؤقت للتعديلات القضائية اليوم، ولكنه لم يحدد موعد إلقاء كلمته. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 10:24\n وكان من المقرر أن يعقد نتنياهو مؤتمراً صحافياً صباحاً للإعلان عن تجميد التعديلات، ولكن المؤتمر تأجل إلى موعد لم يحدد بعد. وأضافت \"معاريف\" أنّ المؤتمر تأجل بعد أن هدد وزير الأمن القومي إيتمار عن غفير بالانسحاب من الحكومة في حال التراجع عن التعديلات. ووافق وزير القضاء في حكومة الاحتلال الإسرائيلي ياريف ليفين على تجميد تشريع التعديلات القضائية مؤقتاً، بحسب الإعلام الإسرائيلي.  من ناحيته، قال بن غفير في حديث مع نتنياهو: \"في حال تأجيل التشريعات سأستقيل من الحكومة، غير انني سأواصل دعمها من خارج الائتلاف\"، بحسب \"كان\" الإسرائيلية. \"نتنياهو يسعى للإبقاء على الائتلاف الحكومي الحالي لأن لا بديل له\".| الكاتب والأكاديمي الفلسطيني سعيد زيداني |#إسرائيل_تتآكل pic.twitter.com/XB6lxPZm5X \n\n ولفتت القناة الإسرائيلية إلى أنّ رئيس المعارضة يائير لابيد قال في رسالة موجهة إلى نتنياهو أنّه مستعد لضمان شبكة أمان للحكومة الحالية، مضيفةً أنّه في حال رفض أحد أحزاب الائتلاف الحكومي تأجيل التشريعات، وانسحب من الائتلاف، فإنّ لابيد يعد بأن يضمن أصوات تضمن عدم سقوط الحكومة الائتلافية لسبب كهذا. كذلك، نقلت قناة \"كان\" عن وزير الأمن يوآف غالانت أنّه سيبقى في منصبه في حال تراجع نتنياهو عن قرار إقالته. وأقال نتنياهو، مساء الأحد، غالانت، بعد يوم من مطالبة الأخير للحكومة بوقف قانون التعديلات القضائية. ومنذ قرابة 12 أسبوعاً، يتظاهر عشرات آلاف الإسرائيليين يومياً ضد خطة التعديل التي تعتزم حكومة نتنياهو تطبيقها. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ايتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وياريف ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي إيتمار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ياريف ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعيد زيداني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}