{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a32",
    "title": "قوات الاحتلال تقتحم نابلس وقلقيلية.. والمقاومون يتصدون",
    "full_text": "القوات الإسرائيلية تقتحم مدينتَي قلقيلية ونابلس، شمالي الضفة الغربية.. واشتباكات بين المقاومين والقوات المقتحمة تخللها إطلاق الرصاص الحي. اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي، اليوم السبت، مدينة قلقيلية، شمالي الضفة الغربية، حيث تصدى لها المقاومون الفلسطينيون، بينما أطلقت النار في اتجاه أحد الشبان. وأكدت مراسلة الميادين في الضفة الغربية أنّ القوات الإسرائيلية جددت اقتحام المدينة، من المدخل الجنوبي. واندلعت اشتباكات بين المقاومين والاحتلال خلال الاقتحام، تخللها إطلاق الرصاص الحي بكثافة، ما أدى إلى إصابة شاب. كذلك، اقتحمت قوات الاحتلال مدينة نابلس، شمالي الضفة الغربية أيضاً، حيث استخدمت شاباً فلسطينياً درعاً بشرياً، من أجل الدخول إلى أحد المباني. \n23 اب\n \n22 اب\n \"اقتحامات متكررة في #الضفة_الغربية، والاحتلال استخدم فلسطينياً درعاً بشرياً في اقتحامه منزل أسير محرر، وسط تصدٍ من المقاومين لاعتداءات قوات الاحتلال\".التفاصيل مع مراسلة #الميادين، نسرين سلمي#طوفان_الأقصى#فلسطين_المحتلة#الميادين pic.twitter.com/hVjyxYxWiX \n\n وشنّت اقتحاماً على قرية تِل، غربي نابلس، مطلقةً قنابل الغاز تجاه الفلسطينيين ومنازلهم. ويأتي هذا الاعتداء على نابلس بعدما اقتحمتها القوات الإسرائيلية عند الفجر أيضاً، إلى جانب بلدة بيت إيبا. واعتقل الاحتلال خلال الاقتحامات في الضفة فجراً أسيرين محررين. وأشار إعلام فلسطيني إلى أنّ قوات الاحتلال اقتحمت نابلس من حاجز صرة، بعدد كبير من الآليات العسكرية، ودهمت بنايةً سكنيةً في شارع عصيرة. وانتشر قسم آخر من القوات في العديد من الأحياء الغربية والوسطى، حيث أطلقت النار وقنابل الغاز تجاه المواطنين ومنازلهم قبل مداهمة عدد من المنازل. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نسرين سلمي#طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تِل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت إيبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}