{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c241d",
    "title": "استطلاع إسرائيلي: شكوك متزايدة في أداء \"الجيش\" وانخفاض كبير في رضا الإسرائيليين عنه",
    "full_text": "استطلاعٌ أجراه معهد \"دراسات الأمن القومي\" الإسرائيلي يكشف انخفاضاً كبيراً في رضا الإسرائيليين عما يدعيه \"الجيش\" من إنجازات بشأن ما يتعلق بالحرب على غزة. أظهر استطلاع لمعهد \"دراسات الأمن القومي\" الإسرائيلي أنّ تصور الجمهور لـ\"إنجازات الجيش\" في حربه على غزة يشهد انخفاضاً كبيراً، وسط شكوك بشأن الغرض من الحرب بعدنحو 8 أشهر على بدايتها.  ويكشف الاستطلاع، الذي أجراه المعهد، في أيار/مايو الجاري، أن 34% فقط من الجمهور الإسرائيلي راضون عما سموه \"إنجازات الجيش الإسرائيلي\" في غزة، وهو ما يمثل انخفاضاً كبيراً مقارنة بشهر تشرين الثاني/نوفمبر الماضي، عندما كانت النسبة تتجاوز 52%. وبحسب الاستطلاع، هناك أيضاً انخفاض في تصور الجمهور الإسرائيلي لـ\"النصر\"، بحيث ذكر 61% فقط من المشاركين أنّهم متأكدون أو يعتقدون أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي \"سينتصر\" في غزة، مقارنة بـ 92% في تشرين الأول/أكتوبر 2023، بعد بدء الحرب الإسرائيلية بقليل. وتُظهر بيانات الاستطلاع أيضاً انخفاض الدعم لأهداف الحرب واحتمال تحقيقها، بحيث كان 84% من الإسرائيليين أعربوا عن دعمهم القوي لـ\"إطاحة حماس\" كهدفٍ للحرب في بدايتها، ليعلن 61% فقط من الذين شملهم الاستطلاع الأخير رضاهم عن ذلك. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n بالإضافة إلى ذلك، يعتقد 46% من الجمهور أن أهداف الحرب قد لا تتحقق، أو لن تتحقق على الإطلاق. وأخيراً، يكشف استطلاع أيار/مايو الجاري أن 57% من الجمهور يعتقدون، أو هم متأكدون من أن \"إسرائيل\" لا تتخذ الإجراءات الكافية لتأمين إطلاق سراح الأسرى الموجودين في قطاع غزة.  وتشير هذه النتائج إلى حدوث شرخ محتمل في الإجماع الإسرائيلي بشأن الحرب واستمرارها. ويبدو جلياً تراجع الدعم الجماهيري الإسرائيلي لحكومة نتنياهو وخططها في الحرب على غزة، من خلال اتساع رقعة الاحتجاجات المناهضة للحكومة والمطالبة باستعادة الأسرى. وقبل أيام، تجمّع أكثر من 100 ألف مستوطن في \"تل أبيب\" ومدن القدس وقيسارية وحيفا المحتلة، في تظاهراتٍ تُطالب بإطاحة رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، وإجراء انتخاباتٍ مُبكّرة، وإبرام صفقة تبادل فورية للأسرى، وإنهاء الحرب على غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}