{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20b6",
    "title": "المسائية | فيتو أميركي.. ترخيص إضافي للمجازر والتسويف والتفاوض",
    "full_text": "\nالملف الأول: فيتو أميركي في مجلس الأمن يعطي نتنياهو الضوء الأخضر للمضي في حرب الإبادة المقاومة على شروطها وعلى وقعها الميداني.. فماذا عن مفاوضات القاهرة؟ \nالملف الثاني: البرازيل تكسر المحرمات وتدين الإبادة الإسرائيلية في غزة من قلب أفريقيا.. أي دلالات لتحرك عالم الجنوب ضد \"إسرائيل\" وسردياتها؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فيتو أميركي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإبادة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}