{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e21",
    "title": "\"إسرائيل\" تستورد العمال من الهند لتعويض النقص الكبير بعد 7 أكتوبر",
    "full_text": "بعد منع العمال الفلسطينيين من الدخول إلى الأراضي المحتلة، تلجأ \"إسرائيل\" إلى استقدام عمالة هندية للتعويض عن اليد العاملة الفلسطينية وسط رفض عدد من النقابات الهندية. أشارت صحيفة الـ\"واشنطن بوست\" في تقرير نشر على موقعها الإلكتروني اليوم، إلى أنّ إسرائيل تلجأ إلى العمال الهنود، لمعالجة أزمة نقص العمالة الذي تعاني منه منذ اندلاع طوفان الأقصى. ونقلت الصحيفة، عن السلطات الإسرائيلية، قولها بأنها تأمل في رؤية ما بين 10 إلى 20 ألف عامل هندي في الأشهر المقبلة. حيث قال، شاي بوزنر، نائب المدير العام لجمعية \"بناة إسرائيل\": \"ستكون الهند واحدة من أكبر الموردين لعمال البناء في إسرائيل في السنوات المقبلة، إن لم تكن أكبرهم\". وأشار بوزنر إلى أنّ هذا القرار أتى \"بسبب منع العمال الفلسطينيين من القدوم إلى إسرائيل منذ بداية الحرب\".  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وفي مقابلة مع أميت كومار، مسؤول التوظيف الذي يعمل مع وكالة كبيرة للقوى العاملة في نيودلهي، أعلن أنّ وكالات العمل الإسرائيلية، يطلبون منه عمالاً غير مسلمين. وفي العديد من مقاطع الفيديو على موقع يوتيوب التي تشرح العملية وتدعو لتقديم الطلبات، يقول كوما للمشاهدين: \"يجب أن يكون اسمك هندوسياً\"، و\"فقط الإخوة الهندوس يمكنهم التقدم\". وفي السياق، انتقدت النقابات والناشطون الهنود حملة التوظيف، زاعمين أن ظروف العمال خطيرة، وقال رامهر بيفاني، الأمين العام لنقابة عمال البناء في هاريانا: \"نحن ضد هذا لأنه يرسل العمال إلى فم الموت\". في غضون ذلك، أصدرت العديد من النقابات الهندية بيانات صحفية تفيد بأن هذه الخطوة ستشير إلى \"التواطؤ مع حرب الإبادة الجماعية المستمرة التي تشنها إسرائيل ضد الفلسطينيين\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهنود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شاي بوزنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوزنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميت كومار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيودلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهنود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رامهر بيفاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النقابات الهندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}