{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c29",
    "title": "\"الصحة العالمية\": خروج مستشفى كمال عدوان عن الخدمة بفعل الهجمات الإسرائيلية",
    "full_text": "الصحة العالمية تؤكد خروج مستشفى \"كمال عدوان\"، الواقع شمالي قطاع غزة، عن الخدمة، بعد مهاجمته من قبل \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي. قال مسؤول بمنظمة الصحة العالمية إن مستشفى كمال عدوان في شمال قطاع غزة الذي هاجمته القوات الإسرائيلية \"توقّف عن العمل وأُجلي مرضاه ومن بينهم أطفال\"، مما يعرّض الخدمات الصحية المنهارة في القطاع لمزيد من المخاطر. وقالت السلطات في غزة إن \"القوات الإسرائيلية استخدمت الأسبوع الماضي جرّافة لتدمير محيط مستشفى كمال عدوان، مما أجبر النازحين على الخروج\". ووفق ريتشارد بيبركورن ممثّل منظمة الصحة العالمية في غزة فإنّ المستشفى \"لم يعد يعمل\". وأضاف أنّ طفلين حديثي الولادة نقلا \"إلى أسرتيهما مع وصف لكيفية الاعتناء بهما\"، بينما أجلي مرضى آخرون، بمن فيهم أطفال رضّع، إلى مستشفيي الأهلي والشفاء. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأكد بيبركورن أنّ \"العديد من العاملين في مجال الصحة اعتقلوا\"، مضيفاً أنّه \"لا يمكننا تحمّل خسارة أي مستشفيات\". وفي حين دُفع الكثيرون إلى النزوح إلى جنوب غزة، تشير تقارير إلى أن ما يصل إلى عدة مئات الآلاف من الأشخاص ما زالوا في الشمال، حيث \"يجب أن يكون هناك عدد من المرافق الصحية العاملة\"، حسبما قال بيبركورن. وأضاف أن نحو 4 آلاف نازح لجأوا إلى مجمّع ناصر الطبي في مدينة خان يونس الجنوبية معرّضون للخطر بينما تواصل \"إسرائيل\" توغّلها البري هناك.  وكانت وسائل إعلام ذكرت أنّ \"جيش\" الاحتلال دفن عشرات المرضى والنازحين وهم أحياء، بعد أن تمّ دهس خيامهم بالجرّافات في ساحة المستشفى، وطالب المرصد \"الأورومتوسطي\" لحقوق الإنسان، بإجراء تحقيق دولي بشأن ذلك. وقال المدير العام لوزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزة، منير البرش، إنّ \"الاحتلال الإسرائيلي ارتكب كارثة إنسانية، وحوّل مستشفى كمال عدوان إلى ثكنة عسكرية، وتعمّد إذلال الكوادر الطبية والجرحى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى كمال عدوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريتشارد بيبركورن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيبركورن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيبركورن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}