{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bfa",
    "title": "النزاعات الداخلية تعود إلى السطح.. غانتس لنتنياهو: لن تستطيع الهرب بعد أكبر كارثة في تاريخ \"إسرائيل\"",
    "full_text": "زعيم حزب \"معسكر الدولة\" الإسرائيلي، بيني غانتس، يوجّه رسالةً إلى نتنياهو، مفادها \"أنك لا تستطيع الهروب، ولا تملك الشرعية لتدوير الزوايا\"، مهدداً إياه بإنشاء لجنة تحقيق رسمية. وجّه زعيم حزب \"معسكر الدولة\" الإسرائيلي، بيني غانتس، رسالةً إلى رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، هدّده فيها بـ\"أنّك لن تستطيع الهروب بعد أكبر كارثة في تاريخ إسرائيل، وسيتم تشكيل لجنة تحقيق رسمية معك أو من دونك\". وقال غانتس لنتنياهو: \"ما خطبك؟ هل تعتقد أنّك تستطيع الهروب والإفلات، بعد وقوع أكبر كارثة في تاريخ إسرائيل؟\". وأضاف غانتس: \"انظر في عيون أهالي القتلى والأسرى والجرحى. إنّهم يستحقون إجابات. إنّ الإسرائيليين يستحقون إجراء تحقيق عميقٍ وشامل. ليس بسبب لاهاي، بل بسببنا، ومن أجلنا\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وشدد غانتس على أنّ نتنياهو \"لا يملك الشرعية لتدوير الزوايا. لذلك سيتم إنشاء لجنة تحقيق رسمية، سواء معه أو من دونه\". وأمس، حذّر غانتس من أنّ الأسرى لدى المقاومة في قطاع غزّة \"لا يملكون مزيداً من الوقت\"، داعياً نتنياهو إلى \"أن يكون شجاعاً، مرّةً واحدة\"، وأن \"يتوقف عن اللعب بمصير إسرائيل\". وتتهم المعارضة الإسرائيلية نتنياهو بالخضوع لبن غفير وسموتريتش، اللذين هددا مراراً بإسقاط الحكومة، في حال قررت إنهاء الحرب على قطاع غزّة عبر إبرام اتفاق لتبادل الأسرى مع حركة حماس. وفي وقتٍ سابق، أكدت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية أنّ قادة الحرب في \"إسرائيل\"، أي نتنياهو، ووزير الأمن غالانت، والوزير في \"الكابينت\" بيني غانتس، \"لا يثقون ببعضهم البعض\"، بشأن كيفية إدارة الحرب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "معسكر الدولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معسكر الدولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غانتس لنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وسموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن غالانت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}