{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18d6",
    "title": "حكومة الاحتلال تؤجل جلستها بعد عملية نتنياهو الجراحية.. وتحذيرات من انقلاب عسكري ضده",
    "full_text": "تأجيل جلسة  حكومة الاحتلال التي كان مقرراً انعقادها اليوم الأحد، في أعقاب الإجراء الطبي الذي سيخضع له رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بتأجيل جلسة حكومة الاحتلال التي كان مقرراً انعقادها، اليوم الأحد، في أعقاب الإجراء الطبي الذي خضع له رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو. وقال نتنياهو في رسالةٍ مصورة للمستوطنين، فجر اليوم الأحد: \"رغم شعوري إنني في حالة صحية ممتازة، إلا أنّه بناء على قرار الأطباء المعالجين سأخضع لعملية زرع جهاز منظم لدقات القلب\". وأشارت وسائل الإعلام إلى أن عملية زرع منطم لدقات القلب لنتنياهو \"انتهت بنجاح\"، وبحسب بيان المستشفى، فإنّ وضعه جيد وسيبقى تحت المراقبة في قسم أمراض القلب. وبحسب وسائل إعلام إسرائيلية، تم تكليف وزير العدل الاحتلال، بالقيام بمهام نتنياهو خلال فترة إجرائه العملية الجراحية. ويبلغ نتنياهو من العمر 73 عاماً، وشغل منصب رئيس الوزراء في \"إسرائيل\" على فترات متفرقة لأكثر من 14 عاماً. \n26 اب\n \n26 اب\n يأتي ذلك في الوقت الذي نصب فيه  مئات المحتجين على التعديلات القضائية عدداً كبيراً من الخيام قبالة مقر \"الكنيست\" للمبيت فيها، وذلك لمواصلة احتجاجاتهم مع بدء الهيئة العامة للكنيست، جلستها المخصصة على المصادقة النهائية، على مشروع قانون يقلص من دور المحكمة العليا للاحتلال. وتجمّع مساء السبت، عددٌ من المستوطنين قرب مسكن وزير \"الأمن\" الإسرائيلي، يوآف غالانت، بينما خرج مئات الآلاف احتجاجاً على التعديلات القضائية. كذلك، حذّر الإعلام الإسرائيلي من تصعيد دراماتيكي يمكن أن يحدث خلال مظاهرات اليوم في القدس المحتلة و\"تل أبيب\". وقال وزير العلوم، أوفير أكونيس: \"نحن أمام محاولة لتنفيذ انقلاب عسكري في إسرائيل\".  على صعيد آخر، أفادت قناة \"كان\" بأنّ 10 آلاف عنصر احتياط من 40 وحدة أعلنوا ترك الخدمة، بينما ذكرت القناة \"ـ13\" أنّ أعداد رافضي الخدمة في سلاح الجو سوف يزداد.  وتتوالى التعليقات والتحذيرات، من جانب المسؤولين في \"إسرائيل\"، المعارضين للتعديلات القضائية. وقال رئيس الموساد السابق يوسي كوهين، المقرب جداً من نتنياهو، في مقال له اليوم الأحد، في صحيفة \"يديعوت أحرونوت\": \"من أجل أمن إسرائيل، ولمواجهة التهديد الإيراني، يجب وقف عملية التعديلات القضائية. السجال والخلافات الداخلية يعرضان للخطر منعة دولة إسرائيل على المدى الزمني  الآني\". كذلك، نقلت وسائل إعلام إسرائيلية، عن رئيس الأركان في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، هرتسي هليفي، تحذيره من أنّه \"خلال 48 ساعة، سيبدأ الضرر بكفاءة الجيش\". \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العامة للكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوفير أكونيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أمن إسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}