{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2773",
    "title": "لبنان: حزب الله يستهدف جنود الاحتلال في موقعين.. وصفارات الإنذار تدوي في عدّة مستوطنات",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف انتشارين لجنود الاحتلال عند الحدود مع فلسطين المحتلة، ووسائل إعلام إسرائيلية أكدت دوي صفارات إنذار في عدة مستوطنات. أكدت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - استهدافها تجمعاً لجنود الاحتلال الإسرائيلي بين مستوطنتي المنارة و\"مرغليوت\"، شمالي فلسطين المحتلة، مؤكدة أنها حققت فيه إصابة مباشرة. وأعلنت المقاومة أنها استهدفت انتشاراً آخر لجنود \"جيش\" الاحتلال في محيط موقع السماقة الإسرائيلي العسكري، في تلال كفرشوبا اللبنانية ‏المحتلة، بالقذائف المدفعية. ولفتت المقاومة إلى أنّ العمليتين، اليوم الاثنين، جاءتا دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته. بدوره، أكد مراسل الميادين رصده عدة استهدافات من لبنان في اتجاه مواقع وأهداف عسكرية إسرائيلية، على طول الحدود مع فلسطين المحتلة. وأشار إلى استهداف موقع حدب يارين على دفعتين، وإطلاق نيران مباشرة في اتجاه هدف عسكري إسرائيلي في وادي هونين. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \"رصدنا عدة استهدافات من لبنان باتجاه مواقع وأهداف عسكرية إسرائيلية على طول الحدود اللبنانية الفلسطينية\"مراسل #الميادين حسين السيد#لبنان#الميادين_لبنان@HusseinHsayed pic.twitter.com/G2yeajZnYW \n\n من جهتها، تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية عن إطلاق صفارات الإنذار في مستوطنة \"كيلاع\" للاشتباه في دخول طائرة معادية، وإطلاق صفارات إنذار في \"حروفيش\" و\"ميرون\" و\"تسفعون\"، عند الحدود الشمالية. ويواصل الاحتلال اعتداءات على لبنان، ولاسيما جنوبيّه، حيث استهدفت المدفعية الإسرائيلية بلدتي طيرحرفا والطيبة، وشنّت طائرات الاحتلال غارة على بلدة عيترون، اخترقت جدار الصوت في أجواء بلدات أخرى. غارة إسرائيلية على بلدة #عيترون جنوبي لبنان.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/8XMlBmNoPS \n\n فيديو متداول يُظهر لحظة خرق الطيران الحربي الإسرائيلي #جدار_الصوت فوق القرى الجنوبية.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/KHWOKGmN3o \n\n ومع استمرار عمليات المقاومة الإسلامية في لبنان ضد أهداف تابعة للاحتلال، منذ نحو 9 أشهر، أقرّ رئيس حزب \"اليمين الوطني\" الإسرائيلي، جدعون ساعر، بأن \"الوضع في الشمال سيئ للغاية ومُهين\". بدوره، قال المُنسّق العسكري في مستوطنة \"المطلة\"، يوسي لفيت، إنّ 50% من المستوطنين لن يعودوا بعد ما حدث من ضربات من لبنان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وادي هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@HusseinHsayed pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمين الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوسي لفيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}