{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1954",
    "title": "إيران: لا صلة لنا بناقلة النفط التي تحتجزها إندونيسيا",
    "full_text": "وزارة النفط الإيرانية تعلن أن لا علاقة لها بالسفينة التي احتجزها خفر السواحل الإندونيسي قبل فترة، بتهمة النقل غير المشروع وغير المصرح به للنفط إلى سفينةٍ أخرى. أعلنت وزارة النفط الإيرانية، اليوم الجمعة، أنّ طهران لا صلة لها بشحنة ناقلة النفط التي تحمل اسم \"MT-ARMAN 114\"، والتي  احتجزتها إندونيسيا، بسبب ما سُمي بالنقل غير المشروع للنفط إلى سفينةٍ أخرى. وقالت العلاقات العامة في وزارة النفط، في بيانٍ لها، إنّ \"السفينة التي احتجزها خفر السواحل الإندونيسي قبل فترة بتهمة النقل غير المشروع وغير المصرح به للنفط إلى سفينةٍ أخرى لا تتعلق بإيران\". \n26 اب\n \n25 اب\n ونفى البيان \"الأنباء المنشورة بشأن ارتباط شحنة هذه السفينة بإيران\"، مؤكداً أنّ \"تلك الأنباء لا مصداقية لها، وتهدف إلى خلق أجواء سلبية ضد طهران\". وكانت وكالة \"رويترز\" قد زعمت يوم الثلاثاء 11 تموز/ يوليو الجاري أنّ حرس السواحل الإندونيسي احتجز سفينة ترفع علم إيران باسم \"MT-ARMAN 114\"، كانت بصدد نقل شحنة نفط بمقدار 272 ألف طن إلى سفينة أخرى، من دون أن تحصل على التراخيص اللازمة. ويقوم حرس الثورة في إيران بعمليات دورية على مدار الساعة في الخليج، ويستخدم أحدث المعدات في حربه ضدّ التهريب في المنطقة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة النفط الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السواحل الإندونيسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة النفط الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "MT-ARMAN 114",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السواحل الإندونيسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علم إيران",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "MT-ARMAN 114",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}