{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18ef",
    "title": "إعلام إسرائيلي: دعم واشنطن لـ \"إسرائيل\" في المحافل الدولية قد يتراجع",
    "full_text": "مع استمرار الاحتجاجات، محلل إسرائيلي يتحدث عن عمق الأزمة بين \"إسرائيل\" والولايات المتحدة الأميركية، ويقول إنّ الدعم الأميركي لـ \"إسرائيل\" في المحافل الدولية قد يتراجع. قالت وسائل اعلام إسرائيلية إنّ \"استعداد الإدارة الأميركية للدفاع عن إسرائيل في مجلس الأمن ولاهاي قد يتراجع\"، في إشارة إلى تعمّق الأزمة بين \"إسرائيل\" والولايات المتحدة الأميركية. وقال شاي هار تسفي، من معهد السياسة والاستراتيجية في جامعة رايخمان الإسرائيلية، إنّه \"على مستوى القيادة، نحن بالتأكيد في أزمة\".  وأضاف: \"لن يقطع الأميركيون الاتصالات بإسرائيل، بل سيقطعون التنسيق الاستراتيجي والدعم اللذين نحتاج إليهما من أجل منع التحركات ضدنا، سواء كان ذلك في مجلس الأمن، أو المحافل الدولية، أو المحكمة الجنائية الدولية في لاهاي\"، مؤكداً أنّ \"إسرائيل قد تواجه نهجاً أميركياً متراجعاً\". \n26 اب\n \n26 اب\n وتشهد العلاقات بين \"إسرائيل\" والولايات المتحدة الأميركية توتراً في الأشهر الأخيرة، على خلفية التعديلات القضائية، التي يريدها رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، وما أفضت إليه من احتجاجات عمّت الأراضي الفلسطينية المحتلة للأسبوع الـ 29. ويستمرّ الإعلام الإسرائيلي في تناول توتر العلاقات الإسرائيلية الأميركية، على الرغم من تلقي رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو دعوة من الرئيس الأميركي جو بايدن إلى لقائه في البيت الأبيض، بعد أن أعلن البيت الأبيض مسبّقاً رفضه الأمر. وقبل يومين، نقل موقع \"i24NEWS\" الإسرائيلي عن مسؤولين كبار في إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، تأكيدهم التصريحات المنسوبة إلى بايدن، في مقال كتبه الصحافي توماس فريدمان، في صحيفة \"نيويورك تايمز\"، قال فيه إنّ \"بايدن حثّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، على ضرورة وقف تشريعات حكومته الهادفة إلى التعديلات القضائية\".  والأسبوع الماضي، ذكر موقع \"i24NEWS\" الإسرائيلي أنّ نتنياهو حثّ السفير الإسرائيلي لدى واشنطن على \"مضاعفة الجهود\" من أجل دعوته إلى البيت الأبيض. ووصف بايدن، في وقت سابق، حكومة نتنياهو بأنها \"الحكومة الإسرائيلية الأكثر تطرفاً\" التي رآها على الإطلاق، بينما نقلت وسائل إعلام إسرائيلية، عمّن وصفته بـ\"مصدر في محيط نتنياهو\"، أنّ \"الرئيس الأميركي وقح\"، في حين اتّهم مصدر مقرّب إلى نتنياهو الولايات المتحدة بتمويل الاحتجاجات ضد التعديلات القضائية. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولاهاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هار تسفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جامعة رايخمان الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "i24NEWS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توماس فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "i24NEWS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}