{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c158e",
    "title": "\"فورين أفيرز\": هل انفصال روسيا عن الغرب دائم؟",
    "full_text": "حالة الانفصال الحاد بين روسيا والغرب اليوم، تتفاقم، وآخذة في التعقيد والترسّخ. هذا ما تؤكّده مجلّة \"فورين أفيرز\" الأميركية، في قراءتها مستقبل مسار العلاقات الروسية الغربية. تساءلت مجلّة \"فورين أفيرز\" الأميركية، في تقريرٍ نشرته، بشأن طول فترة انفصال روسيا عن الغرب، انطلاقاً من تداعيات الحرب في أوكرانيا على العلاقات الروسية مع الغرب الجماعي. ولفتت المجلّة إلى أنّ الحرب المستعرة الآن في أوكرانيا كانت بدأت فعلياً في عام 2014، بحيث بدأ الأمر بصدامٍ بين روسيا وأوكرانيا بشأن توجه كييف، وهو الأمر المهم جداً بالنسبة إلى موسكو، بحسب ما أكّدت المجلّة. وتحظى التوجهات الأوكرانية بأهميةٍ كبيرة بالنسبة إلى روسيا، والدليل على ذلك كان \"مخاطرة موسكو في علاقة العمل مع الغرب بصورة حازمة\"، وذلك من خلال ضم شبه جزيرة القرم، وإطلاق عمليتها العسكرية شرقي أوكرانيا، وهو التحرك الروسي المهم جداً بالنسبة إلى الغرب أيضاً، إلى درجة أنّه فرض على أساسه حزماً من العقوبات على روسيا، كما بذل جهوداً لعزلها دبلوماسياً. وأكّدت المجلّة أنّ روسيا وسّعت ميدان الحرب في عام 2022، لتصبح \"الحرب الآن هي حرب روسيا ضد الغرب الجماعي\". وأشارت \"فورين بوليسي\" إلى أنّه على الرغم من كون الحرب ليست المحرك الوحيد لانفصال روسيا والغرب، فإنّها أدّت إلى \"تفاقم هذا الانفصال بصورة جذرية\". وأضاءت المجلّة على التحول الداخلي لروسيا، والذي بدأه الرئيس فلاديمير بوتين، مستبقاً بفترةٍ طويلة العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا. وأشارت إلى أنّ عواقب هذا الأمر، \"ستُرى بعد فترةٍ طويلة من انتهاء الحرب، وهذا التحول هو الانفصال الروسي عن الغرب\". \nاليوم 20:50\n \nاليوم 10:53\n وتشير  السرعة التي حدثت فيها هذه التغييرات غير المسبوقة في التاريخ الروسي، إلى أنّ هذا التحول هو \"تحولٌ شامل\" أكثر مما كانت عليه \"الثورة البلشفية\" عام 1917. كما لفتت المجلّة إلى تنامي تيارٍ مُعادٍ للغرب في الحياة الروسية، وأنّ هذا التيار هو \"اتجاهٌ عفوي وحكومي\". ويعمل الغرب الجماعي على خطواتٍ تعزّز الانفصال، منها الانفصال عن الأسواق الروسية، ومنع روسيا من الوصول الى الأسواق الغربية، بما فيها القطاع التكنولوجي. ومن جهةٍ ثانية، يواصل الغرب فرض عقوباتٍ على شخصياتٍ وكيانات روسية ضمن سياق معاقبة روسيا وعزلها. وقالت المجلّة إنّ هذه العقوبات، التي يفرضها الغرب، وصلت الآن لتطال المواطنين الروس أنفسهم، موضحةً أنه مع \"استمرار الحرب، لن تكون هناك طريقة للتراجع عن هذا الانفصال العميق\". ووفق \"فورين أفيرز\"، قد يكون الصراع بين روسيا والغرب أخذ جانباً راسخاً من النظام الدولي، إذ إنّ حماسة بوتين لفصل بلاده عن أوروبا والولايات المتحدة \"خارجة عن سيطرة الغرب في الغالب\"، لأن الانفصال اليوم بات جزءاً من جوهر روسيا، سياسياً وأيديولوجياً، اليوم. كما أنّ انفصال روسيا عن الغرب هو أكثر من \"مجرد رد ساخر على العقوبات\"، وهو ليس بالضبط تحوّلاً تلقائياً أيضاً. فمنذ بداية الحرب، طوّرت موسكو علاقاتها بالعالم الخارجي، بحيث يوجد عدد من المسارات غير الغربية المتاحة لروسيا في مواجهتها للحرب عليها، وفي دعم اقتصادها. واكتسب هذا الانفصال بين روسيا والغرب هالةً من الاستمرارية. وفي حال أرادت \"روسيا - بوتين\" إعادة التفكير في علاقاتها بالغرب، سيتعين على الغرب سحب دعمه العسكري لأوكرانيا، والموافقة أيضاً على \"أوكرانيا المحايدة\" أو \"أوكرانيا المنقسمة\"، والتي ستسيطر فيها روسيا على نصف البلاد على الأقل، وفق \"فورين أفيرز\". واليوم، أصبح واضحاً مع تعقد المشهد بين روسيا والغرب أنّه مهما استمرت هذه الحرب، وبغض النظر عن كيفية انتهائها، فمن شبه المؤكد أنّها ستترك \"واقعاً جديداً حاسماً\" للعلاقات الدولية في القرن الحادي والعشرين. وبناءً عليه، \"ستغيب روسيا عن الغرب، والغرب سيغيب عن روسيا\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين أفيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فورين أفيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فورين أفيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين أفيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}