{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d2b",
    "title": "في سلسلة عمليات.. حزب الله يستهدف مواقع الاحتلال وتجهيزاته وتجمعات جنوده",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تنفذ عدة عمليات دعماً لغزّة ومقاومتها، وتستهدف مواقع الاحتلال وتجمعات جنوده وتجهيزاته التجسسيّة، محققةً إصابات مباشرة في جميع العمليات. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، اليوم الأحد، استهداف نقطة تموضع لجنود الاحتلال ‏في موقع \"الراهب\"، عبر الأسلحة المناسبة، مؤكّدة تحقيق إصابةً مباشرة. ‏ وفي عمليتين منفصلتين، استهدفت المقاومة تجمّعاً لجنود الاحتلال في محيط موقع \"بركة ريشا\"، وتجمعاً آخر في ‏محيط ثكنة \"ميتات\"، وأكدت أنها في كلتا العمليتين استخدمت الأسلحة الصاروخية، وحقّقت إصابة مباشرة فيهما. كذلك، استهدفت موقع \"المرج\"، باستخدام القذائف ‏المدفعية، محققةً إصابةً مباشرةً فيه، واستهدفت أيضاً التجهيزات التجسسية في ‏موقع \"المالكية\"، بمحلّقة انقضاضية، وأصابته إصابة مباشرة ما أدى إلى تدميرها.‏ وأكّدت المقاومة الإسلامية في لبنان أنّ الاستهدافات هذه تأتي \"دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته\". وأكّد الإعلام الإسرائيلي إصابة مبنى بشكلٍ مباشر في مستوطنة \"نطوعا\" بعد إطلاق صاروخ مضاد للدروع من لبنان. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n \"إصابة مبنى بشكل مباشر في مستوطنة \"نطوعا\" بالجليل الغربي بعد إطلاق صاروخ مضاد للدروع من لبنان بحسب وسائل إعلام إسرائيلية\".مراسل #الميادين أحمد عبد الله.@AlMayadeenNews@ahmad__abdalla#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/HSlb4o0b4y \n\n وأمس، نفذت المقاومة الإسلامية عدة عمليات ضد مواقع الاحتلال، أبرزها: هجومان جويان، عبر أسرابٍ من المسيّرات الانقضاضية، على قاعدة \"محفاة ألون\"، جنوبي غربي صفد المحتلة، وعلى تجمع لِجنود ‏الاحتلال، في محيط موقع \"بركة ريشا\". وأكدت المقاومة أنّ الهجوم الذي استهدف القاعدة ‏المخصصة لتجميع القوات في \"محفاة ألون\"، والتي تتضمن مخازن طوارئ لفيلق الشمال في \"جيش\" الاحتلال، طال أماكن ‏تموضع الضباط والجنود في القاعدة، والتي تمّت إصابتها بصورة مباشرة، وأدى إلى إيقاع إصابات مؤكدة. وتعليقاً على هذا الهجوم، قالت \"القناة 14\" الإسرائيلية إنّ \"سرب المسيرات الذي أطلقه حزب الله مساء أمس في اتجاه الشمال، ضرب عدة أماكن ممنوع الحديث عنها بأمر من الرقابة العسكرية\". وأشارت إلى أنّ \"منظومة الاعتراض نجحت في اعتراض مسيّرة واحدة فقط من سرب المسيّرات الذي أطلقه الحزب مساء أمس باتجاه الشمال\". هذا ويستمر الاحتلال بالاعتداء على القرى اللبنانية ولا سيما الحدودية مع فلسطين المحتلة، إذ أفاد مراسل الميادين في جنوبي لبنان بأنّ المدفعية الإسرائيلية استهدفت بلدتي يارون ومارون الراس. #بالفيديو | آثار الدمار الذي نتج عن الغارة الإسرائيلية على بلدة #حانين #جنوب_لبنان.#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/RLhJ7vrSkY \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميتات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هجومان جويان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محفاة ألون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محفاة ألون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومارون الراس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#حانين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جنوب_لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}