{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cfa",
    "title": "العدوان على غزة في يومه 311: شهداء وجرحى في قصف طال جميع أنحاء القطاع",
    "full_text": "يستمر الاحتلال الإسرائيلي في عدوانه على قطاع غزة لليوم 311، بالتوازي مع فرضه حصاراً جائراً على القطاع. لليوم 311، يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة، حيث  شهدت مناطق القطاع المختلفة استهدافات عديدة بحق المدنيين، توزعت من شماليّه إلى جنوبه. وأفاد مراسل الميادين في قطاع غزة، عن تعرض المناطق الشمالية الشرقية لمدينة غزة، شمال القطاع، لقصف مدفعي إسرائيلي. كما أغار الطيران الإسرائيلي على حي الصبرة، إضافةً لتعرض حي الزيتون إلى قصف مدفعي إسرائيلي، جنوبي مدينة غزة. وقصفت طائرات الاحتلال منزلاً، قرب شارع أبو حصيرة غربي مدينة غزة، أدت إلى استشهاد أب وابنته. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي الوسط، نقل مراسل الميادين ارتقاء شهيدين، بقصف إسرائيلي، على مدخل مخيم النصيرات، إضافةً لقصف مدفعي على الضواحي الشمالية للمخيم. كما أفاد المراسل بحدوث قصف مدفعي استهدف شرقي دير البلح وسط القطاع.  وفي البريج، استهدفت غارة صهيونية المخيم بقصف صاروخي. وارتقى نحو 20 شهيداً في قصف إسرائيلي على مدينة خان يونس جنوب القطاع، خلال الساعات الماضية، بحسب مراسل الميادين، الذي أكد وصول 12 شهيداً إلى مستشفى ناصر الطبي من جراء الغارات الاسرائيلية. \" ارتقاء نحو 20 شهيداً في القصف الإسرائيلي على خان يونس خلال الساعات الماضية\"آخر التطورات الميدانية مع مراسل #الميادين أكرم دلول #فلسطين #غزة pic.twitter.com/NRubOJ1XAu \n\n وإضافة إلى ذلك، دمرت طائرات الاحتلال مربعاً سكنياً في عبسان الجديدة شرقي مدينة خان يونس. كما تمّ انتشال جثمان شهيد من منطقة الشاكوش في مدينة رفح جنوبي القطاع. وفي السياق عينه، أعلنت وزارة الصحة في غزة في آخر تقرير إحصائي لها عن ارتكاب الاحتلال الاسرائيلي خلال الساعات الـ24 الماضية، 3 مجازر ضد العائلات في قطاع غزة، راح ضحيتها 142 شهيداً، وصل منهم إلى المستشفيات 107 شهداء ممن عرفت أسماؤهم، فيما تم تسجيل 150 إصابة. وأشارت وزارة الصحة إلى ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 39,897 شهيداً و 92,152 جريحاً منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، دون أن يشمل العدد المذكور الشهداء مجهولي الهوية في مجزرة مدرسة \"التابعين\" في مدينة غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشمالية الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الصبرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشاكوش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}