{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f08",
    "title": "روسيا: الولايات المتحدة وحلفاؤها قوضوا هيكل الأمن العالمي",
    "full_text": "وزير الدفاع الروسي سيرغي شويغو يصرّح بأنّ الولايات المتحدة وحلفاءها قوضوا هيكل الأمن العالمي، وأظهروا مسبقاً استعدادهم للمواجهة مع روسيا. أعلن وزير الدفاع الروسي سيرغي شويغو، اليوم الجمعة، أنّ واشنطن وحلفاءها قوضوا بشكلٍ خطر هيكل الأمن العالمي، في محاولةٍ للحفاظ على الهيمنة العالمية. شويغو قال خلال اجتماعٍ لوزراء دفاع الدول المشاركة في منظمة شنغهاي للتعاون في نيودلهي: \"خطر هيكل الأمن العالمي بدأ بعد هدمِ وتفكيك الاتفاقات الرئيسية بشأن الحد من التسلح وبناء الثقة\". وأشار إلى أنّ واشنطن أنهت في البداية من جانبٍ واحد معاهدة الصواريخ السوفياتية الأميركية المضادة للصواريخ البالستية، ورفضت التصديق على اتفاقية التكيف مع معاهدة القوات المسلحة التقليدية في أوروبا، ثمّ انسحبت من معاهدة القضاء على الصواريخ المتوسطة المدى والقصيرة المدى. ولفت شويغو إلى أنّ الاجتماع الحالي مع زملائه في منظمة شنغهاي للتعاون يُعقد على خلفية وضع دولي غير مستقر للغاية. \n26 اب\n \n24 اب\n وصرّح وزير الدفاع الروسي بأنّ هناك تغييرات جوهرية وديناميكية تحدث ولا رجعة فيها في عملية تشكيل عالم جديد متعدد الأقطاب. وشدد على أنّ \"الإمكانيات والقدرات القتالية لجميع دول حلف شمال الأطلسي \"الناتو\" استُخدمت ضد روسيا مع بدء العملية العسكرية الخاصة في أوكرانيا\". ولفت إلى أنّ الغرب أظهر استعداده المسبق للمواجهة مع روسيا. وبداية الشهر الجاري، أعلن الرئيس الروسي فلاديمير بوتين أنّ بلاده \"ستواصل العمل كأحد مراكز السياسة العالمية، والحفاظ على توازن عالمي قائم على أساس أجندة بنّاءة\". وفي وقتٍ سابق، أكّد وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف، بعد اجتماع بنائب وزير الخارجية الصيني ما تشاو تشو، عزم البلدين على \"حماية سيادتيهما وبناء نظام عالمي متعدد الأقطاب وأكثر عدلاً\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيودلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة التقليدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشاو تشو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}