{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2587",
    "title": "عبوات وقذائف وقنص.. المقاومة تحقق إصابات مؤكّدة في عمليات نوعية من جباليا إلى رفح (فيديو)",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تستمرّ في تنفيذ العمليات النوعية، التي تستهدف قوات الاحتلال في قطاع غزة، وخصوصاً في جباليا، وتُلحق بـ\"الجيش\" الإسرائيلي خسائر إضافيةً. تواصل المقاومة الفلسطينية التصدي لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في مختلف محاور قطاع غزة، ولاسيما في جباليا، شمالي القطاع، حيث تستهدف جنوده وآلياته. وأكد مراسل الميادين في رفح، جنوبي قطاع غزة، احتدام المعارك بين قوات الاحتلال والمقاومة، ولاسيما في حي البرازيل، ومعبر رفح، وبوابة صلاح الدين، ومنطقتي المطار والشوكة، شرقي المدينة. وأكد مراسلنا أنّ المقاومة تمنع الآليات الإسرائيلية من استباحة مزيد من المناطق السكنية، في شرقي مدينة رفح وجنوبيها. \n\n وفي العمليات التي نفّذتها كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، فجّر مجاهدوها عبوة \"رعدية\" في قوة من الجنود الإسرائيليين، قرب عين نفق، شرقي مخيم جباليا، موقعين إياهم بين قتيل ومصاب. وفجّرت كتائب القسّام منزلاً مفخخاً داخله قوةٌ إسرائيليةٌ خاصة، قرب عمارة حبوب في المخيم، موقعةً أفرادها بين قتيل ومصاب أيضاً. إلى جانب ذلك، قنص مجاهدو \"القسّام\" جندياً إسرائيلياً، عبر استخدام بندقية \"الغول\" القسّامية، في منطقة المشروع، شمالي شرقي مخيم جباليا. وبعد عودتهم من خطوط القتال، أكد مجاهدو \"القسّام\" استهداف دبابتي \"ميركافاه 4\"، بقذيفتي \"الياسين 105\"، في عمليتين منفصلتين، الأولى خلف مدارس أبو زتون، والثانية على مفترق البرعي، في مخيم جباليا. وفي محيط مسجد الإمام علي، شرقي المخيم، استهدفت كتائب القسّام دبابتين إسرائيليتين من نوع \"ميركافاه 4\"، بقذيفتي \"الياسين 105\" أيضاً. وجنوبي قطاع غزة، وتحديداً في محيط بوابة صلاح الدين، جنوبي مدينة رفح، استهدفت كتائب القسّام دبابةً إسرائيليةً من نوع \"ميركافا\"، بقذيفة \"الياسين 105\".  في غضون ذلك، نشر الإعلام العسكري لكتائب القسّام مشاهد توثّق استهدافها دبابة \"ميركافا\" إسرائيليةً، وجرافةً عسكريةً من نوع \"D9\"، بقذيفتي \"تاندوم\" و\"الياسين 105\"، في محيط بوابة صلاح الدين جنوبي مدينة رفح. وأظهر الفيديو أيضاً دكَّ كتائب القسّام جنود الاحتلال وآلياته، في المنطقة نفسها، وهو أمر يثبت تحقيق إصابات مباشرة ومؤكدة في صفوف \"جيش\" الاحتلال. #كتائب_القسام تنشر مشاهد استهداف دبابة \"ميركفاه\" وجرافة عسكرية من نوع \"D9\" بقذيفتي \"تاندوم\" و \"الياسين 105\" ودك جنود وآليات العدو في محيط بوابة صلاح الدين جنوب مدينة #رفح.#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/CBKZEUeHch \n\n بدورها، دكّت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، بوابل من قذائف \"الهاون\" النظامي، من عيار 60 ملم، تجمّعاً لجنود الاحتلال وآلياته في حي القصاصيب في مدينة جباليا. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n وفي \"نتساريم\"، جنوبي مدينة غزة، قصفت السرايا، بقذائف \"الهاون\"، تموضعاً لجنود إسرائيليين. كما استهدفت، بصاروخ موجّه من نوع \"107\"، تجمّعاً آخر لجنود الاحتلال وآلياته المتوغلين في منطقة تبة زارع، شمالي شرقي مدينة رفح، جنوبي قطاع غزة. ونشر الإعلام الحربي لسرايا القدس مشاهد توثّق قنصها جندياً إسرائيلياً في \"نتساريم\"، جنوبي حي تل الهوا. #شاهد | #سرايا_القدس تنشر مشاهد عن قنصها جندياً إسرائيلياً في محور \"نتساريم\" جنوبي حي #تل_الهوا.#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/U06APf0wYO ونشرت سرايا القدس مشاهد أخرى عن قصفها مستوطنة \"سديروت\" برشقات صاروخية. #شاهد | #سرايا_القدس تنشر مشاهد عن قصفها مستوطنة \"سديروت\" برشقات صاروخية رداً على جرائم الاحتلال الإسرائيلي بحق أبناء الشعب الفلسطيني.#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/C7CJXIJWPT \n\n أما كتائب شهداء الأقصى فقصفت تجمّعات لآليات \"جيش\" الاحتلال، بقذائف \"الهاون\"، في شرقي مخيم جباليا. وفي مشروع بيت لاهيا، شمالي قطاع غزة، استهدفت \"شهداء الأقصى\" دبابةً إسرائيليةً من نوع \"ميركافا 4\"، بقذيفة مضادة للدروع، محققةً إصابةً مباشرةً فيها.  كما دكَّت، بوابل من قذائف \"الهاون\" النظامي من عيار 60 ملم، تجمعاً لجنود الاحتلال وآلياته، في حي القصاصيب في مدينة جباليا. وفي شرقي مدينة رفح، نفّذت كتائب شهداء الأقصى استحكاماً مدفعياً وصاروخياً على تجمّع لجنود الاحتلال وآلياته. ونشرت الكتائب مشاهد عن قصفها تجمعات للجنود الإسرائيليين وآلياتهم في موقع \"ميغن\" العسكري، برشقة صواريخ من نوع \"107\". #كتائب_شهداء_الأقصى تنشر مشاهد من قصف تحشدات جنود وآليات العدو الصهيوني في موقع \"ميغن\" العسكري برشقة صاروخية من نوع (107).#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/ZBmG59UOov وبينما تواصل المقاومة تصدّيها للقوات الإسرائيلية المتوغّلة في القطاع، موقعةً في صفوفها الخسائر الفادحة في العتاد والأرواح، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي، الأربعاء، بمقتل 3 جنود في صفوفه خلال المعارك الدائرة في شمالي قطاع غزة. وإذ يتكتّم الاحتلال على خسائره في العديد والعتاد ويفرض رقابةً شديدةً بشأنها، فإنّ البيانات والمشاهد التوثيقية التي تصدرها المقاومة في غزة تؤكد أنّ قتلاه ومصابيه أكبر كثيراً مما يعلن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوابة صلاح الدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والشوكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبابتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافاه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مدارس أبو زتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد الإمام علي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافاه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركفاه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زارع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#سرايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي #تل_الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "C7CJXIJWPT",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي القصاصيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}