{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f7a",
    "title": "الاحتلال يعترف بمقتل جندي وإصابة 3 آخرين من لواء \"غفعاتي\" بجروح خطيرة جنوبي غزة",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يعترف بمقتل رقيب أول وإصابة ضابط وجنديين إثنين خلال الاشتباكات الدائرة في جنوبي قطاع غزّة. أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، صباح اليوم الأحد، بمقتل رقيب أول من لواء \"غفعاتي\" خلال الاشتباكات الدائرة في جنوبي قطاع غزّة. وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، كشف \"جيش\" الاحتلال أنّه أصيب أيضاً ضابط وجنديين من لواء \"غفعاتي\" إصابتهم خطرة في جنوبي قطاع غزّة. وبإعلان مقتل الرقيب الأول الإسرائيلي، اليوم، يرتفع عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي المعترف بهم إلى 578، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، بينهم 239 سقطوا في المعارك البرية داخل غزّة، كما وصل عدد الجرحى إلى 2.962، بينهم 453 في حالةٍ صعبة. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n ورغم محاولة التعتيم على أعداد القتلى والمصابين في صفوف \"الجيش\"، فإن تقريراً لموقع \"واي نت\" الإسرائيلي كشف أنّ  عدد الجنود الإسرائيليين الجرحى وصل إلى 5000، وأنّ أكثر من 2000 جندي صُنّفوا معوّقين منذ بداية الحرب على غزة.  ومساء أمس، أقرّ \"جيش\" الاحتلال بمقتل ضابطٍ إضافي في صفوفه، تابع للواء \"غفعاتي\"، خلال المعارك الدائرة في حي الزيتون، جنوبي شرقي مدينة غزّة. وقبل أيام، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل رقيب أول، من لواء \"الناحال\" الإسرائيلي، وإصابة 3 آخرين إصابات خطيرة، في معارك شمالي قطاع غزّة. ويأتي ذلك، في الوقت الذي دخل فيه العدوان الإسرائيلي على غزّة يومه الـ142، على وقع استمرار القصف الذي يتسبب بكارثةٍ إنسانية داخل القطاع، فيما تواصل المقاومة الفلسطينية تصدّيها للقوات الإسرائيلية المتوغّلة داخل القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n23 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واي نت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناحال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}