{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26b2",
    "title": "صفارات إنذار في غلاف غزّة.. والمقاومة تتصدى لتوغل قوات الاحتلال في الشجاعية",
    "full_text": "بالتزامن مع قصف جوي ومدفعي على حي الشجاعية شرقي مدينة غزة، المقاومة الفلسطينية تتصدى لقوات الاحتلال في الحي وتخوض معها اشتباكات عنيفة. كثّف الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الخميس، استهدافاته على شرق حي الشجاعية شرقي مدينة غزّة، بالتزامن مع محاولات قواته التقدّم البري فيها. في غضون ذلك، تواصل المقاومة الفلسطينية التصدّي لقوات الاحتلال الإسرائيلية المتوغلة في قطاع غزّة، ولا سيما في حي الشجاعية، حيث تحدّث مراسل الميادين عن اشتباكات ضارية بين المقاومين و\"جيش\" الاحتلال شرقي الشجاعية. وفجّرت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، عبوة أرضية في آلية عسكرية إسرائيلية خلال توغّلها شرقي حي الشجاعية. كذلك، أعلنت السرايا تفجير عبوة أرضية شديدة الانفجار في حفار عسكري إسرائيلي مقابل مسجد الشهداء شرق حي الشجاعية، وأكّدت تدمير مقاتليها آلية عسكرية إسرائيلية قرب مقبرة التوانسة شرقي حي الشجاعية في تفجير عبوة (ثاقب - برميلية) زرعوها مسبقاً. وقصفت سرايا القدس موقع \"صوفا\" العسكري شرقي مدينة رفح بعدد من قذائف الهاون. من جهتها، استهدفت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، غرفة قيادة الاحتلال في محور \"نتساريم\" بصواريخ \"رجوم\" قصيرة المدى من عيار 114 ملم. وأعلنت كتائب القسّام تمكّن مقاتليها من قنص جندي إسرائيلي في محيط مسجد الشبيلي شرقي مدينة رفح. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n ونشرت القسّام مشاهد من \"استهداف سابق لدبابة ميركافا ضمن قوة إسرائيلية مدرعة بعد رصد حركة مرور آليات العدو لعدة أيام في شارع البحر جنوبي حي تل السلطان في مدينة رفح\" جنوبي قطاع غزّة. كتائب القسّام تنشر مشاهد لاستهداف دبابة \"ميركافا\" ضمن قوة إسرائيلية مدرعة بعد رصد حركة مرور آليات الاحتلال لعدة أيام في شارع البحر جنوب حي تل السلطان بمدينة #رفح جنوب قطاع #غزّة.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/wnG0AfzjOy \n\n بدورها، عرضت ألوية الناصر صلاح الدين مشاهد من سيطرتها على مسيّرة إسرائيلية من نوع \"هيرون\" وسط قطاع غزّة. ألوية الناصر صلاح الدين تنشر مشاهد من سيطرتها على مسيّرة إسرائيلية من نوع \"هيرون\" وسط قطاع #غزّة.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/St8kiIDOIF \n\n كذلك، عرضت كتائب المجاهدين مشاهد لدكّ قيادة فرقة غزّة للاحتلال في مستوطنة \"ريعيم \" برشقة صاروخية. كتائب المجاهدين تنشر مشاهد لدكها قوات العدو الإسرائيلي في \"محور نتساريم\" بالصواريخ .#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/QHd6ciGvCK \n\n فيما تواصل كتائب المجاهدين دكّ قوات الاحتلال الموجودة في \"محور نتساريم\" بالصواريخ. أمّا كتائب شهداء الأقصى فقصفت بوابل من قذائف الهاون غرف القيادة والسيطرة على خط الإمداد في محور \"نتساريم\" جنوبي مدينة غزة. هذا وكشفت وسائل إعلام إسرائيلية عن دوي صفارات الإنذار في مستوطنة \"ناحل عوز\" في غلاف غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد الشبيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصر صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريعيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}