{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16d3",
    "title": "كوريا الشمالية تحذر الولايات المتحدة من أزمة \"لم يسبق لها مثيل\"",
    "full_text": "وزير الدفاع في كوريا الشمالية، كانغ سون-نام، يقول \"ليس لدى الإمبرياليين الأميركيين خيار للبقاء، إذا استخدموا الأسلحة النووية ضد كوريا الشمالية\". حذّر وزير الدفاع في كوريا الشمالية، كانغ سون-نام، من أنّ \"الولايات المتحدة ستواجه أزمة لا يمكن تصورها ولم يسبق لها مثيل، إذا حاولت توجيه ضربة نووية ضد كوريا الشمالية\". وقال كانغ، في خطاب ألقاه خلال العرض العسكري الذي نظمته كوريا الشمالية للاحتفال بالذكرى السبعين لهدنة الحرب الكورية، إنّه \"ليس لدى الإمبرياليين الأميركيين مجال للبقاء إذا استخدموا الأسلحة النووية ضد كوريا الشمالية\"، حسب وكالة \"يونهاب\" الكورية الجنوبية. وكانت وكالة الأنباء الكورية الشمالية الرسمية، قد ذكرت الخميس الماضي، أن الزعيم الكوري الشمالي، كيم جونغ أون، قاد عرضاً عسكرياً، يُظهر طائرات مسيرة وصواريخ باليستية، بحضور وفد عسكري روسي بقيادة وزير الدفاع، سيرغي شويغو، ووفد من الصين. ووفقاً لوسائل الإعلام الرسمية في كوريا الشمالية، ظهرت في العرض الصواريخ الباليستية بعيدة المدى القادرة على حمل رؤوس نووية، وذلك خلال الاحتفال بذكرى الحرب الكورية. وخلال العرض العسكري، عرضت كوريا الشمالية لأول مرة صاروخ \"هواسونغ-18\"، الذي يعمل بالوقود الصلب. \n24 اب\n \n24 اب\n وأحيت بيونغ يانغ، منذ أيام، الذكرى الـ 70 لتوقيع اتفاقية الهدنة الكورية في 27 تموز/يوليو 1953، التي أنهت المعارك، ويحتفل بها في الشمال باعتبارها يوم النصر. في الوقت نفسه، ذكرت وكالة الأنباء المركزية الكورية أنّ كيم يو جونغ، شقيقة رئيس كوريا الشمالية كيم جونغ أون، قالت إنّه  على الولايات المتحدة تجنب أي \"عمل أحمق\" قد يعرّض أمنها للخطر. وأدلت كيم بتصريحاتها بعدما قال مستشار الأمن القومي في البيت الأبيض، جيك سوليفان، إنّ الولايات المتحدة لا تزال قلقة من أنّ كوريا الشمالية ستجري تجربة أخرى على صاروخ باليستي عابر للقارات، بعد أن أطلقت الأسبوع الماضي صاروخاً من النوع نفسه قبالة ساحلها الشرقي. وقبل أيام، حذّرت كيم الولايات المتحدة من تكرار انتهاك الطيران الأميركي أجواء كوريا الشّمالية، مشيرةً إلى أنّ طائرة استطلاعية أميركية انتهكت الأجواء فوق المنطقة الاقتصادية الخالصة لكوريا الشّمالية في بحر اليابان، 8 مرات يوم الإثنين 10 تموز/يوليو. وفي 16 حزيران/يونيو،  وصلت غوّاصة أميركية تعمل بالطاقة النووية إلى ميناء في مدينة بوسان الكورية الجنوبية، بهدف \"تطبيق إعلان واشنطن\"، و\"تقوية القدرات الحربية للرد على تهديدات كوريا الشمالية\". وأجرت كوريا الشّمالية العشرات من عمليات الإطلاق التجريبية للصواريخ منذ بداية عام 2022، وقالت بيونغ يانغ إنّ هذه الأنشطة العسكرية لكوريا الشّمالية جاءت رداً على استفزازات كوريا الجنوبية وحليفتيها الولايات المتحدة واليابان.  \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كانغ سون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمبرياليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كانغ سون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمبرياليين الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونهاب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الكورية الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هواسونغ-18",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهدنة الكورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء المركزية الكورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيم يو جونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم الولايات المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشّمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لكوريا الشّمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوسان الكورية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشّمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لكوريا الشّمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}