{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1701",
    "title": "روسيا: تقدُّم في عمق دفاعات كييف.. ومقتل نحو 700 جندي أوكراني",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تكشف حصيلة الخسائر الأوكرانية، وتعلن أنّ قواتها صدّت كل الهجمات التي شنها الجيش الأوكراني على خطوط التماس، خلال اليوم الماضي. أعلنت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الجمعة، أنّ قواتها صدّت كل الهجمات التي شنها الجيش الأوكراني على خطوط التماس، خلال اليوم الماضي، وأنّ خسائر القوات الأوكرانية اليومية بلغت نحو 690 جندياً. وقالت الدفاع الروسية، في تقريرها اليومي، إنّ القوات الأوكرانية واصلت، خلال اليوم الماضي، محاولاتها تنفيذ عمليات هجومية في محاور جنوبي دونيتسك وكراسني ليمان ودونيتسك. وأشار التقرير إلى أن القوات الأوكرانية واصلت، في محور جنوبي دونيتسك، محاولاتها اختراق دفاعات القوات الروسية قرب بلدتي رابوتينو وأوسبينوفكا، عبر  استخدام المدرعات وغيرها من المعدات الثقيلة، لكنّ الجنود الروس تمكّنوا من صدّ جميع الهجمات. وبلغت خسائر الأوكرانيين 180 جندياً، و5 دبابات، بما فيها 3 من طراز \"ليوبارد\" الألمانية، ودباباتان فرنسيتان من طراز AMX. وفي منطقة فريميفسكي في دونيتسك، تم صدّ هجوم وتدمير مجموعة تخريب واستطلاع أوكرانية، وقتل 110 عسكريين أوكرانيين. \n26 اب\n \n24 اب\n وفي محور كراسني ليمان، صدّت القوات الروسية 4 هجمات، كما استولت على عدد من النقاط المحصنة للقوات الأوكرانية، وتقدّمت في عمق الدفاعات الأوكرانية مسافات تتراوح بين 1.5 كيلومتر و3 كيلومترات. وبلغ إجمالي خسائر القوات الأوكرانية في محور كراسني ليمان 90 جندياً. وفي محور دونيتسك، تمّ صد 7 هجمات معادية، وقتل هناك أكثر من 260 جندياً أوكرانياً خلال يوم.  أمّا في محور كوبيانسك، فواصلت فصائل أوكرانية هجومية الاعتداء غربي قرية كوزيموفكا في جمهورية لوغانسك، بحيث بلغت خسائر القوات الأوكرانية هناك أكثر من 30 عسكرياً، بينما قُتل ما يصل إلى 20 جندياً أوكرانياً في محور خيرسون. وأصابت النيران الروسية 117 وحدة مدفعية أوكرانية في مواقع إطلاق النار، بالإضافة إلى معدات عسكرية في 133 منطقة. وتمّ ضرب مركز قيادة خلفيّ للقوات الأوكرانية في دونيتسك، وآخر ميدانيّ في زاباروجيا. وأسقطت الدفاعات الجوية الروسية اثنين من صواريخ \"HIMARS\" و17 طائرة أوكرانية من دون طيار خلال يوم. وأصبح مجموع ما تمّ تدميره منذ بداية العملية العسكرية الخاصة 457 طائرة، و244 مروحية، و5308 طائرات من دون طيار، و427 منظومة صواريخ مضادة للطائرات، و11010 دبابات ومدرعات أخرى، و1140 راجمة صواريخ، و5646 قطعة من المدفعية الميدانية ومدافع الهاون، و11939 مركبة عسكرية خاصة. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رابوتينو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوسبينوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليوبارد",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ودباباتان فرنسيتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "AMX",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فريميفسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوزيموفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "HIMARS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}