{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2843",
    "title": "حزب الشعب الجمهوري للميادين: على تركيا بذل مزيد من الجهود لدعم غزة ونرفض التدخل في سوريا",
    "full_text": "نائب رئيس حزب الشعب الجمهوري التركي، إلهان أوزغال، في مقابلة مع الميادين، يتحدث عن حرب الإبادة الجماعية التي تمارسها \"إسرائيل\" في غزّة، وعن السياسات الخارجية التركية في المنطقة، ويتطرّق إلى الشؤون الداخلية في تركيا. أكد نائب رئيس حزب الشعب الجمهوري التركي، إلهان أوزغال، في مقابلة مع الميادين، عدم قبول تصدير بعض الشركات الخاصة الموادَّ المستخدمة في الصناعات العسكرية إلى \"إسرائيل\". وقال، في المقابلة التي عُرِضت الإثنين، إنّ قطاع غزة يشهد مأساة إنسانية حقيقية، معرباً عن شجبه الشديد ما يقوم به رئيس الحكومة الإسرائيلية، بنيامين نتنياهو، وحكومته، من جرائم إبادة جماعية، مؤكداً أنه \"لا يمكننا الموافقة عليها\". \"نحن في حزب الشعب الجمهوري نستنكر بشدّة إجراءات نتنياهو وحكومته وما يقوم به من جرائم إبادة جماعية.. ونفعل كل ما بوسعنا حيال هذه الاعتداءات\"نائب رئيس حزب الشعب الجمهوري ومسؤول ملف العلاقات الخارجية إلهان أوزغال في #مقابلة_مع #الميادين #تركيا #غزة @kayed_omar pic.twitter.com/0DJeFAyV9h \n\n وأضاف أنّ حزبه \"وقف إلى جانب الشعب الفلسطيني دائماً\"، كاشفاً أنّ زعيم \"الشعب الجمهوري\" التركي وجّه رسائل إلى زعماء 119 حزباً ديمقراطياً واشتراكياً في العالم، يدعوهم فيها إلى دعم غزة. وكشف أوزغال عن رغبة الحزب في زيارة فلسطين المحتلة، متابعاً: \" لكن لم نلقَ الاستجابة الكافية من رئيس السلطة محمود عباس\". وأضاف أنّ حزبه يدعم الحكومة التركية لتقوم بأعمال فعالة في دعم غزة، مشيراً إلى \"أننا نريد منها أن تبذل مزيداً من الجهود\". وقال أوزغال، في المقابلة التي أجرتها الميادين،  إن حزبه \"لا يساند أي طرف في تدخله في الشؤون الداخلية لأي دولة، وهذا ينطبق على سوريا والعراق وإيران، وكذلك فلسطين\". وأضاف أنّ \"إدارة الرئيس رجب طيب إردوغان كانت دائماً طرفاً في مشاكل الشرق الأوسط\"، مؤكداً أنّ إدارته \"ارتكزت على الإخوان المسلمين في الشرق الأوسط، ولا نؤيد تصرفها على أساس مذهبي\". \"الحكومة التركية تتحمّل المسؤولية الكبرى في نشوب الأزمات والمشكلات مع سوريا؛ ففي الأحوال الطبيعية، يجب ألّا تكون كل هذه المشكلات بين البلدين\"نائب رئيس حزب الشعب الجمهوري ومسؤول ملف العلاقات الخارجية إلهان أوزغال في #مقابلة_مع #الميادين#تركيا #سوريا@kayed_omar pic.twitter.com/XSdBaCTswr \n\n \n25 اب\n \n24 اب\n وأشار إلى أنّ تركيا تدخلت كثيراً في الشأن السوري، واصفاً هذه السياسة بغير الجيدة، قائلاً \"أننا ما زلنا ندفع ثمنها\". \"نحن ندين الاستهداف الجماعيّ للمدنيين السوريين، سواء كانوا مواطنين أو لاجئين، ولا يمكن تقبُّل الاعتداءات على منازلهم وأملاكهم\"نائب رئيس حزب الشعب الجمهوري ومسؤول ملف العلاقات الخارجية إلهان أوزغال في #مقابلة_مع #الميادين #تركيا @kayed_omar pic.twitter.com/BDYSX7qqrt \n\n وأعلن أوزغال أنّه \"حين ينتهي تهديد حزب العمال الكردستاني سنسحب جنودنا من العراق\"، لافتاً إلى أنّ الشرق الأوسط مهم جداً بالنسبة إلى حزبه، و\"نريد أولاً إنشاء حلقة سلام مع جيراننا\". \"الشرق الأوسط مهمّ جداً بالنسبة إلينا، وعلاقاتنا مع دول الجوار مهمّة جداً.. ونحن نريد أولاً إنشاء حلقة سلام مع جيراننا\"نائب رئيس حزب الشعب الجمهوري التركي ومسؤول ملف العلاقات الخارجية إلهان أوزغال في #مقابلة_مع #تركيا @kayed_omar pic.twitter.com/LenKROeFBJ \n\n وأكد أوزغال أنّ العلاقات بالولايات المتحدة قديمة جداً وتحمل أبعاداً كثيرة، مشيراً إلى أنّ هذه العلاقات، على مرّ التاريخ، لم تتغيّر مع تبدّل الرؤساء في البيت الأبيض، موضحاً أنّ السياسة الخارجية الأميركية  تجاه تركيا لا تتغيّر بين رئيس وآخر. وأضاف أن لا \"فارق بالنسبة إلينا إن فاز الرئيس الأميركي السابق دونالد ترامب أو غيره، كاشفاً وجود بعض المشاكل في العلاقات بواشنطن، لكنّها \"قابلة للحل\". \"لدينا بعض المشكلات في العلاقات مع #الولايات_المتحدة، ولكنّها قابلة للحلّ.. إذ يكفي أن تقف تركيا بحزم، ولا فرق بالنسبة إلينا إن فاز ترامب أو غيره\"نائب رئيس حزب الشعب الجمهوري التركي ومسؤول ملف العلاقات الخارجية إلهان أوزغال في #مقابلة_مع #الميادين #تركيا @kayed_omar pic.twitter.com/B9INsl9UsH \n\n وتطرق نائب رئيس حزب الشعب الجمهوري التركي إلى الشؤون الداخلية للبلاد، قائلاً إنّ هناك أسباباً أخرى في تراجع أصوات حزب إردوغان في الانتخابات، منها سوء الإدارة والمشاكل الاقتصادية.  وأضاف أوزغال، في هذا الشأن، أنّه بسبب القضية الفلسطينية حدثت ردود أفعال من جانب شريحة من الناخبين على حكومة حزب العدالة والتنمية. وأكد أنّ من الأسباب، التي أدت الى تحقيق حزب الشعب الجمهوري نجاحاً، مجيء زعيم وصفه بـ \"الأكثر حيوية وشباباً\"، مشيراً إلى أنّ حزبه ما زال في المركز الأول وفق استطلاعات الرأي التي أجريت منذ الانتخابات. وبشأن أوضاع اللاجئيين السوريين في تركيا، أعلن أوزغال عدم تقبّل الاعتداءات على منازل اللاجئين وأملاكهم، لافتاً إلى أنّ ملفهم يشكّل مشكلة حقيقية. وقال إنّ حكومة إردوغان ساومت على اللاجئين، بحيث فاوضت أوروبا في عهد المستشارة الألمانية السابقة، أنجيلا ميركل، مؤكداً أنّ \"هذا ليس أخلاقياً ولا إنسانياً\". وإذا وصل حزب الشعب الجمهوري التركي إلى السلطة في البلاد، شدّد أوزغال على هدف جعل أنقرة عضواً في الاتحاد الأوروبي، قائلاً: \"نريد أن تكون تركيا جزءاً من الغرب من دون أن نهمل الشرق الأوسط أبداً\". \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشعب الجمهوري التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إلهان أوزغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إلهان أوزغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الشعب الجمهوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الشعب الجمهوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إلهان أوزغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الجمهوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوزغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوزغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإخوان المسلمين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الشعب الجمهوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إلهان أوزغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الشعب الجمهوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إلهان أوزغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوزغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب العمال الكردستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الشعب الجمهوري التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إلهان أوزغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوزغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الولايات_المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الشعب الجمهوري التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إلهان أوزغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الشعب الجمهوري التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب إردوغان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوزغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوزغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة إردوغان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنجيلا ميركل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الجمهوري التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوزغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}