{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ea6",
    "title": "\"لوموند\": مناصرة فلسطين في الولايات المتحدة تتسع على الأرض",
    "full_text": "صحيفة \"لوموند\" الفرنسية تتناول موضوع تصاعد الاحتجاجات ضد الإبادة الجماعية في غزة، داخل الولايات المتحدة الأميركية، مركزةً على \"أوجاي\"، البلدة الصغيرة الواقعة شمالي لوس أنجلوس، كعينة عن المزاج الشعبي الأميركي. أفادت صحيفة \"لوموند\" الفرنسية، أنّ مظاهر الاعتراض على تواطؤ الإدارة الأميركية مع الإبادة في قطاع غزة تتواصل في الولايات المتحدة من خلال التظاهرات المتزايد زخمها أمام مقرات المؤسسات الرسمية ومنازل المسؤولين، بالإضافة إلى تصويت عشرات المدن لصالح قرارات وقف إطلاق النار. وتوقفت الصحيفة، في تقريرٍ نشرته اليوم الثلاثاء، عند بلدة أوجاي الصغيرة، شمالي لوس أنجلوس، والتي يبلغ عدد سكانها 7500 نسمة، موضحةً أنّها أصبحت المركز الإعلامي للاحتجاجات المؤيدة للفلسطينيين في ولاية كاليفورنيا. ويواصل الناشطون في أوجاي الحضور إلى كل اجتماع لمجلس المدينة، منذ بدء العدوان على قطاع غزة، للمطالبة بإصدار قرار يدعم أهالي القطاع.  وأشارت الصحيفة إلى أن الناشطين استهدفوا في تحركاتهم فندق \"أوجاي فالي إن\"، المملوك لعائلة \"كراون\" التي تعدّ أحد المساهمين الرئيسيين في شركة لتصنيع المعدات العسكرية تصنع قنابل يستخدمها كيان الاحتلال. ونقلت عن قائد المجموعة سايروس ماير قوله: \"يزعم مجلس المدينة أن الصراع في غزة يقع خارج نطاق السلطة البلدية وليس من شأننا التدخل فيه، لكن أوجاي تجمع الضرائب من مجمع سياحي يستفيد مالكه من الإبادة الجماعية للفلسطينيين\". \n24 اب\n \n24 اب\n وقال ماير للصحيفة إن العملية \"نجحت\". والأهم من ذلك، بحسب رأيه، هو \"الدعاية التي نشأت حول فندق فخم لم يكن زواره على علم بصلات أصحابه بإسرائيل\".  وأكد التقرير أن أوجاي ليست سوى مثال واحد من بين آلاف الأمثلة، فبعد مرور أربعة أشهر على بدء الصراع، تتواصل الجهود المناصرة للفلسطينيين بلا هوادة في الولايات المتحدة، حيث أصدرت أكثر من 70 مدينة منها شيكاغو وسياتل وسانت لويس وماديسون ومينيابوليس وأوكلاند وأتلانتا، قرارات تدعو إلى وقف إطلاق النار.  وفي سياق متصل، اعتصم نشطاء أميركيون، اليوم الثلاثاء، داخل مبنى قناة \"إن بي سي\"، قبيل ظهور الرئيس الأميركي جو بايدن في أحد برامجها، للاحتجاج على دعمه لجرائم الإبادة الجماعية التي يرتكبها الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة. ناشطون يعتصمون في قناة \"إن بي سي\" قبيل ظهور #بايدن في برنامجها للاحتجاج على دعمه جرائم الإبادة الجماعية التي يرتكبها الاحتلال الإسرائيلي في قطاع #غزة #الولايات_المتحدة #فلسطين pic.twitter.com/0iyKMSlPWM \n\n وكانت حادثة وفاة الجندي الطيار الأميركي، آرون بوشنل، بعد إشعال النار في نفسه أمام السفارة الإسرائيلية في واشنطن، قد عكست ذروة موجة عدم الرضى المتنامية ضد سياسة البيت الأبيض بشأن غزة، بحسب صحيفة \"بوليتكو\" الأميركية، التي أكدت في تقرير لها، أنّ تضحيته بنفسه تشير إلى مدى الغضب الذي وصلت إليه عناصر من داخل أجهزة الدولة. كيف تعاملت وسائل الإعلام التقليدية الغربية مع خبر إحراق الجندي الأميركي نفسه أمام السفارة الإسرائيلية في #واشنطن؟مديرة #الميادين أونلاين بهية حلاوي في #حروب_الإعلام #الولايات_المتحدة @halawiBahia@wafasarayaaridi pic.twitter.com/CZRszp8Llx \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لوموند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوجاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي لوس أنجلوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوموند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوجاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي لوس أنجلوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوجاي فالي إن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سايروس ماير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسياتل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسانت لويس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وماديسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومينيابوليس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأتلانتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آرون بوشنل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلاوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}