{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0faf",
    "title": "بعد رفض جزر القمر استقبالهم.. فرنسا تعلّق عملية طرد مهاجرين",
    "full_text": "القضاء الفرنسي يأمر بوقف جميع عمليات الإخلاء والهدم للمساكن المستهدفة في جزيرة مايوت. قرّر القضاء الفرنسي تعليق عملية الطرد التي كانت مقررة، يوم الثلاثاء، لعدد من المهاجرين غير الشرعيين من الأحياء الفقيرة في مقاطعة مايوت (إقليم ما وراء البحار)، وذلك غداة رفض جزر القمر المجاورة استقبالهم.   وعلل القضاء قراره، كما جاء في الحيثيات، بأن أمر الطرد من شأنه أن \"يعرض سلامة\" سكان الأحياء الفقيرة الآخرين للخطر ولإضعاف منازلهم. وكانت جزر القمر المجاورة قد رفضت، يوم الإثنين، استقبال المهاجرين، وأصدرت سلطاتها أمراً بمنع قواربهم من الرسو في ميناء جزيرة أنجوان. \n23 تموز\n \n11 حزيران\n كذلك، عُلّقت عملية إخلاء حيّ \"تالو 2\" في منطقة كونغو، حيث تقيم أكثر من مئة أسرة، بينما كان السكان قد استعدّوا لمغادرة المكان. وكانت فرنسا تنوي طرد المهاجرين غير الشرعيين من الأحياء الفقيرة في مايوت ومعظمهم من جزر القمر، وترحيلهم إلى جزيرة أنجوان على بعد سبعين كيلومتراً فقط. وتقدّم وزير الداخلية وأراضي ما وراء البحار الفرنسي جيرالد دارمانان بطرح هذه العملية، ونشر نحو 1800 من عناصر الشرطة والدرك في مايوت.   ويوم الإثنين، رفضت جزر القمر \"استقبال المهاجرين المطرودين\"، عبر منع القوارب من الرسو في أنجوان.  وأعلنت مقاطعة مايوت استئناف قرار المحكمة، في حين رأى وزير الداخلية الفرنسي أن \"ما يعرض السكان للخطر هو انعدام الأمن\".   بدوره، اتهم النائب الأوروبي داميان كاريم وزير الداخلية \"بمهاجمة الفقراء\" وبأنه \"يرغب في جعل مايوت مختبراً لسياسته العنيفة واللاإنسانية. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مايوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جزر القمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جزر القمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنجوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تالو 2",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جزر القمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنجوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيرالد دارمانان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جزر القمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين المطرودين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنجوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مايوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داميان كاريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}