{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12ea",
    "title": "صواريخ روسية تدمر منشآت لتكرير وتخزين النفط تدعم القوات الأوكرانية",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تقول إن القوات الجوية الروسية شنت ضربات دقيقة على منشآت تكرير النفط وتخزين الوقود لدعم تجمع القوات المسلحة الأوكرانية في إقليم دونباس. ضربت القوات الجوية الروسية بأسلحة عالية الدقة، منشآت تكرير النفط وتخزين الوقود التي تدعم القوات المسلحة الأوكرانية، وتم تدمير جميع الأهداف المحددة. وفي التفاصيل، قالت وزارة الدفاع الروسية إن القوات الجوية الروسية شنت ضربات دقيقة على منشآت تكرير النفط وتخزين الوقود لدعم تجمع القوات المسلحة الأوكرانية في إقليم دونباس، وقد تم ضرب جميع الأهداف المحددة. وأضافت الدفاع الروسية أن القوات الروسية صدت في اتجاه كراسني ليمان هجومين للقوات الأوكرانية، وحيّدت ما يصل إلى 115 جندياً أوكرانياً، ودمرت مدفع \"أكاتسيا\" الذاتي الدفع، ومدفع هاوتزر \"دي-30\" والعديد من المركبات المدرعة. \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وتابع البيان أنه في اتجاه زاباروجيا، واصلت القوات الروسية الضربات الجوية والصاروخية والقصف المدفعي ضد تمركز الاحتياطيات الأوكرانية في مناطق عدة من مقاطعة زاباروجيا، وتم قمع أنشطة مجموعة التخريب والاستطلاع التابعة للقوات المسلحة لأوكرانيا. وبحسب وزارة الدفاع، بلغ إجمالي خسائر القوات الأوكرانية في هذه الاتجاهات، خلال الـ24 الساعة الماضية، ما يصل إلى 235 جندياً أوكرانياً ودبابتين وثلاث عربات قتال مصفحة وسيارتين، بالإضافة إلى مدفعين من طراز \"دي-20\" و\"ميستا-بي\". ويوم أمس، قال فلاديمير دينيس، وهو مسعف في اللواء الـ65 من الكتيبة الثالثة في القوات المسلحة الأوكرانية، وتمّ أسره في وقت سابق من جانب القوات الروسية، إن الخسائر الحقيقية للقوات الأوكرانية أكبر بعدة مرات مما أعلنته قيادة كييف رسمياً. وفي سياق متصل، أكّد الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، في خطاب الثلاثاء، أنّ القوات الأوكرانية \"فقدت 259 دبابة و780 عربة مدرعة منذ بداية ما يسمى الهجوم المضاد\". وكشفت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، الإثنين، أنّ \"جيش أوكرانيا، بعد 3 أسابيع من شنه هجوماً مضاداً واسع النطاق ضد روسيا، يواجه مجموعة من التحديات المربكة، والتي تعقّد خططه، حتى في الوقت الذي يستخدم أسلحة متطورة جديدة قدّمها الغرب\"، موضحةً أنّ 17 مركبة قتال في سلاح المشاة، من طراز \"برادلي\"، قدمتها واشنطن إلى القوات الأوكرانية، تعرّضت للإعطاب أو التدمير. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أكاتسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دي-30",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة لأوكرانيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دي-20",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميستا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير دينيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جيش أوكرانيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برادلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}