{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c071d",
    "title": "هاريس: لا نية ولا خطط لواشنطن لإرسال قوات إلى \"إسرائيل\" أو غزة",
    "full_text": "كامالا هاريس، نائبة الرئيس الأميركي، تؤكد عدم وجود نية أو خطط لدى بلادها لإرسال قوات إلى \"إسرائيل\" أو قطاع غزة، مشيرةً إلى تقديم \"المشورة والأعتدة والدعم الدبلوماسي\" لـ\"تل أبيب\". أكدت كامالا هاريس، نائبة الرئيس الأميركي، عدم وجود نية أو خطط لدى بلادها لإرسال قوات إلى \"إسرائيل\" أو قطاع غزة. وخلال مقابلة تلفزيونية، قالت هاريس إنّ الولايات المتحدة تقدّم لـ\"إسرائيل\" \"مشورةً وأعتدةً ودعماً دبلوماسياً\"، مجدّدةً موقف بلادها الزاعم أنّ لـ\"إسرائيل الحق في الدفاع عن نفسها\". وسبق أن تحدّثت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية عن قرار البيت الأبيض \"عدم وضع قوات على الأرض من أجل إنقاذ الأسرى الأميركيين في غزة\"، لأنّ المسؤولين الأميركيين \"يعتقدون أنّ جودة الاستخبارات الإسرائيلية في المنطقة تراجعت\".  ووفقاً للصحيفة، فإنّ إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن \"استبعدت إرسال أفراد عسكريين، بما في ذلك القوات الخاصة، إلى غزة كجزء من محاولة الإفراج عن الأسرى الأميركيين\"، لافتةً في الوقت نفسه إلى أنّ هذا القرار \"يمكن إعادة النظر فيه\". \"الولايات المتحدة تعمل جاهدة على منع الانهيار التام في الكيان الإسرائيلي\"مدير مكتب #الميادين في واشنطن منذر سليمان #فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/7B6Ax0yfCe وأفادت شبكة \"سي أن أن\" الأميركية اليوم بأنّ \"وحدة تدخل سريع\" تابعة للبحرية الأميركية تتحرك باتجاه منطقة شرق المتوسط، قادمةً من البحر الأحمر، وذلك في ضوء تطورات التصعيد المستمر الذي تشهده المنطقة مع استمرار العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. موقع \"ذا انترسبت\" الأميركي كشف عن إنشاء واشنطن قاعدةً عسكريةً \"سريةً\" فوق جبل يُسمى \"جبل كيرن\" في صحراء النقب لتكون قاعدة رادار للإنذار المبكر، وتعرف بـ \"موقع 512\" (يبعد نحو 32 كيلومتراً عن حدود غزة). وأوضح الموقع أنّ الوثائق الحكومية التي تشير إلى بناء هذه القاعدة الأميركية السرية تقدّم تلميحات نادرة حول وجود عسكري أميركي ملحوظ قرب غزة. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n \"تحريك حاملة الطائرات إلى شرق المتوسط يعني أن جيش الاحتلال لا يستطيع حماية نفسه فكيف يحمي دولا أخرى في المنطقة\".الخبير في الشؤون العسكرية والأمنية اللواء واصف عريقات لـ #الميادين #فلسطين #غزة#الثورة_الكبرى pic.twitter.com/1VO3eEX6lL \n\n وبحسب التقرير، على الرغم من إصرار الرئيس الأميركي جو بايدن والبيت الأبيض على عدم وجود خطط لإرسال قوات أميركية إلى \"إسرائيل\" وسط حربها على غزة، فإنّ الوجود العسكري الأميركي السري لدى \"إسرائيل\" قائم بالفعل، وتظهر العقود الحكومية ووثائق الميزانية أنّها تنمو بصورة واضحة. وأوضح أنّ رادارات الموقع \"512\" لم ترَ شيئاً من الصواريخ التي أطلقتها حماس على \"إسرائيل\" في 7 تشرين الأول/أكتوبر الجاري، لأنّها تركز على إيران، على بعد أكثر من 1127 كيلومتراً. يُذكر أنّ رئيس مجلس \"الأمن القومي\" الإسرائيلي السابق، غيورا آيلند، أكد أنّ العدوان على قطاع غزة قد يتوقف في \"لحظة لا تريدها إسرائيل\"، في حال لم تعمل الأخيرةُ وفق الإملاءات الأميركية وبصورة \"صحيحة\". وفي حديث إلى قناة \"كان\" الإسرائيلية، أكد آيلند أنّ هذه الحرب \"لا يقودها رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو ولا غيره\". \"كل مظاهر جرائم الحرب وفق القانون الدولي، طبقها الكيان الصهيوني مع رعاية أميركية\"مدير مكتب #الميادين في واشنطن منذر سليمان #فلسطين #غزة pic.twitter.com/FUTZYMAas8 \n\n وفي وقت سابق، أكدت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية أنّ الولايات المتحدة الأميركية \"تتولى قيادة الحرب (بدلاً من \"إسرائيل\")، وفقاً لمصالحها في المنطقة\". ووفقاً لها، فإنّ الدعم الأميركي الوثيق للاحتلال \"له ثمن\". وفي تعليقه على مشاركة وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن في اجتماع \"كابينت\" الحرب المقلّص خلال زيارته الأراضي المحتلة بُعيْد بدء العدوان على غزة، قال محلل الشؤون العسكرية في \"يديعوت أحرونوت\" إنّ الأمر يُعَدُّ \"سيطرةً أميركيةً على إدارة المعركة\". ووصفت وسائل إعلام إسرائيلية هذه المشاركة بأنّها \"سابقة من نوعها\" لدى الاحتلال، مشيرةً إلى أنّها \"تُظهر إلى أي حدّ يشرف الأميركيون على قرارات إسرائيل\". وبالتزامن مع إعلان \"جيش\" الاحتلال \"توسيع عملياته البرية\"، نقلت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية عن 5 مسؤولين أميركيين مطّلعين على المناقشات، قولهم إنّ إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن \"تحثّ إسرائيل على إعادة التفكير في خططها شنّ هجوم بري كبير على قطاع غزة\". ووفقاً لهم، فإنّ \"مسؤولي الإدارة أصبحوا قلقين للغاية بشأن التداعيات المحتملة لهجوم بري كامل، ويشكّكون بصورة متزايدة في أنّه سيحقق هدف إسرائيل المعلن، المتمثل بالقضاء على حركة حماس\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سليمان #فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا انترسبت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل كيرن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صحراء النقب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات أميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غيورا آيلند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آيلند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منذر سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}