{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a67",
    "title": "معلناً عن قتيل جديد في غزة.. \"جيش\" الاحتلال يقرّ بمقتل 695 جندياً منذ بدء الحرب",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يقر بقتيل جديد في معارك وسط قطاع غزة، هو العريف أول افتيار عطوار، ويعلن عن وصول عدد قتلاه إلى 695 جندياً منذ بدء الحرب على القطاع، بالإضافة إلى 4357 إصابة. أعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الجمعة، مقتل العريف أول في الاحتياط، افيتار عطوار، من كتيبة الاستطلاع 6310 التابعة للواء 16، في وسط قطاع غزة، وإصابة 7 جنود آخرين كانوا معه، 4 منهم جراحهم خطيرة و3 جراحهم متوسطة. ويأتي ذلك بالتزامن مع إعلان إذاعة \"جيش\" الاحتلال، أن عدد الجنود القتلى في غزة منذ بداية الحرب، بلغ 695 جندياً، بالإضافة إلى إصابة 4.357، بينهم 645 إصاباتهم بليغة، و185 لا يزالون قيد العلاج. وكانت وسائل إعلام إسرائيلية، قد أقرت بمقتل 3 جنود وإصابة 6 آخرين في \"حدث أمني صعب في غزة\"، متحدثةً عن وقوع قوة من \"الجيش\" الإسرائيلي في كمين، ومؤكدةً أنّ المروحيات تخلي العديد من الجنود والضباط إلى المستشفيات. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n في المقابل، أكدت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، أنّ مجاهديها يخوضون اشتباكات ضارية مع قوات العدو المتوغلة جنوبي حي الزيتون في مدينة غزة، وأنهم أوقعوا قتلى وجرحى في صفوف الاحتلال، مشددين على رصد هبوط طائرة \"يسعور\" الإسرائيلية لإجلائهم. وكشف إعلام الاحتلال أنّ رقابةً عسكرية فُرضت على الحدث في غزة لمنع نشر أنباء بشأنه. وفي هذا السياق، أقرّ رئيس منظومة التدريب والتحقيق في سلاح البر في \"جيش\" الاحتلال، العميد في الاحتياط، غاي حازوت، بفقدان \"إسرائيل\" الردع، واصفاً  إياها بأنّها أصبحت \"الولد المضروب والمهان بين الأولاد في الشرق الأوسط\"، ومؤكداً أنّ \"الفشل الأخطر\"، بعد الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، هو إدارة الحرب في قطاع غزة. وقال حازوت إنّ \"إسرائيل كانت نائمةً\" في ظل هجوم المقاومة على مستوطنات غلاف غزة، في الـ7 من أكتوبر، مؤكداً أنّها \"تفاجأت، وصُفعت على وجهها\" في ذلك الوقت، وأن \"نصف عناصر حركة حماس، على الأقل، لا يزالون في قيد الحياة، بينما لا يزال عشرات الإسرائيليين في الأسر\". \"المقاومة تواصل تصديها لقوات الاحتلال المتوغلة في حي الزيتون جنوبي مدينة #غزة\"مراسل #الميادين أكرم دلول #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Rk7URsyPvy \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "افيتار عطوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غاي حازوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}