{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c05",
    "title": "سوريا: قواتنا استهدفت مقارّ الإرهابيين في أرياف حلب واللاذقية وحماة",
    "full_text": "القوات المسلحة السورية تستهدف مقارّ المسلحين في أرياف حلب واللاذقية وحماة في سوريا. استهدفت القوات المسلحة السورية، اليوم الأربعاء، مقارّ المجموعات المسلحة الإرهابية رداً على اعتداءاتهم المتكررة على أرياف حلب واللاذقية وحماة، وذلك بالتعاون مع القوات الجو فضائية الروسية.  وقالت وزارة الدفاع عبر صفحتها في \"فيسبوك\" إنّه رداً على الاعتداءات المتكررة التي تشنّها التنظيمات الإرهابية على القرى والبلدات الآمنة في أرياف حلب واللاذقية وحماة، نفّذت وحدات من قواتنا المسلحة العاملة على الاتجاه ذاته وبالتعاون مع القوات الجو فضائية الروسية وبعد عمليات رصد ومتابعة دقيقة، عدّة ضربات جوية ومدفعية\".  \n26 اب\n \n25 اب\n وأضافت الوزارة إنّ الضربات استهدفت مقارّ الإرهابيين ومنصّات إطلاق الصواريخ والطيران المسيّر ومستودعات الذخيرة، ما أدّى إلى تدمير معظمها ومقتل وإصابة العشرات من الإرهابيين أغلبهم من متزعمي تلك التنظيمات. ولفت البيان إلى أنّ القوات السورية المسلحة تمكنت من تدمير وإسقاط 5 طائرات مسيّرة للتنظيمات الإرهابية حاولت الاعتداء على المدنيين الآمنين في تلك المنطقة. وقبل يومين، دمّر الطيران الحربي الروسي مقراً عسكرياً لـ\"هيئة تحرير الشام\" التابعة لـ\"جبهة النصرة\" في غارة شنّها قرب منتصف ليل  الإثنين غربي إدلب. ومطلع الشهر الجاري، دمّرت ضربة جوية روسية سورية مشتركة مركزاً قيادياً لتنظيم \"جبهة النصرة\" قرب مدينة إدلب شمالي غربي سوريا، بحسب نائب رئيس المركز الروسي للمصالحة في سوريا اللواء فاديم كوليت. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الجو فضائية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الجو فضائية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الطيران الحربي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جبهة النصرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة النصرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المركز الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاديم كوليت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}