{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27db",
    "title": "الاحتلال يقتحم بلدات في الضفة الغربية.. ومستوطنون يدنسون باحات المسجد الأقصى",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تقتحم مناطق في الضفة الغربية، ومستوطنون يدخلون باحات المسجد الأقصى، وينفّذون جولات استفزازية. أفادت مصادر ميدانية في الضفة الغربية بإصابة شاب برصاص قوات الاحتلال على فتحة شويكة شمال طولكرم. وأضافت المصادر أنّ قوات الاحتلال اقتحمت، اليوم الأحد، منطقة خلة الراعي في مدينة قلقيلية.  وفي أريحا، هدمت قوات الاحتلال الإسرائيلي، منزلاً قي قرية الديوك التحتا، شمال غرب المدينة. وتتعرّض قرية الديوك التحتا إلى اعتداءات متواصلة من قبل الاحتلال ضمن سياسة التهجير القسري الهادفة إلى إفراغ المنطقة من أهلها لصالح التوسّع الاستيطاني. وبالتزامن، اقتحم مستوطنون باحات المسجد الأقصى المبارك في مدينة القدس المحتلة، بحماية شرطة الاحتلال الإسرائيلي. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وأفاد شهود، بأن عشرات المستوطنين اقتحموا المسجد الأقصى على شكل مجموعات، ونفّذوا جولات استفزازية في باحاته، وأدّوا طقوساً تلمودية. وفرضت شرطة الاحتلال قيوداً على دخول المصلين إلى الأقصى، وشددت من إجراءاتها العسكرية على أبواب البلدة القديمة، التي حوّلتها إلى ثكنة عسكرية، حيث انتشر مئات من عناصر شرطة الاحتلال على مسافات متقاربة، خصوصاً عند بوابات الأقصى. وفي وقتٍ سابق، تصدى الفلسطينيون لقوات الاحتلال الإسرائيلي، التي اقتحمت بلدة بيتا جنوبي نابلس، شمالي الضفة الغربية، وسط اشتباكات عنيفة، وفق ما أكدت مراسلة الميادين. وشنّت قوات الاحتلال اقتحامات في عدّة مناطق في الضفة الغربية، إذ نقلت مراسلتنا أنّ قوات خاصة إسرائيلية مستعربة، تساندها آليات \"جيش\" الاحتلال، اقتحمت مدينة قلقيلية.  وأفادت وسائل إعلام فلسطينية بأن قوات الاحتلال اقتحمت قرية أودلا جنوبي نابلس، وقرية كفر صور جنوبي طولكرم، شمالي الضفة، بحيث أصيب فلسطيني بالرصاص الإسرائيلي  قرب حاجز \"جبارة\".  وتحدّثت أيضاً عن اقتحام قوات الاحتلال بلدة سنجل، شمالي رام الله. وأضافت وسائل إعلام فلسطينية أنّ مجموعات المستوطنين هاجمت منازل سكنية للفلسطينيين في منطقة النحلة في قرية وادي رحال، جنوبي بيت لحم، جنوبي الضفة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرطة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أودلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفر صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سنجل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وادي رحال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}