{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09d1",
    "title": "المقاومة تتصدى لاقتحامات الاحتلال في الضفة الغربية.. و6 شهداء في طولكرم",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تقتحم عدّة مدن في مختلف مناطق الضفة الغربية، وارتقاء 6 شهداء نتيجة قصف الطائرات المُسيّرة الإسرائيلية في مخيم نور شمس بطولكرم تزامناً مع اقتحام المدينة. أفاد الهلال الأحمر الفلسطيني بارتقاء 6 شهداء، إضافةً إلى وقوع عددٍ من الجرحى، في قصف طائرات الاحتلال، فجر اليوم الأربعاء، مخيم نور شمس للاجئين الفلسطينين في مدينة طولكرم، شمالي الضفة الغربية. وأكّدت وسائل إعلامٍ فلسطينية أنّ 6 شهداء وصلوا مستشفى الشهيد ثابت ثابت الحكومي في مدينة طولكرم، وذلك نتيجة قصف الاحتلال لمخيم نور شمس، مُشيرةً إلى تجدّد الاشتباكات المسلحة بين مقاومين وقوات الاحتلال في المخيم. وتصدّى مقاومون فلسطينيون لاقتحام قوات الاحتلال لبلدات قفين وعلار وصيدا شمالي مدينة طولكرم، كما اشتبك مقاومون مع القوات الإسرائيلية وفجّروا العبوات بآلياتها التي اقتحمت مخيم نور شمس في المدينة. اشتباكات مسلحة بين مقاومين وقوات الاحتلال في مخيم نور شمس، وقوات الاحتلال تحتجز مركبات الإسعاف أثناء محاولتها الوصول إلى الإصابات داخل مخيم نور شمس بطولكرمالصحافي حمزة حمدان لـ #الميادين #فلسطين #غزة pic.twitter.com/qTCFH4xNbj \n\n ونقلت وسائل إعلامٍ محلية فلسطينية أنّ جرّافات الاحتلال شرعت بتدمير البنية التحتية وسط مخيم نور شمس في طولكرم، وتخرّب عدداً من الشوارع الرئيسية في المخيم. شاهد بالفيديو | تعزيزات عسكرية تابعة لقوات الاحتلال الإسرائيلي تقتحم طولكرم في اتجاه مخيم نور شمس#الميادين #فلسطين #غزة pic.twitter.com/LDLrxOYHgq \n\n وأعلن الهلال الأحمر الفلسطيني أنّ قوات الاحتلال منعت مركبات الإسعاف التابعة له من الوصول إلى الجرحى داخل مخيم نور شمس واحتجزت 3 منها، وذلك بعد أن نفذت طائرة مسيرة للاحتلال قصفاً في المخيم.  وأفادت وسائل إعلامٍ فلسطينية بسماع دوي انفجاراتٍ عنيفة خلال اقتحام قوات الاحتلال للمخيم، كما أكّدت بأنّ قوات الاحتلال اقتحمت، منذ الساعات الأولى لفجر اليوم الأربعاء، مناطق متفرقة من مدن ومخيمات الضفة الغربية. وفي شمالي الضفة الغربية أيضاً، تبنّت كتائب شهداء الأقصى - جنين استهداف مقاتليها حاجز سالم الإسرائيلي العسكري بوابلٍ كثيف من الرصاص. وقال الهلال الأحمر الفلسطيني إنّ شاباً أصيب \"من جرّاء اعتداء قوات الاحتلال عليه بالضرب أثناء اقتحام بلدة تياسير جنوبي طوباس\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأكّدت مصادر الميادين أنّ قوةً راجلة من \"جيش\" الاحتلال اقتحمت منطقة نابلس الجديدة، في محافظة نابلس شمالي وسط الضفة الغربية. قوات الاحتلال الاسرائيلي تقتحم عدة مناطق من مدن الضفة الغربيةالمراسل محمد العبد لـ #الميادين #فلسطين #غزة pic.twitter.com/1PTcQNTmGE \n\n واقتحمت قوات الاحتلال أيضاً بلدتي دير الحطب وعزموط شرقي نابلس. وأعلنت كتائب شهداء الأقصى - نابلس تمكّن مقاتليها من استهداف النقطة العسكرية المقامة على جبل جرزيم في نابلس بوابلٍ كثيف من الرصاص. \n\n ونشرت وسائل إعلامٍ اسرائيلية أنباءً تفيد بانفجار عبوةٍ ناسفة استهدفت ناقلة جندٍ إسرائيلية في قرية قفّين في محافظة طولكرم. وفي قلقيلية، غربي وسط الضفة الغربية، اقتحمت قوات من \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بلدات كفر قدّوم وجيوس وعزّون شرقي المدينة. وأكّدت وسائل إعلامٍ فلسطينية أنّ مقاومين فلسطينيين اشتبكوا مع قوات الاحتلال خلال اقتحامها بلدة عزّون شرقي قلقيلية. وجنوبي الضفة الغربية، اقتحمت قوات الاحتلال بلدتي بيت أُمّر وصوريف شمالي مدينة الخليل، حيث تشن حملةً واسعة من التفتيشات والاعتقالات، وذلك حسبما أكّدت وسائل إعلامٍ محلية فلسطينية. واقتحمت قوات من \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي مدينة بيت لحم وقرية أرطاس في محافظة بيت لحم، جنوبي الضفة الغربية، كما اقتحمت مخيم الدهيشة، وداهمت منزل الشهيد معتز زواهرة ومطبعة \"نبراس\". يُذكر أنّ شهيدين ارتقيا برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي، أمس الثلاثاء، خلال مواجهاتٍ في مخيم الفوّار جنوبي مدينة الخليل. كما ذكرت هيئة شؤون الأسرى والمحررين الفلسطينيين ونادي الأسير الفلسطيني أنّ قوات الاحتلال الإسرائيليّ اعتقلت منذ مساء الإثنين وحتى صباح الثلاثاء فقط، 55 فلسطينياً على الأقل من مدن الضّفة الغربية، بينهم سيدتين وصحفيين. وتتواصل حملات الاقتحامات والاعتقالات والمداهمات الإسرائيلية في مدن ومخيمات الضفة الغربية، منذ السابع من تشرين أول/أكتوبر الماضي، في عدوانٍ مستمر تزامناً مع مواصلة العدوان على قطاع غزّة لليوم الـ80 على التوالي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نور شمس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمزة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تياسير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الاسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد العبد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل جرزيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قفّين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وجيوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت أُمّر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرطاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم الدهيشة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منزل الشهيد معتز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيليّ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضّفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيمات الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}