{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2169",
    "title": "\"حوّله إلى ثكنة عسكرية\".. هذا ما فعله الاحتلال في مجمّع ناصر الطبي",
    "full_text": "بعد تأكيد المدير العام لمنظمة الصحة العالمية تيدروس أدهانوم غيبريسوس خروج مجمّع ناصر الطبي عن الخدمة كلياً، المتحدث باسم وزارة الصحة الفلسطينية أشرف القدرة يشرح الوضع الصعب للمستشفى وممارسات الاحتلال بحق الأطباء والمرضى فيه. أعلنت وزارة الصحة في قطاع غزة، اليوم الأحد، استشهاد مريض ثامن في مجمع ناصر الطبي نتيجة توقف المولد الكهربائي والأكسجين. وأكّد المتحدث باسم الوزارة، أشرف القدرة، أنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي اعتقلت 70 من الكوادر الصحية في مجمّع ناصر الطبي في خان يونس، بينهم طبيب العناية المركّزة، مشيراً إلى أنه لم يتبقَّ في المجمّع سوى 25 كادراً طبياً، ولم يعد يستطيع التعامل مع الحالات التي تحتاج إلى رعاية سريرية فائقة. وبحسب القدرة، فقد حوّل الاحتلال المجمّع الطبي إلى ثكنة عسكرية وأخرجه عن الخدمة، بعد أن وضع الكوادر الطبية لساعات طويلة في مبنى الولادة وهم مقيّدي الأيدي، واعتدى عليهم بالضرب، وجرّدهم من ثيابهم. كما أقدمت قوات الاحتلال على اعتقال عشرات المرضى الذين لا يستطيعون الحركة وهم على أسرّة العلاج، وتم وضعهم على أسرّة عسكرية، ونقلهم إلى شاحنات ومن ثمّ اقتيادهم إلى جهة غير معلومة، مما يعرّض حياتهم للخطر. وأفاد القدرة أن الكهرباء لا تزال مقطوعة عن مجمّع ناصر الطبي منذ 3 أيام، مما أدّى إلى توقّف الأوكسجين عن المرضى واستشهاد عدد منهم\". وقال القدرة إن 3 عمليات توليد أجريَت في ظروف قاهرة وغير آمنة في المجمّع الذي يفتقر للمياه والطعام والكهرباء والنظافة، وتغمره مياه الصرف الصحي، حيث انقطعت المياه بالكامل عن المجمّع بعد توقّف المولّدات الكهربائية. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وحمّل القدرة الاحتلال الإسرائيلي المسؤولية الكاملة عن حياة الطواقم الطبية والمرضى في مجمّع ناصر الطبي.  وكان مراسل الميادين في غزة قد أفاد بأنّ قوات الاحتلال احتجزت مدير عام مجمّع ناصر، وهي تحقّق معه بعدما حوّلت المجمع إلى ثكنة عسكرية، مشيراً إلى أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي يتعمّد قتل 120 مريضاً وجريحاً، بمنعه دخول لوازم الإسعاف إلى مستشفى ناصر الطبي. بدوره، أكّد المدير العام لمنظمة الصحة العالمية، تيدروس أدهانوم غيبريسوس، في منشور له على منصة \"إكس\" اليوم الأحد، أنّ مجمّع ناصر  خرج عن الخدمة تماماً، بعد حصار دام أسبوعاً، أعقبته غارات مستمرة على المجمّع.  وقال غيبريسوس إنه \"لم يُسمح لفريق منظمة الصحة العالمية بدخول المستشفى لتقييم أوضاع المرضى والاحتياجات الطبية الحرجة، على الرغم من وصوله إلى هناك لتوصيل الوقود بالتعاون مع الشركاء\". Nasser hospital in #Gaza is not functional anymore, after a weeklong siege followed by the ongoing raid. Both yesterday and the day before, the @WHO team was not permitted to enter the hospital to assess the conditions of the patients and critical medical needs, despite… \n\n وفي سياق متصل، أفادت وزارة الصحة في غزة أنّ الاحتلال الإسرائيلي ارتكب 13 مجزرة في قطاع غزة راح ضحيتها 127 شهيداً و205 إصابات خلال الساعات الـ 24 الماضية، وبهذا ترتفع حصيلة العدوان الاسرائيلي المستمر على قطاع غزة إلى 28985 شهيداً و 68883 إصابة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وأكدت وزارة الصحة في تقريرها اليومي، أنّ عدداً من الضحايا لا يزال تحت الركام وفي الطرقات، حيث يمنع الاحتلال طواقم الإسعاف والدفاع المدني من الوصول إليهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيدروس أدهانوم غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر الطبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيدروس أدهانوم غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Nasser hospita",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}