{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1686",
    "title": "بعد قمة \"روسيا - أفريقيا\".. نولاند تنطلق في جولة أفريقية",
    "full_text": "مسؤولة أميركية تتوجه إلى أفريقيا في جولة تشمل كوت ديفوار (ساحل العاج) وجمهورية الكونغو الديمقراطية. أعلنت الخارجية الأميركية أن فيكتوريا نولاند، نائبة الوزير بالإنابة ووكيلة الوزارة للشؤون السياسية، انطلقت السبت في جولة أفريقية تشمل 3 دول بينها جنوب أفريقيا وتستمر حتى 4 آب/أغسطس. وذكرت الخارجية الأميركية في بيان لها، أنه خلال زيارتها إلى جنوب أفريقيا، ستشارك نولاند برئاسة الوفد الأميركي في فعاليات مجموعة العمل المشتركة بين الولايات المتحدة وجنوب إفريقيا، والمعنية بالقضايا الإفريقية والعالمية (WGAGI). وذكر البيان أن نولاند ستلتقي أيضاً كبار قادة حكومة جنوب إفريقيا، ومسؤولين في قطاع الطاقة. \n26 اب\n \n26 اب\n كما تشمل الجولة أيضاً، كوت ديفوار (ساحل العاج) وجمهورية الكونغو الديمقراطية، حيث ستبحث نولاند مع المسؤولين في كل منها، عدداً من الملفات بينها قضايا السلام والأمن الإقليميين، والتعاون الاقتصادي، والمساعدات الإنسانية، والانتخابات الحرة، ودعم الحكم الديمقراطي، بحسب البيان. وتأتي جولة نولاند بعد قمة \"روسيا إفريقيا\" الثانية، التي اختتمت أعمالها في بطرسبورغ يوم الجمعة، وقبل قمة مجموعة \"بريكس\" التي ستعقد في جنوب أفريقيا بعد أقل من شهر. يذكر أن نولاند تسلمت مهام النائب الأول لوزير الخارجية في 29 تموز/يوليو، لتحل محل ويندي شيرمل في هذا المنصب. وتعمل نولاند في منصب وكالة وزارة الخارجية الأميركية للشؤون السياسية منذ أيار/مايو 2021.  ومنذ أشهر، ذكرت وكالة \"بلومبيرغ\" الأميركية، أنّ الولايات المتحدة الأميركية تعمل على تعزيز نفوذها في أفريقيا بعدما خسرت واشنطن الأرضية أمام منافِسيها الرئيسيين بكين وموسكو، أيام الرئيس السابق دونالد ترامب، في حربٍ وصفتها بأنّها \"حرب باردة جديدة\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوت ديفوار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساحل العاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجمهورية الكونغو الديمقراطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيكتوريا نولاند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نولاند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "WGAGI",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نولاند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوت ديفوار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساحل العاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجمهورية الكونغو الديمقراطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نولاند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نولاند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بطرسبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نولاند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزير الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ويندي شيرمل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نولاند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للشؤون السياسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلومبيرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}