{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a0b",
    "title": "شهداء وجرحى في قصف إسرائيلي على مختلف مناطق قطاع غزة",
    "full_text": "مع دخول حرب الإبادة الإسرائيلية على قطاع غزة يومها الـ324، الاحتلال يستهدف مناطق مختلفة، ما أسفر عن شهداء وجرحى.. ووزارة الصحة في القطاع تعلن ارتفاع حصيلة العدوان إلى 40405 شهداء و93468 جريحاً. يواصل الاحتلال الإسرائيلي حرب الإبادة الجماعية ضد قطاع غزة، بحيث استهدف مختلف مناطق قطاع غزة، مرتكباً مزيداً من المجازر فيها، مع دخول العدوان يومه الـ324. وأعلنت وزارة الصحة في القطاع ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 40405 شهداء و93468 جريحاً، تم تسجيلهم، منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وأضافت أنّ الاحتلال ارتكب 3 مجازر ضد العائلات في قطاع غزة، وصل منها 71 شهيداً و112 جريحاً إلى المستشفيات، خلال الساعات الـ24 الماضية. في غضون ذلك، لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، وسط تعذّر وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إليهم، بسبب تراكم الأنقاض في الشوارع، والقصف الإسرائيلي المتواصل. واستهدف قصف مدفعي إسرائيلي منزلاً في حي الزيتون، جنوبي شرقي مدينة غزة، بينما أطلقت الآليات وطائرات \"الكواد كابتر\" التابعة للاحتلال  النيران على الحي. \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n وأعلن الدفاع المدني في القطاع وقوع إصابات، من جراء قصف الاحتلال منزلاً في محيط مفترق العيون، غربي مدينة غزة. أما في وسط القطاع، وتحديداً في دير البلح، فاستشهد شخصان إثر عدوان شنته طائرة مسيّرة إسرائيلية على محيط ملعب \"العنان\"، وسط تجدد القصف المدفعي المكثّف على المناطق الشرقية للمدينة، وفق ما أكد مراسل الميادين. وأطلق الاحتلال عدة قذائف على مخيم البريج. وتجدد القصف المدفعي أيضاً على مخيم النصيرات. جنوباً، سُمع دوي انفجارات في منطقة الزنة وعبسان الجديدة، شرقي مدينة خان يونس، بحيث أطلق الاحتلال النار والقذائف بكثافة على عبسان الجديدة. وأكد مراسل الميادين انتشال شهيد من بلدة القرارة، شمالي خان يونس. واستهدف القصف المدفعي الإسرائيلي أيضاً شمالي مدينة رفح، وغربيها، جنوبي القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإبادة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكواد كابتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الزنة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرارة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي القطاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}