{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0de4",
    "title": "رئيس \"الأمن الروسي\": واشنطن مستعدة لمحاربة روسيا حتى آخر أوروبي",
    "full_text": "سكرتير مجلس الأمن الروسي نيكولاي برتوشيف يقول إنّ \"الدور القيادي في أوروبا خلال القرن الحادي والعشرين سيكون لروسيا وليس للولايات المتحدة\". قال سكرتير مجلس الأمن الروسي نيكولاي برتوشيف، إنّ بلاده لا تستبعد أن تكون الولايات المتحدة الأميركية وراء الهجمات الإرهابية في أوروبا خلال الأعوام الأخيرة. وأشار بتروشيف في مقابلة أجرتها معه صحيفة \"روسيسكايا غازيتا\" إلى أنّ \"الولايات المتحدة مستعدة لمحاربة روسيا ليس فقط حتى آخر أوكراني، ولكن حتى آخر أوروبي أيضاً\". كما أضاف أنّ هدف الولايات المتحدة وحلف شمال الأطلسي \"الناتو\"، طويل الأمد هو \"بسط هيمنة عسكرية على أوراسيا من جناحها الشرقي\". ووفق بتروشيف فإنّ \"الدور القيادي في أوروبا\" خلال القرن الحادي والعشرين \"سيكون لروسيا وليس للولايات المتحدة\". \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n كما صرّح باتروشيف أن الولايات المتحدة مهتمة بشكل مباشر بانهيار الاتحاد الأوروبي، من أجل القضاء عليه كونه منافس اقتصادي لها. الجدير ذكره أنّ السفير الروسي لدى الولايات المتحدة الأميركية أناتولي أنتونوف، قال منذ أيام إنّ  الدول الغربية بقيادة واشنطن قررت دفع البشرية إلى حافّة \"كارثة نووية\"، بإعلان نيتها تزويد أوكرانيا بذخائر اليورانيوم المنضب. وفي الوقت نفسه، أعلن الكرملين إنّ الولايات المتحدة والدول الأوروبية، مصممة على عدم السماح، بدخول مفاوضات سلام بشأن أوكرانيا، على عكس روسيا والصين. وقال السكرتير الصحفي لرئيس الاتحاد الروسي، ديمتري بيسكوف، في مقابلة مع التلفزيون الروسي إنّ واشنطن، والعواصم الأوروبية، \"ولكن قبل كل شيء واشنطن، مليئة بالرغبة في عدم السماح تحت أي ذريعة بدخول مسار التسوية السلمية\"، لافتاً إلى أنّهم \"ببساطة لا يسمحون لكييف حتى بالتفكير بذلك\". أما الشهر الماضي، قال الرئيس الروسي فلاديمير بوتين إنّ الغرب \"يستخدم أوكرانيا أداة لمواجهة روسيا\"، إذ أنفق 150 مليار دولار على المساعدة العسكرية لكييف، فيما \"حجم تدفق الأموال لا يتراجع\".   \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيكولاي برتوشيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاي برتوشيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بتروشيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيسكايا غازيتا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوراسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتروشيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أناتولي أنتونوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديمتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}