{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16fe",
    "title": "\"الإنتاج المحلي سيرتفع بنسبة 50%\".. اكتشاف أكبر حقل للغاز في النمسا",
    "full_text": "النمسا تعلن عن أكبر اكتشاف للغاز في البلاد منذ 40 عاماً، في مقاطعة النمسا السفلى شرق فيينا عقب خمسة أشهر من العمل. أعلنت مجموعة النفط والغاز النمساوية \"أو أم في\" الجمعة ما وصفته ب \"أكبر اكتشاف للغاز في النمسا منذ 40 عاماً\"، وتأملت تقليل الاعتماد على روسيا. وجاء إعلان الشركة اكتشاف حقل غاز في مقاطعة النمسا السفلى شرق فيينا عقب خمسة أشهر من العمل. وقال بيان إن الحفرة على عمق 5000 متر وستحتوي على 28 مليون برميل من المكافىء النفطي وستؤدي إلى \"زيادة الانتاج المحلي بنسبة 50%\". وتسعى شركة \"أو أم في\" التي لطالما ارتبطت بعملاق الطاقة الروسي غازبروم، إلى مضاعفة مصادر إمدادتها منذ بداية العملية العسكرية في أوكرانيا، ولكنها تواصل الحصول على الإمدادات من روسيا. \n26 حزيران\n \n5 حزيران\n وفي الربع الثاني، اشترت ما متوسطه 4,9 تيراواط ساعة من الغاز الطبيعي في كل شهر، \"بناء على عقود تسليم طويلة الأجل\". وأعلنت الشركة،الجمعة، عن اتفاقية مع شركة \"بريتش بيتروليوم\" البريطانية لتسليم الغاز الطبيعي المسال بكمية تصل إلى مليون طن سنوياً لمدة عشر سنوات بدءاً من عام 2026. وفي الربع الثاني، سجلت \"أو أم في\" تراجعاً قدره 80% في صافي أرباحها على أساس سنوي ليصل إلى 380 مليون يورو. وأكدت المجموعة النمساوية أنها تراقب بقلق \"ارتفاع اسعار الفائدة\" التي قد تؤدي إلى \"تدهور النمو\". وتتوقع الشركة للعام 2023 أن ينخفض متوسط سعر برميل النفط ليراوح ما بين 75 و80 دولاراً. يذكر أن حصة الغاز الروسي في واردات النمسا تصل إلى 50%، ونفى المدير العام المنتهية ولايته لشركة الطاقة النمساوية \"إنيرجي أي.جي\" تقليص الاعتماد على الغاز الروسي. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "النمسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النمسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النمسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النمسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برميل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غازبروم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريتش بيتروليوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "النمسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إنيرجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}