{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2772",
    "title": "الصومال يكشف عدد القوات التي ستحل بدلاً من بعثة الاتحاد الأفريقي",
    "full_text": "مستشار الأمن القومي للرئيس الصومالي يقول إن 12 ألف جندي سيعملون في الصومال خلفاً لبعثة الاتحاد الأفريقي، وإن 10 آلاف منهم سيقومون بالمهمّات التي كانت تقوم بها \"أتميس\"، بينما يقوم 2000 جندي بمهمّات أخرى. كشف مستشار الأمن القومي للرئيس الصومالي، حسين معلم، أن \"12 ألف جندي سيعملون في الصومال خلفاً لبعثة الاتحاد الأفريقي\"، موضحاً أن \"عمليتهم ستسغرق وقتاً قصيراً لم يحدده\".  وقال حسين معلم إن العملية الجديدة تأتي بعد انسحاب قوات بعثة الاتحاد الأفريقي الانتقالية، \"أتميس\"، من البلاد، نهاية العام الجاري. وأضاف أن \"الحكومة الصومالية هي التي ستتخد القرار بشأن الدول التي تكون قواتها جزءاً من العملية الجديدة. وأوضح أن \"10 آلاف من تلك القوات سيقومون بالمهمّات التي كانت تقوم بها بعثة الاتحاد الأفريقي، بينما يقوم 2000 جندي بمهمّالت أخرى\"، وفق تعبيره. وكان مجلس الأمن الدولي أقر سابقاً انسحاباً تدريجياً للقوات الأفريقية في الصومال، ويتوقع أن يكتمل ذلك الانسحاب في نهاية العام الجاري، إلا أن المخاوف من فراغ أمني بعد الانسحاب كانت سبباً في طلب الصومال عملية جديدة في البلاد. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وحظي الطلب الجديد بموافقة الاتحاد الأفريقي، إلا أن العملية الجديدة تحتاج إلى تمويل من الجهات المانحة. إنسانياً، حذر الممثل الخاص للأمين العام في الصومال بالوكالة، رئيس بعثة الأمم المتحدة لمساعدة الصومال (UNSOM)، جيمس سوان، من خطورة التقلبات المناخية على أوضاع الصوماليين المعيشية، وعلى الأمن في البلاد. وقال، في إحاطة قدمها أمام مجلس الأمن الدولي، اليوم الإثنين، إن \"الوضع الإنساني في الصومال لا يزال مأسَوياً\". وأضاف أنه \"على رغم أن عدد الأشخاص المحتاجين إلى المساعدة انخفض من 8.3 ملايين في العام الماضي إلى نحو 7 ملايين هذا العام، فإن التقلبات المناخية واستمرار انعدام الأمن وتفشي الأمراض أدت إلى تفاقم الاحتياجات الإنسانية\". ولفت إلى أن \"هناك أكثر من 3.8 ملايين نازح، وخطة الاستجابة والاحتياجات الإنسانية للصومال للعام الحالي تحتاج إلى 1.6 مليار دولار، لكن حتى 23 حزيران/يونيو الحالي، لم تتجاوز نسبة التمويل 24%\". ودعا سوان \"الشركاء الدوليين إلى توفير التمويل اللازم لضمان المساعدة لمن هم في أمسّ الحاجة إليها\"، محذّراً من أن \"تغيّر المناخ يهدد بتفاقم التوتر والنزاعات الأهلية، وخصوصاً في المناطق الريفية التي يعتمد سكانها بصورة كاملة على الموارد الطبيعية المتناقصة\". \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للرئيس الصومالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي للرئيس الصومالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين معلم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات بعثة الاتحاد الأفريقي الانتقالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأفريقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعثة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "UNSOM",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جيمس سوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}