{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0964",
    "title": "استهداف القوات الأميركية في قاعدة حقل كونيكو شمالي شرقي سوريا",
    "full_text": " القوات الأميركية في قاعدة حقل كونيكو للغاز، في شمالي شرقي سوريا، تتعرّض للاستهداف، بحسب مراسل الميادين. أفاد مراسل الميادين في سوريا بتعرض القوات الأميركية في قاعدة حقل كونيكو الغازي شمالي شرقي سوريا للاستهداف. وأمس الأربعاء، أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق ضربها هدفاً حيوياً في مستوطنة \"إلياد\" جنوبي فلسطين المحتلة بالأسلحة الملائمة. كما استهدفت عند الفجر مركزاً للتجسس الفني تابعاً للاحتلال الإسرائيلي قرب أربيل في إقليم كردستان، شمالي العراق، رداً على المجازر الإسرائيلية المتواصلة في قطاع  غزة. ونشرت المقاومة الإسلامية في العراق مشاهد توثّق إطلاق طائرة مسيّرة على قاعدة للقوات الأميركية قرب مطار أربيل. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n مشاهد من استهداف المقاومة الإسلامية في #العراق لقاعدة الاحتلال الأميركي قرب مطار أربيل شمال العراق #الميادين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/7fSunOdbtg \n\n يُذكر أنّ قواعد الاحتلال الأميركي على الأراضي العراقية والسورية تعرّضت لما يزيد على 100 هجوم منذ 17 تشرين الأول/أكتوبر الماضي، وحتى 17 كانون الأول/ديسمبر الجاري. وتؤكد المقاومة الإسلامية في العراق مواصلتها استهداف قواعد الاحتلال الأميركي في كل من سوريا والعراق، نصرةً لقطاع غزة، ورداً على المجازر التي يرتكبها الاحتلال الإسرائيلي بحق أهل القطاع، نظراً إلى دعم واشنطن الاحتلال وأدائها دوراً أساسياً في استمرار العدوان. وأمام استمرار هذه الاستهدافات، تبرز مخاوف بشأن بقاء القوات الأميركية في البلدين، وهو ما أعربت عنه مجلة \"The American Conservative\"، مؤكدةً أنّ القوات الأميركية تخاطر بحياتها \"بلا داعٍ\"، وأنّها موجودة في البلدين كجزء من \"عملية قتالية مدمّرة للذات\". أما صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية، فقالت إنّ الجنود الأميركيين باتوا \"صيادين للطائرات المسيّرة\"، لافتةً إلى أنّ ضربات الرئيس الأميركي، جو بايدن، \"لم تردع العمليات في العراق، ولا في أي مكان آخر\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كونيكو الغازي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إلياد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "The American Conservative",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}