{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25b5",
    "title": "لبنان مرحباً بقرار محكمة العدل الدولية: فرصة مهمة لوضع حد لاعتداءات \"إسرائيل\"",
    "full_text": "لبنان يرحّب بقرار محكمة العدل الدولية الذي يطالب الاحتلال بوقف عدوانه على مدينة رفح بشكلٍ فوري، واصفاً القرار بالفرصة المهمة لوضع حد لاعتداءات \"إسرائيل\" رحّبت وزارة الخارجيّة في لبنان، اليوم السبت، بالقرار الصادر عن محكمة العدل الدوليّة فيما يخص الوقف الفوري للعمليّات العسكريّة الإسرائيلية في مدينة رفح، وإعادة فتح المعبر أمام المساعدات. وأكّدت الخارجية اللبنانية في بيانها ضرورة ضمان وصول المساعدات الإنسانيّة إلى كل المناطق في غزّة، والسماح للّجان الدوليّة بالدخول للتحقيق في الممارسات والانتهاكات الإسرائيلية. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n 1/5ترحّب وزارة الخارجيّة والمغتربين اللبنانية بالقرار الصادر عن محكمة العدل الدوليّة حول الوقف الفوري للعمليّات العسكريّة الاسرائيلية في مدينة رفح ، وفتح معبر المدينة البري، \n\n كما اعتبرت أنّ \"القرار يُشكّل فرصة مُهمّة لوضع حدٍ لاعتداءات إسرائيل وسياساتها التهجيريّة، وإطلاق مسار سياسي جدّي وفاعل، يدفع في اتجاه حل عادل، وشامل للقضيّة الفلسطينيّة، على أساس حلّ الدولتين، استناداً إلى القرارات الدوليّة ذات الصّلة، ومبادرة السلام العربيّة التي أُطلقت في قمّة بيروت للعام 2002، ممّا يُعزّز السلم والأمن إقليمياً ودولياً\". ودعت وزارة الخارجيّة المجتمع الدولي والأمم المتحدة إلى \"تكثيف الضغط على إسرائيل كي تطبّق هذا القرار، وباقي قرارات الشرعيّة الدوليّة ذات الصّلة\". وأمرت محكمة العدل الدولية، أمس، الاحتلال الإسرائيلي بوقف الهجوم العسكري على رفح، مؤكّدةً أنّ أيّ عمل عسكري إضافي سيؤدي إلى دمار جزئي أو كلي في المنطقة، وذلك وفقاً لمعاهدة منع الإبادة الجماعية، من دون أن تحثّ على وقف شامل لإطلاق النار في القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمغتربين اللبنانية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة البري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجيّة المجتمع الدولي والأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}