{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28ee",
    "title": "قيمتها مليارا دولار.. البنتاغون يكتشف \"أخطاءً حسابية\" في المساعدات لأوكرانيا",
    "full_text": "وزارة الدفاع الأميركية تكتشفُ \"خطأً\" في تقرير مكتب المحاسبة الحكومية الأميركية، بشأن المساعدات المقدمة إلى أوكرانيا، قيمته مليارا دولار.\n اكتشف البنتاغون أخطاءً قيمتها مليارا دولار أميركي، في حسابات الذخيرة والصواريخ وغيرها من المعدات المُرسلة إلى أوكرانيا، وهو ما رفع قيمة المواد التي تم تقييمها، بصورة غير صحيحة، إلى 8.2 مليارات دولار، بحسب ما نشرت وكالة \"رويترز\"، نقلاً عن تقرير حكومي أميركي، أمس الخميس. وأوضح التقرير الجديد لمكتب المحاسبة الحكومية أن وزارة الدفاع واجهت تحديات في تقييم المواد الدفاعية المرسلة إلى أوكرانيا، بصورة دقيقة، بسبب التعرفات المحاسبية غير الواضحة. وبلغ حجم المساعدات العسكرية الأميركية المقدمة إلى أوكرانيا، خلال ولاية الرئيس جو بايدن، 51.3 مليار دولار. وكان الخطأ، الذي صرّح عنه البنتاغون عام 2023، والذي تمحور حول استخدام الموظفين \"قيمة الاستبدال\" بدلاً عن \"القيمة الدفترية\" لجدولة المليارات من المواد المرسلة إلى أوكرانيا، أفسح المجال لإرسال مساعدات أخرى قيمتها 6.2 مليارات دولار. \n12 اب\n \n6 اب\n ومنذ ذلك الحين، أبلغ البنتاغون مكتب المحاسبة الحكومي أنه تم العثور على تقييمات مبالَغ فيها إضافية، قيمتها مليارا دولار. ونتيجة ذلك، يمكن إرسال أسلحة إضافية قيمتها مليارا دولار إلى أوكرانيا، ضمن مبلغ المساعدات الذي وافقت عليه إدارة بايدن. وأشار مكتب المحاسبة إلى أنّ التعريف الغامض للقيمة في قانون المساعدات الخارجية، وغياب إرشادات التقييم المحددة لسلطة السحب الرئاسية، والتي تعطي الرئيس صلاحية إرسال مواد من المخزونات من دون موافقة الكونغرس، أدّيا إلى ظهور تناقضات في القيمة المصرح بها للمساعدات العسكرية المقدمة إلى أوكرانيا. وبموجب سُلطة السحب الرئاسية، قدم مكتب المحاسبة عدة توصيات إلى الكونغرس والبنتاغون، توضيحاً وتحديثاً لإجراءات تقييم المواد الدفاعية المرسلة إلى أوكرانيا. \n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المحاسبة الحكومية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبنتاغون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}