{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1081",
    "title": "شبح الركود يهدد اقتصاد ألمانيا",
    "full_text": "الاقتصاد الألماني يواجه تحديات غير مسبوقة تهدد بدخوله مرحلة ركود طويلة، وتنذر بتداعيات سلبية على العديد من القطاعات الصناعية والتجارية. يواجه الاقتصاد الألماني، الذي يمثل أكبر اقتصادات أوروبا، تحديات غير مسبوقة تهدد بدخوله مرحلة ركود طويلة وتنذر بتداعيات سلبية على العديد من القطاعات الصناعية والتجارية. وتشير توقعات خبراء اقتصاديين إلى أنّ تراجع الاقتصاد الألماني ربما يحدث بوتيرة كبيرة تجعله الأسوأ بين اقتصادات الدول الصناعية الـ7 في السنوات المقبلة. وفي الوقت الحالي، يواجه الاقتصاد الألماني أكبر ركود منذ جائحة كورونا، حسبما ذكر موقع \"بيزنيس لايف\"، الذي أشار إلى أنه سجل تراجعاً بنسبة 0.3% في الربع الأول من العام الجاري. \n13 اب\n \n12 اب\n وأدى ركود الاقتصاد الألماني إلى تبخر الآمال في قدرة أكبر اقتصاد أوروبي على الإفلات من هذا المصير في إثر ارتفاع أسعار الطاقة، منذ بدأت روسيا عمليتها العسكرية الخاصة في أوكرانيا. وخلال الأشهر الماضية، شهدت ألمانيا ضعفاً في القطاع الصناعي وهو ما ترتب عليه تراجعاً في القطاع التجاري، بينما أشارت بعض الإحصائيات إلى أنّ معدل النمو في 2023 هو صفر في المئة. ما هي أبرز أسباب تراجع الاقتصاد الألماني؟ *عدم القدرة على تلبية احتياجات القطاع الصناعي بصورة مستدامة. *الاعتماد على الهندسة التقليدية. *عدم القدرة على التحوّل للقطاعات الصناعية سريعة النمو. *مشاكل إمدادات الطاقة التقليدية. *الاستغناء عن الطاقة النووية تدريجياً. *التكلفة الهائلة لمشروعات الطاقة النظيفة. *قصر سواحلها ومستوى الطاقة الشمسية المنخفض نسبياً فيها. *تراجع القدرة الابتكارية لألمانيا التي كانت تحتل مكانة رائدة عالمياً في السنوات الماضية. *تراجع قطاع السيارات التي تعمل بمحركات الاحتراق الداخلي. *نقص الأيدي العاملة المحترفة في القطاع الصناعيّ. *تراجع الاستثمارات في العديد من القطاعات الإنتاجية. وتظهر البيانات الاقتصادية انكماش الاقتصاد الألماني منذ تشرين الأول/أكتوبر الماضي، رغم التصريحات السابقة التي أدلى بها المستشار الألماني أولاف شولتس، والتي حاول فيها التقليل من حجم الأزمة التي تواجهها بلاده. وتؤكد ذلك تصريحات سابقة للرئيس التنفيذي لشركة \"باسف\" المتخصصة في الكيماويات مارتن بروديمولر، التي أشار فيها إلى تراكم المشاكل في وجه الاقتصاد الألماني. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيزنيس لايف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باسف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارتن بروديمولر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}