{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2235",
    "title": "النخالة من طهران: صمود الشعب الفلسطيني سيكون نموذجاً لكل شعوب العالم",
    "full_text": "الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، زياد النخالة، يلتقي وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، مُشيداً بدور الدبلوماسية الإيرانية خلال العدوان الإسرائيلي على غزة.  أكّد الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، زياد النخالة، اليوم السبت، أنّ إيران أدّت دوراً مهماً في الأشهر الماضية، ووقفت إلى جانب المقاومة الفلسطينية.  وشدّد النخالة، خلال لقائه وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، في طهران، على أهمية دور الدبلوماسية الإيرانية النشطة في توضيح الموقف الفلسطيني.  وأشاد بالدعم الإيراني، مؤكداً  استمراره في المستويات كافةً، مشيراً إلى أنّ هذا الدعم ساهم في استمرار مقاومة الشعب الفلسطيني.  وتابع النخالة أنّ إيران تقف إلى جانب الشعب الفلسطيني، وتستمر في الدفاع عن الشعب  والمقاومة الفلسطينيَّين منذ انتصار الثورة الإسلامية، لافتاً إلى أنّ طهران \"دفعت ثمن هذا الموقف\".  وبشأن العدوان على غزةّ،  شدّد النخالة على أنّ صمود الشعب الفلسطيني سيكون نموذجاً لكل شعوب العالم، مؤكداً تحقيق النصر.  \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n والتقى النخالة أمير عبد اللهيان، خلال زيارته إيران، والتي تضمنت البحث في آخر تطورات الحرب على غزة، واستمرار الجرائم الإسرائيلية والإبادة الجماعية بحق الشعب الفلسطيني منذ أكثر من 5 أشهر.  وقبل أيام، وصل رئيس المكتب السياسي لحركة المقاومة الإسلامية، حماس، إسماعيل هنية، إلى إيران، حيث أجرى سلسلة لقاءات في سياق البحث في تطورات العدوان المتواصل على غزّة.  وأمس، استقبل أمين المجلس الأعلى للأمن القومي الإيراني، علي أكبر أحمديان، هنية والنخالة والوفدين المرافقين لهما، وثمّن القياديان مساعدات الحكومة والشعب الإيرانيان للشعب الفلسطيني، وعدّا دعم الجمهورية الإسلامية الإيرانية \"استراتيجياً للمقاومة\".  وخلال لقائه الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، أكّد  هنية أنّ حركة حماس \"تقدّر موقف إيران تجاه فلسطين\". ومن جانبه، قال رئيسي إنّ \"بلاده كانت وستبقى إلى جانب الشعب الفلسطيني\".   وخلال استقباله هنية والوفد المرافق له، قال قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران السيد علي خامنئي إنّ \"الصبر التاريخي لأهل غزّة في وجه الجرائم الوحشية الصهيونية المدعومة من الغرب، أمر لا مثيل له\".  وأضاف أنّ هذا الصبر \"ظاهرة حوّلت القضية الفلسطينية إلى القضية الأولى للعالم رغماً عن أنف العدو\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}