{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11b2",
    "title": "\"الشعوب الديمقراطي\" للميادين: الكرد سيصوتون غداً لكليجدار أوغلو",
    "full_text": "نائب رئيس حزب \"الشعوب الديمقراطي\" التركي يكشف للميادين أنّ كمال كليجدار أوغلو قدّم لحزبه ضمانات وأنّ الأخير رفض الترحيل القسري للاجئين، مؤكداً أنّ حزبه سيعمل على لم شمل المعارضة من أجل إسقاط إردوغان في الانتخابات. قال نائب رئيس حزب \"الشعوب الديمقراطي\" التركي، طيب تمال، إنّ \"المشاركة الكبيرة غير المسبوقة في الخارج ستكون نفسها في الداخل يوم غدٍ الأحد\". وأضاف تمال في حديث للميادين، اليوم السبت، أنّ \"الناخبين الكرد سيزحفون نحو صناديق الاقتراع للتصويت لكليجدار أوغلو أمام الرئيس رجب طيب إردوغان\". \"الناخبون الكرد سيزحفون نحو صناديق الاقتراع للتصويت لـ #كليجدار_أوغلو\". نائب رئيس حزب الشعوب الديمقراطي طيب تمال لـ #الميادين #تركيا_بوسفور_الخيارات #الانتخابات_التركية #تركيا @wafasarayaaridi pic.twitter.com/mjh9XTj6Jw \n\n واعتبر أنّ \"تركيز كليجدار أوغلو على قضية اللاجئين والقومية في هذه الجولة، خلق نوعاً من التوتر لدى الناخبين الكرد\". وكشف تمال للميادين أنّ \"كليجدار قدّم لنا (حزب الشعوب الديمقراطي) ضمانات بخصوص تحالفه مع أوميت أوزداغ وأبلغناه رفضنا الترحيل القسري للاجئين\". \"#كليجدار_أوغلو قدم لنا ضمانات بخصوص تحالفه مع أوميت أوزداغ وأبلغناه رفضنا الترحيل القسري للاجئين\".نائب رئيس حزب الشعوب الديمقراطي طيب تمال لـ #الميادين#تركيا_بوسفور_الخيارات#الانتخابات_التركية#تركيا pic.twitter.com/dYy4lxHShu \n\n وأشار إلى أنّ \"سياسات الحرب التي انتهجها إردوغان في سوريا هي التي أدت إلى أزمة اللاجئين\"، لافتاً إلى أنه \"كلما بقي إردوغان في السلطة الأمور ستتدهور أكثر فأكثر\". أما بالنسبة إلى عودة اللاجئين السوريين إلى بلادهم، فشدد تمال على أنها \"يجب أن تكون طوعية مع توفير أبسط مقوّمات الحياة لهم\". وأكّد تمال قائلاً: \"سنعمل على لمّ شمل المعارضة على نحو أكبر، من أجل إسقاط إردوغان في الانتخابات غداً\". \"سنعمل على لم شمل المعارضة على نحو أكبر من أجل إسقاط #إردوغان في الانتخابات\".نائب رئيس حزب الشعوب الديمقراطي طيب تمال لـ #الميادين#تركيا_بوسفور_الخيارات#الانتخابات_التركية#تركيا @wafasarayaaridi pic.twitter.com/iUupRGfjub \n\n واعتبر أنّ \"إردوغان هو الذي يحكم، وهو الذي جاء إلى تركيا بنظام شمولي يفرض رأي الرجل الواحد\"، وأنه \"يريد الحفاظ على كرسيّه مهما كلّف الأمر\". \n25 اب\n \n24 اب\n كذلك أشار إلى أنّ الإعلام التركي \"يخضع لإشراف إردوغان نفسه\"، وهناك محاولات \"لإحباط الحملات الدعائية لكليجدار أوغلو\"، وفق تعبيره. \"الإعلام التركي يخضع لإشراف #إردوغان نفسه وهناك محاولات لإحباط الحملات الدعائية لـ #كليجدار_أوغلو\".نائب رئيس حزب الشعوب الديمقراطي طيب تمال لـ #الميادين#تركيا_بوسفور_الخيارات#الانتخابات_التركية#تركيا pic.twitter.com/mQPCT15MAQ \n\n وأردف: \"أجرينا تقييماً ومراجعة ذاتية في ضوء نتائج الانتخابات البرلمانية\"، مشيراً إلى أنه \"بلغة الأرقام حزب العدالة والتنمية هو الذي تراجع\". ولفت نائب رئيس حزب \"الشعوب الديمقراطي\" التركي إلى أنّ \"التضليل مستمر ضد كليجدار أوغلو، وهو يحصل كلما رأوا أنّ إردوغان يفقد من شعبيته\". وقبل يومين، أعلن حزب \"اليسار الأخضر\" دعمه لكليجدار أوغلو في الانتخابات. وفي السياق، أفادت موفدة الميادين إلى ولاية مانيسا، بأنّ \"هناك تنافساً شديداً بين كليجدار أوغلو وإردوغان في الولاية مع تفوّق حظوظ الرئيس إردوغان\". وأشارت مراسلتنا إلى أنّ \"عناوين حملة كليجدار أوغلو تبدّلت بين الجولتين من الاقتصاد إلى اللاجئين\". بدوره أفاد موفد الميادين إلى قيصري، بأنّ \"قضية اللاجئين في قيصري ليست خلافية، فهم يتعاطون معها انطلاقاً من بعد إنساني وأخلاقي\". ساعات تفصلنا عن دخول الصمت الانتخابي، و #إردوغان و #كليجدار_أوغلو يستخدمان كل الأدوات والوسائل لحث الكتل الانتخابية للتصويت لصالحهم ومن ضمنها الورقة الكردية.موفد #الميادين إلى ديار بكر محمد درويش#الانتخابات_التركية #تركيا_بوسفور_الخيارات #الانتخابات_التركية2023… pic.twitter.com/LA3dauDLzJ \n\n هذا وسجّلت تركيا رقماً قياسياً للناخبين، مع انتهاء الجولة الثانية من الانتخابات في الخارج. وقالت الهيئة العليا للانتخابات في تركيا، إنّ التصويت في الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية انتهى في البعثات الدبلوماسية التركية في الخارج، مضيفةً أنّ عدد الناخبين الذين شاركوا في هذه الجولة فاق عدد الناخبين في الجولة الأولى وبلغ \"رقماً قياسياً\". وأمس الجمعة، أظهر استطلاع رأي أنّ الرئيس إردوغان، سيفوز في الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية، بنسبة 53.7% من الأصوات. وأعلن المرشح الرئاسي السابق، سنان أوغان، أنّه سيدعم الرئيس الحالي إردوغان، في الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية. وتستعد تركيا للجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية، غداً الأحد، والتي سيتنافس فيها الرئيس الحالي إردوغان وكليجدار أوغلو. وفي الجولة الأولى من الانتخابات الرئاسية، حصل الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، على 49.52% من الأصوات، وحصل منافسه ممثل أحزاب المعارضة، كمال كليجدار أوغلو، على 44.88%.  \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشعوب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لكليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكرد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار_أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوميت أوزداغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#كليجدار_أوغلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوميت أوزداغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#إردوغان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لكليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار_أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لكليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مانيسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قيصري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#كليجدار_أوغلو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكر محمد درويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البعثات الدبلوماسية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيفوز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سنان أوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان وكليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}