{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b98",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nإصابة مجند إسرائيلي بجروح بالغة الخطورة والاستيلاء على سلاحه في عملية قرب مستوطنة كدوميم شمال الضفة الغربية، وقوات الاحتلال تغلق مداخل قلقيلية وطولكرم بشكل كامل بحثاً عن المنفذ.\nأكثر من 25 شهيداً بينهم أم وأطفالها الستة في مجازر جديدة للاحتلال في وسط القطاع وجنوبه وشماله، والمقاومة الفلسطينية تتصدى لقوات الاحتلال في محاور القتال.\nحزب الله يشنّ سلسلة عمليات ضد مواقع الاحتلال وشبح مُسيّراته يخيم على \"إسرائيل\" ومخاوف في \"تل أبيب\" من تمكّن إحداها من تصوير منزل نتنياهو في قيساريا. \nنتنياهو يستبق زيارة بلينكن بالتمسك بشروطه وورقة السابع والعشرين من مايو ووسائل إعلام إسرائيلية تكشف عن سعيه لموافقة كتابية من واشنطن لاستئناف الحرب بعد الصفقة.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجند إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كدوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منزل نتنياهو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قيساريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}