{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ccf",
    "title": "الممثل الأيرلندي تيد هيكي: \"أجداد بايدن أيرلنديون فروا من المجاعة وهو يدعم مجاعة غزة!\"",
    "full_text": "\nالممثل الأيرلندي تيد هيكي: \"الكثير من الأميركيين ينحدرون من أيرلنديين فروا إلى أميركا جراء المجاعة التي تسبب فيها المستعمر البريطاني، فليقفوا مع شعب غزة الذي يعيش مجاعة حقيقية تتسبب فيها إسرائيل بدعم من بايدن\"\n 29 نيسان \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تيد هيكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أيرلنديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}