{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0dab",
    "title": "\"تسنيم\": وفد بحريني يزور إيران لتعزيز العلاقات بين البلدين",
    "full_text": "وكالة \"تسنيم\" الإيرانية تنقل عن مواقع إخبارية أنّ وفداً بحرينياً سيقوم بزيارة إيران في إطار مساعي تعزيز العلاقات بين البلدين.  نقلت وكالة \"تسنيم\" الإيرانية عن مواقع إخبارية أنّ \"وفداً بحرينياً سيقوم بزيارة إيران ضمن إطار المساعي الدبلوماسية الحالية لتعزيز العلاقات بين البلدين\".  يأتي ذلك بعدما بحث رئيس مجلس النواب البحريني أحمد المسلم في 12 آذار/مارس الجاري ورئيس وفد مجلس الشورى الإيراني مجتبى رضاخواه سبل التعاون والتنسيق المشترك في المحافل البرلمانية الدولية. جاء اللقاء بين مسؤولي البلدين، التي قطعت علاقاتها الدبلوماسية بينهما منذ 2016، على هامش انعقاد الجمعية 146 للاتحاد البرلماني الدولي في المنامة، وفق ما نقلت وكالة الأنباء البحرينية. \nاليوم 14:03\n \nاليوم 13:33\n وأوضحت النائبة الإيرانية إلهام أزاد أنّ \"الجانب البحریني طلب خلال هذا اللقاء أموراً عدة، منها فتح خطوط الطیران بین البلدین\". وكشفت أزاد أنّ \"من المطالب الأخرى التي أثارها الجانب البحريني، إعادة فتح السفارة الإيرانية في المنامة في أسرع وقت ممكن، حتى تتمكن دول المنطقة من توحيد آرائها من خلال تقویة العلاقات والتحرك بقوة أكبر في القضايا الإقليمية\". تأتي هذه المشاورات بعد أيام على الاتفاق بين إيران والسعودية على استئناف الحوار والعلاقات الدبلوماسية وإعادة فتح السفارتين في البلدين في غضون شهرين، وذلك استجابةً لمبادرة من الرئيس الصيني شي جين بينغ. يُذكر أنّ البحرين أعلنت في 4 كانون الثاني/يناير 2016 قطع علاقاتها الدبلوماسية مع إيران والطلب من دبلوماسييها مغادرة المنامة آنذاك، بعد أقل من 24 ساعة على اتخاذ السعودية إجراءً مماثلاً إثر اعتداءات تعرضت لها سفارة الرياض في طهران وقنصليتها في مدينة مشهد، احتجاجاً على إعدام المملكة الشيخ نمر النمر. \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:13\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تسنيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد المسلم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد البرلماني الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنامة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء البحرينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنامة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنامة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نمر النمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}