{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2628",
    "title": "حركة نزوح جديدة واعتقال للنساء.. الاحتلال يكثف عدوانه على حي الشجاعية في مدينة غزة",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل قصفه المكثف على مناطق متفرقة من قطاع غزة، ولا سيما حي الشجاعية، الذي يشهد حركة نزوح جديدة للمدنيين وحملة اعتقالات طالت نساءً. أعلنت وزارة الصحة في غزّة ارتفاع ضحايا حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 37834 شهيداً و 86858 جريحاً منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. ورصدت في تقريرها الإحصائي اليومي ارتكاب الاحتلال 3 مجازر ضد العائلات، وصل منها إلى المستشفيات 40 شهيداً و224 إصابة خلال الساعات الـ 24 الماضية. ويُشار إلى أنّ هذه الإحصائية تشمل الضحايا الذين تمّ تسجيلهم رسمياً، بينما لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، وسط تعذّر وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إليهم، نظراً إلى القصف المتواصل وعرقلة قوات الاحتلال جهود الإنقاذ واستهداف العاملين في ذلك. ودخل العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة يومه الـ267، وفيه يواصل الاحتلال قصفه المكثّف على حيّ الشجاعية، جنوبي شرقي مدينة غزة، بالتزامن مع محاولات قواته التوغل في القطاع، بينما تسطر المقاومة الفلسطينية الملاحم البطولية خلال تصديها لقوات الاحتلال. \"المقاومة تواصل توزيع كمائن الموت ضد الاحتلال في أزقة #الشجاعية حيث تجري معركة كبيرة\"مراسل #الميادين أكرم دلول #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/bH9q3bOaYh \n\n ورصد مراسل الميادين حركة نزوح جديدة للمدنيين من حيّ الشجاعية في ظل القصف الإسرائيلي المتواصل، وتحدّث عن اعتقال قوات الاحتلال عدداً كبيراً من النساء، من بينهن مسنّات. \"قصف إسرائيلي مستمر على حي الشجاعية ومحيطها حيث تسجل حركة نزوح جديدة\"مراسل #الميادين أكرم دلول #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/MAkib1WM5e \n\n \n\n \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n القصف الإسرائيلي طال أحياء أخرى في مدينة غزة، حيث استهدف منزلاً وسط المدينة، واستهدف الاحتلال بالمدفعية حي الزيتون وحي الدرج، وأطلقت طائراته من نوع \"كواد كابتر\" النار على عدة منازل في شارع النفق، وشنّ الاحتلال غارات على المناطق الغربية من المدينة. كذلك، قصف الاحتلال منزلاً في المغازي، واستهدف بالمدفعية شارع الرشيد بالقرب من جسر وادي غزة، غربي مخيم النصيرات، حيث أطلقت المسيّرات الإسرائيلية نيرانها، وذلك وسط قطاع غزة. أمّا جنوبي القطاع، فقد أكد مراسل الميادين أنّ دبابات الاحتلال أطلقت النار بشكل مكثف في اتجاه خيام النازحين في منطقة المواصي شمالي غربي رفح، حيث أحرق الاحتلال خياماً للنازحين. مراسل الميادين يرصد حجم الدمار في #خان_يونس جنوب قطاع #غزةتقرير: أكرم دلول pic.twitter.com/pWG7hImqtt \n\n وأمس، وصف مراسل الميادين ما يرتكبه الاحتلال في حي الشجاعية بحرب إبادة حقيقية بالدبابات والطائرات، لافتاً إلى أنّ العشرات من الشهداء والجرحى عالقون في ظلّ عجز فرق الإنقاذ عن الوصول إليهم. وأضاف أنّ القصف الإسرائيلي طال أيضاً المنطقة الوسطى في القطاع مستهدفاً مخيمَي البريج والنصيرات. كذلك أكد مراسلنا ارتقاء عشرات الشهداء والجرحى، بينهم أطفال رضّع، من جراء القصف الإسرائيلي على حي الشاكوش في رفح، حيث أفاد أيضاً بتلقّي اتصالات من أشخاص محاصرين تمنعهم قوات الاحتلال من الخروج. وتحدّث عن وقوع إصابات في إثر تعرّض خيام تؤوي نازحين لنيران \"جيش\" الاحتلال في منطقة المواصي. \"الاحتلال يحاصر النازحين في مدينة الشاكوش غرب #رفح\"مراسل #الميادين احمد غانم #غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/HT2LLJKWaL \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيّ الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كواد كابتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع الرشيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشاكوش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المواصي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشاكوش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "احمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}