{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17bd",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nشهيد برصاص الاحتلال الإسرائيلي في نابلس وإدارة سجون الاحتلال تنفذ إجراءات قمعية بحق أسرى نفق الحرية. \nبعد التعديلات القضائية المشهد الإسرائيلي إلى مزيد من التعقيد والجيش مهدد بقدراته على مواجهة التحديات. \nالإعلام الوطني اليمني في عين الحرب: يوتيوب تحجب مواقع ومنصات وثقت فصول الانتصار من الرد إلى الردع. \nشويغو يصف كوريا الشمالية بالشريك المهم ويتحدث عن تطوير التعاون معها وبيونغيانغ تستعد للاحتفال بذكرى الحرب الكورية بعرض عسكري ضخم. \nالحرائق تستعر في آسيا وأوروبا وأفريقيا والتغير المناخي يهدد بالمزيد.\n\n\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوطني اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيونغيانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الكورية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}