{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2019",
    "title": "سفيرة الاحتلال لدى دبلن تتهم الآيرلنديين بـ\"نظرة أحادية الجانب\" للحرب على غزة",
    "full_text": "سفيرة \"إسرائيل\" لدى آيرلندا، دانا إرليخ، تتهم الشعب الآيرلندي بأنّه ينظر بأحادية إلى الصراع في الشرق الأوسط، بسبب وقوفه إلى جانب المقاومة الفلسطينية. اتهمت سفيرة \"إسرائيل\" لدى آيرلندا، دانا إرليخ، اليوم الخميس، الشعب الآيرلندي بأنّه ينظر بأحادية إلى الصراع في الشرق الأوسط. وفي مقابلة مع برنامج \"بات كيني\" الإذاعي، تساءلت إرليخ عن السبب الذي يدعو الشعب الآيرلندي إلى عدم إدانة \"حماس\"، والدعوة إلى \"إطلاق سراح الأسرى الإسرائيليين؟\". وأضافت: \"إذا نظرت إلى الطريقة التي يتم فيها تقديم الحرب هنا في آيرلندا، فإنني أسمع وجهة نظر أحادية الجانب، تُظهر إسرائيل على أنّها الشرير الوحيد، ولا تُظهر أي مسؤولية لحماس\".  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وكانت آيرلندا دعت إلى وقف فوري لإطلاق النار في غزة، من أجل منع مزيد من التدهور، كما شدّدت على ضرورة استمرار عمل وكالة \"الأونروا\" ودعمها.  وأكدت أنّ \"التزام الاتحاد الأوروبي حقوق الإنسان والكرامة لا يمكن أن يكون له استثناءات\"، مشيرةً إلى أنّ وقف إطلاق النار \"من شأنه تسهيل وصول الإمدادات الإنسانية\". يُذكر أنّ مئات الناشطين الآيرلنديين المؤيّدين لفلسطين تظاهروا، بعيد عملية طوفان الأقصى، أمام السفارة الإسرائيلية، في العاصمة دبلن. وعبّر المشاركون عن استنكارهم القصف الهمجي الذي تتعرّض له غزة، وأعربوا عن دعمهم للشعب الفلسطيني في حقّه في المقاومة، والدفاع عن حريته عبر الوسائل الملائمة. ولفت النائب الآيرلندي، ريتشارد بويد باريت، إلى \"ازدواجية المعايير\" لدى قادة الولايات المتحدة الأميركية والاتحاد الأوروبي والحكومة الآيرلندية، و\"الذين دعموا أوكرانيا بكل أنواع الأسلحة والذخائر، خلال العامين السابقين، وصولاً إلى الذخائر العنقودية المحرّمة دولياً، وتنكّروا للشعب الفلسطيني الذي يملك كل الحق في مقاومة الاحتلال\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دانا إرليخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الآيرلندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دانا إرليخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الآيرلندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بات كيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الآيرلندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأسرى الإسرائيليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دبلن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريتشارد بويد باريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والحكومة الآيرلندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}