{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f06",
    "title": "السودان: الجيش يعلن تعرض طائرة إجلاء تركية لإطلاق نار و\"الدعم السريع\" ينفي",
    "full_text": "الجيش السوداني يقول إن قوات الدعم السريع أطلقت النار على طائرة إجلاء تركية أثناء هبوطها في مطار وادي سيدنا خارج الخرطوم، وقوات الدعم السريع تنفي. قال الجيش السوداني إن قوات الدعم السريع أطلقت النار على طائرة إجلاء تركية أثناء هبوطها في مطار وادي سيدنا خارج الخرطوم، ما أدى إلى إصابة أحد أفراد الطاقم وإلحاق الضرر بخزانات الوقود. وأضاف الجيش السوداني في بيانه أن الطائرة هبطت بسلام ويجري إصلاحها. وأكدت وزارة الدفاع التركية تعرض طائرة إجلاء تركية لإطلاق نار في مطار وادي سيدنا في السودان، مشيرة إلى عدم وقوع إصابات. بدورها، ردت قوات الدعم السريع في بيان نافية استهدافها طائرة الإجلاء، ووصف البيان أنباء الاستهداف بـ\"المزاعم التي يكذبها الواقع\". وتابعت أنها \"‏ظلت ملتزمة بشكل صارم بالهدنة الإنسانية التي وافقت عليها منذ منتصف الليل، وأن لا صحة لاستهداف أي طائرة في سماء وادي سيدنا بأمدرمان، وهي منطقة لا تقع تحت سيطرة الدعم السريع\". وحمّل البيان المسؤولية بالكامل للجيش السوداني، قائلاً إنّ \"دوافعه (الاتهام) هي تخريب العلاقات مع الدول الصديقة\". \n26 اب\n \n23 اب\n وتواصل السلطات التركية إجلاء مواطنيها من السودان بسبب المعارك بين الجيش وقوات الدعم السريع المتواصلة منذ أكثر من أسبوع. ووصلت أول طائرة إجلاء من أديس أبابا إلى إسطنبول، وكانت تحمل 176 شخصاً، في حين كانت الطائرة الثانية تحمل 305 أشخاص. وأمس، هبطت طائرة الإجلاء الثالثة التابعة للخطوط الجوية التركية في مطار إسطنبول، وفيها 203 مواطنين تم إجلاؤهم من السودان عبر مطار أديس أبابا. ووفق نقابة أطباء السودان، ارتفع عدد الوفيات منذ بداية الاشتباكات إلى 387 حالة وفاة بين المدنيين، و1928 حالة إصابة بين المدنيين. وبلغ عدد الوفيــات والإصابات التي تم حصرها بين المدنيين يوم أمس 10 حالات وفاة بين المدنيين، و80 حالة إصابة، من بينها حالات غير مستقرة. ويشهد السودان اشتباكات واسعة النطاق منذ 15 نيسان/أبريل في مناطق متفرقة، يتركز معظمها في العاصمة الخرطوم والولاية الشمالية. ودخلت خامس هدنة في السودان حيّز التنفيذ، وسط هدوء حذر يسود العاصمة الخرطوم بعد تسجيل اشتباكاتٍ مُتقطعة وتحليق للطيران في مناطق العاصمة.  \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار وادي سيدنا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار وادي سيدنا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار وادي سيدنا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار أديس أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}