{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c29f3",
    "title": "عزت الرشق: وفد حماس غادر القاهرة متمسكاً بمطالب المقاومة ومقترح 2 تموز",
    "full_text": "عضو المكتب السياسي لحركة حماس، عزت الرشق، يؤكد أن وفد الحركة المفاوض غادر القاهرة مساء الأحد، بعد لقائه الوسطاء وإبلاغهم تمسكه بمقترح الثاني من تموز/يوليو. أعلن عضو المكتب السياسي لحركة حماس، عزت الرشق، أن وفد الحركة المفاوض غادر القاهرة مساء الأحد، بعد أن التقى الوسطاء المصريين والقطريين، واستمع منهم لنتائج جولة المفاوضات الأخيرة. وأكد الرشق أنّ وفد حماس طالب بإلزام الاحتلال بما تم الاتفاق عليه في الثاني من تموز/يوليو الماضي، والمبني على ما ورد في خطاب بايدن وقرار مجلس الأمن، لافتاً إلى أنّ حماس تؤكد جاهزيتها لتنفيذ ما تم الاتفاق عليه، بما يحقق المصالح العليا للشعب الفلسطيني ووقف العدوان عليه. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقال الرشق إنّ وفد حماس أكد على موقف الحركة بضرورة أن يتضمن أي اتفاق، وقفاً دائماً لإطلاق النار، وانسحاباً كاملاً من قطاع غزة، وحرية عودة السكان إلى مناطقهم، والإغاثة، والإعمار، وصفقة تبادل جادة. وكان مصدر خاص في قيادة المقاومة الفلسطينية قد كشف للميادين، السبت، أنّ اللقاء في القاهرة مع وفد حركة المقاومة الإسلامية، حماس، \"لم يؤدِّ إلى تقدمٍ واضحٍ\". \" يريد الأميركي تبييض صفحته في الداخل، لكن المفاوضات محكومة بالفشل؛ لأن نتنياهو لا يريد الانسحاب الكامل من #غزة\"الكاتب والمحلل السياسي، محمد جرادات، لـ #الميادين#لبنان #فلسطين #الولايات_المتحدة @mo_jaradat pic.twitter.com/3xxowW7rbX \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والقطريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد جرادات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@mo_jaradat pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}