{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c277a",
    "title": "التحليلية | تضليل وفبركة وإشاعات.. \"إعلام\" يشارك في الحرب النفسية",
    "full_text": "\nالملف الأول: وكالة مكافحة الإرهاب في روسيا تُعلن التصدي لمجموعة إرهابية نفذت هجمات دامية في داغستان. \nالملف الثاني: رئيس الوزراء الهنغاري يصف ولاية أورسيلا فون دير لاين بالأسوأ في تاريخ الاتحاد الأوروبي ويدعو إلى إزاحتها.\nوثيقة اليوم: تقديرات متخصصة تفيد بأن تأثير الجوع على أجساد الأطفال في غزة يمكن أن يستمر مدى الحياة.\nقضية اليوم: ضمن الحرب النفسية والتهويل على المقاومة في لبنان وجمهورها، شائعات وتضليل وفبركة. كيف ترتضي وسائل إعلام عربية وأجنبية لعب دور تحريضي يبرر استهداف \"إسرائيل\" مرافق حيوية في لبنان؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أورسيلا فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}