{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2311",
    "title": "\"القسّام\" تعيد نشر صوتية لقائدها العام محمد الضيف: ابدؤوا بالزحف نحو فلسطين",
    "full_text": "كتائب القسّام تعيد نشر صوتية لقائدها العام محمد الضيف، يدعو فيها الجماهير العربية والإسلامية إلى الزحف نحو فلسطين، والمشاركة في تحرير المسجد الأقصى المبارك. أعاد الإعلام العسكري لكتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، نشر مقطع صوتي مقتضب لقائد هيئة أركان \"القسّام\"، محمد الضيف. وفي الصوتية، دعا الضيف أبناء العالمين العربي والإسلامي إلى \"البدء بالزحف الآن وليس غداً، نحو فلسطين\"، حاثاً إياهم على \"ألا يجعلوا حدوداً ولا أنظمةً ولا قيوداً تحرمهم شرف المشاركة في تحرير المسجد الأقصى\". \n14 تموز\n \n14 تموز\n كتائب القسّام تبث فيديو لقائد هيئة أركان كتائب القسام محمد الضيف \"أبو خالد\":\"ابدؤوا بالزحف الآن وليس غدًا نحو #فلسطين ولا تجعلوا قيودًا ولا حدودًا ولا أنظمة تحرمكم شرف المشاركة في تحرير #المسجد_الأقصى\".#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Y7kkY1h72d \n\n وهذه الصوتية هي جزء من الرسالة التي وجّهها الضيف إلى الشعب الفلسطيني والشعوب العربية والإسلامية يوم السبت، الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، والتي أعلن فيها انطلاق ملحمة \"طوفان الأقصى\"، رداً على عربدة الاحتلال في المسجد الأقصى المبارك. ويأتي نشر هذه الصوتية في اليوم الـ173 من \"طوفان الأقصى\"، حيث تواصل المقاومة الفلسطينية خوض المعارك الضارية ضدّ قوات الاحتلال الإسرائيلي، عند مختلف محاور القتال في قطاع غزة، موقعةً الخسائر الفادحة في صفوفها. بالتوازي، تواصل المقاومة الإسلامية في كل من لبنان والعراق، والقوات المسلحة اليمنية، تنفيذ العمليات العسكرية ضدّ الاحتلال الإسرائيلي، فيما تخرج المظاهرات في الدول العربية، دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد الضيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة أركان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد الضيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الضيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}