{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d67",
    "title": "لبنان: المقاومة تقصف مواقع عسكرية وثكنات للاحتلال بصواريخ \"بركان\" الثقيلة",
    "full_text": "عدد من الصواريخ الثقيلة انطلقت من لبنان في الساعات الأخيرة من يوم الجمعة، وأصابت 5 مواقع عسكرية إسرائيلية على الأقل في الجليل الغربي في فلسطين المحتلة، في خلال أقل من ساعتين، تضمنّت ثكنات ومواقع إسرائيلية ومراكز تجمع لقوات الاحتلال. أفاد مراسل الميادين بأنّ عدداً من الصواريخ الثقيلة انطلقت من لبنان في الساعات الأخيرة من يوم الجمعة، وأصابت 5 مواقع عسكرية إسرائيلية على الأقل في الجليل الغربي في فلسطين المحتلة، في خلال أقل من ساعتين، تضمنّت ثكنات ومواقع إسرائيلية ومراكز تجمع لقوات الاحتلال. وأكّد مراسل الميادين أنّ صاروخاً ثقيلاً أطلق من لبنان باتجاه هدف عسكري في محيط مستوطنة شلومي، كما استهدف صاروخ آخر ثكنة حانيتا الإسرائيلية في الجليل الغربي، ثم تمّ إطلاق صلية من الصواريخ باتجاه ثكنة حانيتا نفسها في وقت لاحق. وأعلنت المقاومة الإسلامية - حزب الله، في بيان الليلة، أن المقاومين، \"نفّذوا عدداً من العمليات ضد مواقع وانتشار جيش العدو الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية الفلسطينية، دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزّة، وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‌‏والشريفة،  بتاريخ الجمعة 26-1-2024\". ونفذت المقاومة، الجمعة، في القطاع الشرقي من الحدود الجنوبية، استهدافاً لتجمّع من جنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط قلعة هونين بالأسلحة المناسبة، كما استهدفت ثكنة معاليه غولان بصواريخ \"فلق 1\"، وحققت إصابات مباشرة. ولاحقاً، عادت المقاومة واستهدفت تجمّعات وانتشاراً لجنود الاحتلال في ثكنة معاليه غولان ومحيطها برشقةٍ كبيرة من صواريخ الكاتيوشا، كما أعلنت استهداف ‌‏تموضع وإنتشار لجنود العدو الإسرائيلي قرب المطلة بالأسلحة الصاروخية، مؤكدةً تحقيق ‏إصابات ‏مباشرة.  وفي القطاع الغربي من الحدود، تمّ استهداف تجمّع لجنود الاحتلال في محيط موقع بركة ريشا بالأسلحة المناسبة وإصابته إصابة مباشرة، كما تمّ استهداف الأجهزة الأمنيّة التجسّسيّة المُستحدثَة المرفوعة على ثكنة زرعيت، من قبل قوّة القنّاصة في المقاومة الإسلاميّة. وفي وقت متأخر من ليل الجمعة، قامت المقاومة باستهداف ثكنة زرعيت بصاروخ بركان وإصابتها إصابة مباشرة، كما تمّ استهداف تجمّع لجنود العدو الإسرائيلي على تلّة الكوبرا بصاروخَي بركان، وإصابته إصابة مباشرة. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 08:26\n وقرابة منتصف الليل، جرى استهداف أحد ‏المباني ‏في مستوطنة أفيفيم بالأسلحة المناسبة وأصيب إصابة مباشرة. وأشارت وسائل إعلام إسرائيلية إلى أنّ مروحية تقل 4 جنود مصابين وصلت إلى مستشفى \"رمبام\" في حيفا، متحدثة عن \"حادث أمني في إحدى المستوطنات على الحدود مع لبنان\"، وامتنعت عن ذكر تفاصيل إضافية بسبب الرقابة العسكرية المشددة. وكانت وسائل إعلام إسرائيلية تحدثت عن انفجارات ضخمة هزّت الشمال قرب حدود لبنان قرابة منتصف الليل، مؤكدة سقوط صاروخ \"بركان\" على غرفة في ثكنة زرعيت فيها جنود، كما أكدت وجود مخاوف من حدوث تسلّل في المنطقة. وانتشرت دعوات على وسائل التواصل الاجتماعي في كيان الاحتلال للمستوطنين لـ \"الدعاء والصلاة\" من أجل الجنود في الشمال، متحدثين عن ليلة صعبة على طول الجبهة الشمالية مع لبنان. كما تحدثت منصات إعلامية إسرائيلية عن \"مئات الرسائل الهستيرية تصل من كل القرى في محيط الناصرة كفر مندا، اكسال ، تل عدشيم، رمات دافيد وغيرها من المستوطنات الكثيرة\" في الشمال. وفي سياق العدوان الإسرائيلي المستمر على لبنان، أفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان، بوقوع قصف مدفعي إسرائيلي استهدف أطراف بلدة طيرحرفا ومروحين والبستان وأم التوت. كما أفاد مراسلنا بإطلاق قنابل مضيئة من الجانب الإسرائيلي في أجواء بلدة الضهيرة. ومن جهتها، زفّت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، الجمعة، 4 شهداء على طريق القدس، هم الشهيد المجاهد محمد علي مازح، والشهيد المجاهد طالب يحيى بلحص، والشهيد المجاهد علي فوزي ملحم، والشهيد المجاهد إسلام محمد زلزلي، الذين سقطوا أثناء قيامهم بواجبهم الجهادي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستوطنة شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حانيتا الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيش العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معاليه غولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معاليه غولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رمبام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفر مندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اكسال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل عدشيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رمات دافيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي مازح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طالب يحيى بلحص",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي فوزي ملحم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد زلزلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}