{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e68",
    "title": "تصاعد الاحتجاجات في الكيان الإسرائيلي وغالانت يطالب بوقف فوري للتعديلات",
    "full_text": "عشرات الآلاف يتظاهرون للأسبوع الثاني عشر على التوالي ضد حكومة نتنياهو وخطة التعديلات القضائية، ووزير الأمن الإسرائيلي يشير إلى أنّ التهديدات في محيط \"إسرائيل\" كبيرة خرجت تظاهرات واسعة في الكيان الإسرائيلي، اليوم السبت، في عشرات النقاط في الأراضي الفلسطينية المحتلة، وذلك احتجاجاً على التعديلات القضائية في حكومة نتنياهو. مراسل القناة 13 الإسرائيلية، قال إنّ \"التظاهرة الأكبر في تل أبيب خلال الأسابيع الـ 12 ستجري هذه الليلة\". بدورها، أفادت وسائل إعلام الإسرائيلية، بأنّ عدد المتظاهرين وصل إلى 200 ألف متظاهر في \"تل أبيب\". وبالإضافة إلى التظاهرة المركزية في شارع \"كابلان\" في \"تل أبيب\"، تظاهر الآلاف في عدة بلدات بينها حيفا والقدس وبئر السبع وأسدود و\"نتانيا\" و\"هرتسليا\" و\"رعنانا\". وأغلقت الشرطة الإسرائيلية العديد من الشوارع تزامناً مع التظاهرات، فيما اعتقلت عدداً من المتظاهرين واستخدمت المياه العادمة لتفريق عدّة تظاهرات. وتزامناً مع التظاهرات، طالب وزير الأمن الإسرائيلي، يوآف غالانت، بوقف تشريعات إضعاف القضاء بشكلٍ فوري، محذراً من تداعياتها الخطيرة على الجيش والأجهزة الأمنية. غالانت قال: \"كل من لا يوقف الإصلاحات القضائية الآن سيكون مسؤولاً عن الكارثة\"، مردفاً أن \"التهديدات في محيطنا كبيرة\". \nاليوم 17:02\n \nاليوم 08:12\n ولفت إلى أنّ \"إسرائيل\" تواجه في هذه الأيام تحديات أمنية لا سابق لها. وأشار إلى أنّ الأحداث التي تجري في المجتمع الإسرائيلي أثّرت على جيش الاحتلال الإسرائيلي، متابعاً أنّ \"الانقسام دخل إلى الجيش الإسرائيلي والأجهزة الأمنية، وهذا خطر ملموس، ولن أدع هذا يحدث\". ودعا وزير الأمن الإسرائيلي إلى \"إيقاف التظاهرات ومد اليد إلى الحوار\". وعلى خلفية تصريحات غالانت، طالب وزير الأمن القومي إيتمار بن غفير رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو بطرده وإقالته من منصبه. وأفاد رئيس الائتلاف الحكومي في الكنيست أوفير كاتس بأنّه من يمتنع عن التصويت لصالح التعديلات القضائية فقد انتهت حياته السياسية في حزب الليكود. وقالت وسائل إعلام إسرائيلية، إنّ \"موكب نتنياهو غادر لندن، بحماية رجال من الشرطة المحلية الذين صدّوا بأجسادهم المتظاهرين لتمكين نتنياهو من الوصول إلى المطار\". وفي وقتٍ سابق من اليوم، تظاهر الآلاف قبالة منزل وزير الأمن الإسرائيلي، يوآف غالانت، في محاولة للضغط عليه من أجل وقف تشريعات إضعاف القضاء. وقبل يومين، قطع متظاهرون في كيان الاحتلال الإسرائيلي، طريق كابلان في \"تل أبيب\" وأحرق آخرون الإطارات عند مدخل ميناء أسدود، احتجاجاً على خطّة التعديلات القضائية. جاء ذلك بالتزامن مع تصديق الهيئة العامة للكنيست، فجر الخميس الماضي، بالقراءتين الثانية والثالثة على مشروع \"قانون أساس: الحكومة\"، الذي يمنع عزل رئيس حكومة من منصبه. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبئر السبع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرتسليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجتمع الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الائتلاف الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوفير كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العامة للكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}