{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2214",
    "title": "دفاعاً عن لبنان والجنوب.. حركة أمل تزف 3 من مجاهديها شهداء",
    "full_text": "ثلاثة من مجاهدي المقاومة اللبنانية - أمل يرتقون شهداء دفاعاً عن لبنان والجنوب. زفّت أفواج المقاومة اللبنانية - أمل، فجر اليوم الجمعة، ثلاثة من مجاهديها شهداء، ارتقوا أثناء قيامهم بواجبهم الوطني والجهادي دفاعاً عن لبنان والجنوب. والشهداء الثلاثة هم: المجاهد علي حسن عيسى (فلاح) من بلدة جبشيت مواليد 1971، المجاهد محمد حسين سعيد (أبو مريم) من بلدة القصيبة مواليد 1995، الشهيد المجاهد قاسم نزار برو (مصطفى) من بلدة الشرقية مواليد 1996. تزف أفواج المقاومة اللبنانية - أمل 3 شهداء ارتقوا أثناء قيامهم بواجبهم الوطني والجهادي دفاعاً عن #لبنان والجنوب:- علي حسن عيسى من بلدة جبشيت مواليد 1971.- محمد حسين سعيدمن بلدة القصيبة مواليد 1995.- قاسم نزار برو من بلدة الشرقية مواليد 1996.#الميادين_لبنان #حركة_أمل pic.twitter.com/Fj8OayioRy \n\n ويأتي ذلك، في سياق الدور الذي تلعبه الحركة وعناصرها، في الدفاع عن الحدود والقرى اللبنانية في مواجهة الاحتلال الإسرائيلي. \n13 تموز\n \n9 أيار\n ومنذ بداية \"طوفان الأقصى\"، زفت حركة أمل، ثلة من مجاهديها الذين ارتقوا دفاعاً عن لبنان والجنوب. وعليه علّق مراسل الشؤون العربية لقناة \"كان\" الإسرائيلية، روعي كايس، قائلاً: إنّ الحركة اللبنانية \"تدخل أكثر فأكثر الى القتال\". و قبل أيام، وخلال تشييع الشهداء حسين علي عزّام (أبو زهراء)، وجعفر أمين اسكندر (أفواج)، وحسن حسين سكيكي (شمران)، أكد النائب في البرلمان اللبناني، عن حركة أمل، علي خريس،  في كلمة له، أنّ مجاهدي حركة أمل استشهدوا \"دفاعاً عن كل لبنان من شماله إلى جنوبه\".  وأضاف خريس: \"باسم حركة أمل ورئيسها والشهداء الأبرار، نعلن الاستمرار في المقاومة ومقارعة العدو الصهيوني\"، مؤكداً  أن \"قوة لبنان في جيشه وشعبه ومقاومته، وهي المعادلة التي ترسخت بدماء الشهداء\". وتوجّه النائب خريس لقوات الاحتلال الإسرائيلي، محذّراً: \"نقول للأعداء الصهاينة إذا فكرّتم بالاعتداء على لبنان فستجدوننا في حركة أمل وحزب الله وكل عناصر المقاومة بالمرصاد\". وفي 2 كانون الأول/ديسمبر 2023، استهدفت، أفواج المقاومة اللبنانية - أمل، مواقع \"الرمثا\"، و\"رويسات العلم\"، و\"السماقة\" التابعة للاحتلال في مزارع شبعا اللبنانية المحتلّة، وجرى الاستهداف باستخدام الأسلحة المناسبة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي حسن عيسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبشيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حسين سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو مريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القصيبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم نزار برو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلدة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي حسن عيسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبشيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حسين سعيدمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القصيبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نزار برو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والقرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كايس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين علي عزّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو زهراء",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجعفر أمين اسكندر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين سكيكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفواج المقاومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرمثا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويسات العلم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}