{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23c5",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nعشرات الشهداء بمجازر إسرائيلية في دير البلح ورفح والاحتلال يستهدف مجمع الشفاء الطبي ومستشفى الأمل المحاصرين والهلال الأحمر يقول: العدوان يحاول قطع أنفاسنا الأخيرة\nوعلى جبهة جنوب لبنان المقاومة تستهدف مدينة اسدود بعد استهداف تجمع ‏لجنود الاحتلال في تلة الطيحات وغضب مستوطني الشمال على حكومتهم يتفاقم \nاجتماع لمجلس الأمن الدولي اليوم لبحث مشروع قرار جديد حول غزة والصين تؤيده وتشدد على وقف دائم وفوري وغير مشروط لإطلاق النار\nالمندوب الفلسطيني في الاتحاد الدولي للبرلمانات يتصدى للمندوب الإسرائيلي بعد توجيه إهانات قاسية الى أبناء غزة وسط مطالبات واسعة بطرده \nتنافس حاد على رئاسة بلدية إسطنبول مرشح حزب السعادة يقول للميادين ان الموقف مما يجري في غزة بات مؤثراً في الانتخابات ومرشح الشعب الجمهوري يدعو الاتراك لدفن العقلية القديمة.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي للبرلمانات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للمندوب الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}