{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e80",
    "title": "بسبب الإضرابات.. الخطوط التركية تلغي 49 رحلة إلى مدن ألمانية",
    "full_text": "شركة الخطوط الجوية التركية تعلن إلغاء 49 رحلة طيران كانت مقررة إلى مدن ألمانية يومي 26-27 آذار/مارس الجاري، وذلك بسبب إضراب العمال في المطارات الألمانية. أعلنت شركة الخطوط الجوية التركية، اليوم السبت، إلغاء 49 رحلة طيران كانت مقررة إلى مدن ألمانية يومي 26-27 آذار/مارس الجاري، وذلك بسبب إضراب العمال في المطارات الألمانية. وأضافت في بيان لها، أنه تم إلغاء رحلات مطار إسطنبول- فرانكفورت، ومطار صبيحة غوكتشن - كولن، وكولن - صبيحة غوكتشن، والتي كان من المقرر إجراؤها غداً الأحد. كما أشار البيان إلى إلغاء 44 رحلة طيران تجارية كان من المقرر إجراؤها يوم الإثنين، من مطاري إسطنبول وصبيحة غوكتشن نحو مدن هامبورغ، وبريمن، وهانوفار، وفرانكفورت، وشتوتغارت ونورمبرغ، إلى جانب رحلتي شحن. ومن المتوقع أن يشل إضراب واسع قطاع النقل في ألمانيا بدعوة من نقابات تضغط للحصول على زيادة رواتب في مواجهة التضخم. \n25 اب\n \n24 اب\n وتستعد ألمانيا لإضطرابات واسعة تاريخية في حركة النقل تشمل أجزاء كثيرة من البلاد بعد غد الإثنين، بعد أن دعت نقابتان إلى تنظيم إضراب على مدار يوم للمطالبة بزيادة الأجور في القطاع. وأعلنت نقابتا \"إي في جي\" و\"فيردي\" العماليتان، الخميس، تنظيم إضراب مشترك، يأتي بعد إضرابات سابقة عديدة ضربت كل قطاعات الاقتصاد الألماني في الأشهر القليلة الماضية. كما ستتأثر تقريباً كل المطارات والممرات المائية والموانئ وخدمات السكك الحديدية في ألمانيا بالإضراب الإثنين. وسيعلق مطار ميونخ العمليات الاعتيادية مدار يومي الأحد والإثنين، ما يؤثر في حركة الركاب والشحن. وانتقد يوست لامرز، مدير المطار وقف العمل، واصفاً إياه بأنه \"تصعيد غير مسبوق وغير متناسب تماماً\". كما ألغى مطار فرانكفورت، المطار الأكثر ازدحاماً في ألمانيا، كامل حركة الطيران الاعتيادية الإثنين المقبل. وأعلنت شركة السكك الحديدية الألمانية \"دويتشه بان\" أنه لن يتم تشغيل قطارات المسافات الطويلة الإثنين، بسبب الإضراب، بينما سيتم تخفيض خدمة القطارات الإقليمية بشكل كبير. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الخطوط الجوية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخطوط الجوية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانكفورت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومطار صبيحة غوكتشن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كولن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكولن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوكتشن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوكتشن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هامبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهانوفار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرانكفورت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشتوتغارت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونورمبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيردي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار ميونخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوست لامرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار فرانكفورت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شركة السكك الحديدية الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دويتشه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}