{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2612",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nالإعلام الإسرائيلي يُعلن وقوع إصابات في معارك ضارية في الشجاعية ورفح، والقسام وسرايا القدس تؤكدان إيقاع قتلى وجرحى في صفوف قوات الاحتلال.\nالميادين توثق لحظة قصف دبابات الاحتلال مجموعة من الفتية والأطفال في منطقة الشاكوش غرب مدينة رفح.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان توثق استهدافها حامية موقع بركة ريشا ضمن قصف طال مواقع إسرائيلية عديدة، وتودع ثلة من الشهداء على طريق القدس.\nالضغط يشتد على الحكومة الإسرائيلية، تحرك احتجاجي في الجليل، وعائلات الأسرى تتهم نتنياهو بقتل أبنائها.\nبزشكيان وجليلي إلى جولة ثانية من انتخابات إيران الرئاسية الأسبوع المقبل وقاليباف يعلن دعمه المرشح المبدئي.\nعشية الانتخابات التشريعية التاريخية الفرنسية استطلاعات ترجح تقدم أقصى اليمين واتهامات لماكرون بإدخال البلاد في نفق مظلم.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشاكوش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان وجليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}