{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2898",
    "title": "فنزويلا تنتخب رئيسها.. ومادورو: نخوض اليوم معركة عظيمة من أجل المستقبل",
    "full_text": "الانتخابات الرئاسية في فنزويلا تنطلق وسط اهتمام عالمي واسع، ومادورو يؤكد أن الفنزويليين يخوضون اليوم معركة عظيمة من أجل السلام والحياة والمستقبل. بدأ الناخبون الفنزويليون، منذ صباح اليوم الأحد، بالتوجه إلى مراكز الاقتراع، للإدلاء بأصواتهم في انتخابات توصف بالأهم خلال ربع قرن، وسط اهتمام عالمي واسع. ويخوض السباق 10 مرشحين، لكن المنافسة تنحصر بين الرئيس الحالي نيكولاس مادورو (61 عاماً)، المرشح لولاية ثالثة من 6 سنوات، ومرشح المعارضة الدبلوماسي السابق إدموندو غونزاليس أوروتيا (74 عاماً)، الذي تدعمه زعيمة أقصى اليمين ماريا كورينا ماتشادو. وكان مادورو، الذي أدلى بصوته في المدرسة البيئية سيمون رودريغيز، قد بدأ اليوم الانتخابي، بزيارة ضريح الزعيم هوغو تشافيز. كاميرا #الميادين توثق لحظة اقتراع الرئيس الفنزويلي نيكولاس #مادورو مع فتح مراكز الاقتراع أبوابها#فنزويلا #فنزويلا_تحسم pic.twitter.com/9DeZhzajbE \n\n \n24 اب\n \n24 اب\n ومن هناك، أكد أن الفنزويليين سيخوضون اليوم معركة وصفها بالعظيمة \"من أجل السلام والحياة والمستقبل\"، معتبراً أنّ الانتصار في هذه المعركة \"سيكون لمن يحب فنزويلا وللقائد تشافيز\". الرئيس الفنزويلي نيكولاس #مادورو يدلي بصوته في الانتخابات الرئاسية مع افتتاح مراكز الاقتراع أبوابها.#الميادين #فنزويلا_تحسم pic.twitter.com/K5LsAEbRe7 \n\n ويحق لأكثر من 21 مليون فنزويلي ممن هم فوق سن 18 عاماً  التصويت، فيما ستبقى أقلام الاقتراع مفتوحة حتى الساعة السادسة مساءً، وقابلة للتمديد إلى حين تصويت آخر ناخب ينتظر دوره للادلاء بصوته. أمّا في خارج فنزويلا فسيتمكن أكثر من 200 ألف فنزويلي من التصويت، في سفارات دولتهم وقنصلياتها. ويُشترط للتصويت أن يكون المقترع فنزويلياً بلغ السن القانونية، وأن يكون مسجلاً في السجل الانتخابي وأن يقدّم في مركز التصويت بطاقة الهوية. ووفقاً للقانون الأساسي للعمليات الانتخابية، فإن الناخبين الأميين والمكفوفين والمعوقين والمسنين، يمكنهم ممارسة حقهم في التصويت بصحبة شخص من اختيارهم.  \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفنزويليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفنزويليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدموندو غونزاليس أوروتيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماريا كورينا ماتشادو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيمون رودريغيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هوغو تشافيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس #مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفنزويليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشافيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس #مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}