{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ae7",
    "title": "\"سوناطراك\" الجزائرية: 30 ألف طن من الفيول سترسل للبنان غداً كمرحلة أولى",
    "full_text": "مجمّع  \"سوناطراك\" الجزائري يعلن شحن أول حمولة من مادة الفيول كمرحلة أولى إلى لبنان، في خطوة تعكس عمق العلاقات الثنائية بين الجزائر ولبنان. أعلن مجمّع  \"سوناطراك\" في الجزائر أنه شرع بشحن أول حمولة من مادة الفيول إلى لبنان، اللازمة لتوليد الكهرباء،  وذلك تطبيقاً لأوامر الرئيس الجزائري، عبد المجيد تبون.  وقالت الشركة، في بيان اليوم، إن \"المبادرة تأتي لتدعيم لبنان بالطاقة ومساعدته على تجاوز أزمته الحالية، في خطوة تعكس عمق العلاقات الثنائية بين الجزائر ولبنان\" وفق ما أورد البيان. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وتقدّر الشحنة، التي تم تجهيزها في ميناء سكيكدة البترولي، وفق البيان، بنحو 30 ألف طن من مادة الفيول كمرحلة أولى\". وأوضح البيان أن شحنة الفيول \"ستُشحن إلى لبنان عبر ناقلة الفيول إينيكر\"، التابعة لمجمّع \"سوناطراك\" والتي ستنطلق يوم غد الخميس باتجاه لبنان. وأشار البيان إلى أن هذه \"العملية تهدف إلى الوقوف إلى جانب لبنان الشقيق في هذه الظروف الصعبة، من خلال تزويده بشكل فوري بكميات من الفيول من أجل تشغيل محطات توليد الطاقة الكهربائية وإعادة التيار الكهربائي في البلاد\". يذكر أن محطات توليد الطاقة في لبنان أعلنت الأسبوع الفائت توقّفها عن العمل بسبب نفاد مادة الفيول أويل اللازمة لتشغيل المولدات، ما أدى لانقطاع الكهرباء عن كل المناطق اللبنانية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوناطراك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفيول",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوناطراك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفيول",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء سكيكدة البترولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفيول",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفيول إينيكر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوناطراك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفيول",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفيول أويل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المناطق اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}