{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c230c",
    "title": "المكتب الإعلامي في غزة: كابوس المجاعة قائمٌ في الشمال إذا لم تدخل المساعدات",
    "full_text": "المكتب الإعلامي الحكومي في غزة، يحذّر من أنّ كابوس المجاعة، سيظلّ قائماً في الشمال، في حال عدم الدخول المستدام للمساعدات، موضحاً أنّ ما يتم إدخاله لا يتجاوز 5% مما هو مطلوب. حذّر المدير العام للمكتب الإعلامي الحكومي في غزة، إسماعيل الثوابتة، من أنّ \"كابوس المجاعة في شمالي القطاع سيبقى قائماً\"، إذا لم يتم إدخال المساعدات بصورة مستدامة. وأوضح الثوابتة أنّ القطاع بحاجة إلى إدخال المساعدات براً وجواً وبحراً، مضيفاً أنّ ما يتمّ إدخاله لا يتجاوز 5%‎ من الاحتياجات. كما أعرب عن الألم الشديد لارتقاء شهداء من جراء الإسقاط الجوي الخاطئ للمساعدات، داعياً دول العالم إلى إدخالها عبر الطرق السليمة والصحيحة. ودان الثوابتة جريمة إغلاق المعابر البرية مع غزة، حاثّاً على تجاوز الإجراءات التي يفرضها الاحتلال بهدف فرض إرادته إرادته على معبر معبر رفح. \n24 اب\n \n22 اب\n ضمن سياسة التجويع.. الاحتلال يستهدف \"الوير هاوس\" مقر توزيع مساعدات \"الأونروا\" وسط مدينة رفح#غزة #فلسطين #الأونروا #رفح #الميادين_GO pic.twitter.com/u1iVnuslAF إضافة إلى ذلك، أشار الثوابتة إلى أنّ وزارة الداخلية في القطاع \"تقاتل من أجل تمتين الجبهة الداخلية، وهي تؤدي مهامها بصورة مشرّفة\"، على الرغم من الاستهداف الإسرائيلي المستمر لسيارات الشرطة ومراكزها وكوادرها.  تأتي هذه التصريحات بينما يواصل الاحتلال حربه على غزة، منذ ما يزيد على 170 يوماً، مستهدفاً كل مقومات الحياة، ومتعمّداً ممارسة التجويع بحق أهل القطاع، وسط حصار خانق يفاقمه إغلاق المعابر البرية في وجه المساعدات. وقد ارتقى العديد من الشهداء نتيجة التجويع الذي تمارسه \"إسرائيل\"، معظمهم من الأطفال، فيما استشهد آخرون بنيران الاحتلال خلال محاولتهم الحصول على الطحين، أو من جراء سقوط المساعدات عليهم في الإنزالات الجوية العشوائية، أو غرقاً أثناء سعيهم للحصول على الصناديق التي تسقط في البحر. في غضون ذلك، ارتفعت حصيلة ضحايا العدوان الإسرائيلي المتواصل على غزة إلى 32490 شهيداً و74889 جريحاً، منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمكتب الإعلامي الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل الثوابتة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوير هاوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}