{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c184e",
    "title": "روسيا: نستعد لفتح سفارات في جميع دول أفريقيا",
    "full_text": "دبلوماسي روسي يقول إنّ موسكو تستعد لفتح سفارات في جميع دول أفريقيا، لكن الأمر لن يكون سريعاً. قال سفير المهام الخاصة في وزارة الخارجية الروسية ورئيس أمانة \"منتدى الشراكة الروسية الأفريقية\"، أوليغ أوزيروف، اليوم الثلاثاء، إنّ موسكو تستعد لفتح سفارات في جميع دول أفريقيا، لكن الأمر لن يكون سريعاً. وقال الدبلوماسي الروسي، في مقابلة مع وكالة \"سبوتنيك\" إنّه \"يجري التحضير للقرارات ذات الصلة، وسنبدأ بعدد صغير لكنني آمل أن نصل في النهاية إلى افتتاح سفارات في كل الدول الأفريقية تقريباً\". ووصف أوزيروف، قرار إغلاق البعثات الدبلوماسية الروسية في أفريقيا في التسعينيات بأنه \"غير معقول تماماً\"، لافتاً إلى أنّ \"هذا الوضع يحتاج إلى تصحيح. لكنها ستكون عملية طويلة\". يشار إلى أن الاجتماع الثاني لقمة روسيا-أفريقيا والمنتدى الاقتصادي سيقام في الفترة من 27 إلى 28 يوليو/ تموز الحالي. \n26 اب\n \n26 اب\n وذكر تقرير صادر عن المعهد الإثيوبي للدبلوماسية الشعبية أنّ \"القمة الروسية الأفريقية تأتي وسط تحديات كبرى ومنافسة شرسة تواجه الدب الروسي أمام غريمه الأميركي\". وكانت جرت قمة \"روسيا - أفريقيا\" الأولى، في مدينة سوتشي، في تشرين الأول/أكتوبر 2020، برئاسة مشتركة للرئيسين بوتين، والمصري عبد الفتاح السيسي، رئيس الاتحاد الأفريقي آنذاك، وكذلك المنتدى \"الروسي الأفريقي\"، في حدث عدّ الأول بمثل هذا المستوى، في تاريخ العلاقات الروسية الأفريقية. وفي وقت سابق، قال الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، إنّ \"روسيا والدول الأفريقية تستطيع تعزيز الأمن والاستقرار في العالم أجمع من خلال العمل المشترك\". في المقابل، كشفت واشنطن، في آب/أغسطس الفائت، عن إعادة صياغة شاملة لسياستها في أفريقيا جنوبي الصحراء، بحيث تعتزم \"مواجهة الوجود الروسي والوجود الصيني، وتطوير أساليب غير عسكرية ضد الإرهاب\". وتسعى روسيا لتوثيق العلاقات بالدول الأفريقية التي مزقها انعدام الأمن، من خلال إبرام الاتفاقيات في مختلف الأصعدة، والتي من خلالها تستطيع هذه الدول التغلب على الأزمات التي تعيشها. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشراكة الروسية الأفريقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوليغ أوزيروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوزيروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البعثات الدبلوماسية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المعهد الإثيوبي للدبلوماسية الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القمة الروسية الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوتشي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للرئيسين بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروسي الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الصحراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}