{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2468",
    "title": "ماكرون يدعو عباس إلى \"إجراء الإصلاحات الأساسية\" تحضيراً للاعتراف بفلسطين",
    "full_text": "الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، يدعو نظيره الفلسطيني محمود عباس، إلى \"إجراء الإصلاحات الأساسية\" تحضيراً للاعتراف بدولة فلسطين. دعا الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، نظيره الفلسطيني، محمود عباس، اليوم الأربعاء، إلى \"إجراء الإصلاحات الأساسية\" تحضيراً للاعتراف بدولة فلسطين. ونقلت صحيفة \"لوفيغارو\" الفرنسية، تأكيد ماكرون  \"التزام فرنسا بالعمل مع شركائها الأوروبيين والعرب لبناء رؤية مشتركة للسلام في فلسطين، ولإدراج مسار الاعتراف بدولة فلسطين في دينامية فعالة\". وأشار ماكرون إلى دعم فرنسا للسلطة الفلسطينية بعد إصلاحها وتعزيزها، لتكون قادرة على ممارسة مهامها في جميع أنحاء الأراضي الفلسطينية، بما في ذلك قطاع غزة، لصالح الفلسطينيين. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n كما أكد عزم فرنسا على العمل مع الجزائر وشركائها في مجلس الأمن الدولي، \"لكي تعبّر عن موقفها بقوة بشأن رفح وكذلك لمواصلة الجهود حول مشروع القرار الفرنسي\"، في إشارة إلى النص الذي طرحته باريس على الطاولة، في نهاية شهر آذار/مارس، والذي يهدف بشكل خاص إلى الإعداد لمرحلة ما بعد الحرب في غزة. وأمس، أكد تقرير نشره موقع \"بي بي سي\"، أنّ الإجراءات التي اتخذتها أيرلندا وإسبانيا والنرويج، بالاعتراف بدولة فلسطين، ستشكل ضغطاً على دول أخرى في أوروبا - بما في ذلك المملكة المتحدة وفرنسا وألمانيا - لتحذو حذوها في دعم حق تقرير المصير الفلسطيني. وسبق أن اعترفت بلدان أعضاء في الاتحاد الأوروبي بدولة فلسطين، من بينها بلغاريا وبولندا والتشيك ورومانيا وسلوفاكيا وهنغاريا والسويد. وتثير هذه القضية انقساماً في الاتحاد الأوروبي، الذي يواجه صعوبات في الاتفاق على موقف موحّد منذ بداية الحرب الإسرائيلية على غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوفيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والعرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسلطة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والتشيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورومانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسلوفاكيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}