{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cfa",
    "title": "المقاومة الإسلامية في العراق تتبنى 5 هجمات ضد القوات الأميركية وفي الأراضي الفلسطينية المحتلة",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في العراق تتبنى تنفيذ 5 هجمات بالطائرات المسيّرة، استهدفت القواعد الأميركية في سوريا والعراق، ومنشأة بحرية للاحتلال داخل فلسطين المحتلة. تبنّت المقاومة الإسلامية في العراق، اليوم الأحد، تنفيذ 5 هجمات، طالت القواعد الأميركية في سوريا والعراق ومنشأة بحرية للاحتلال داخل فلسطين المحتلة. وأعلنت المقاومة الإسلامية أنها هاجمت بالطائرات المسيّرة 5 قواعد للأعداء، 3 منها استهدفت القواعد الأميركية في سوريا، هي \"الشدادي\"، \"الركبان\" و\"التنف\"، والرابعة استهدفت قاعدة الاحتلال الأميركي قرب مطار أربيل، أما الخامسة فهي منشأة \"زفولون\" البحرية داخل فلسطين المحتلة. وفي السياق نشرت المقاومة الإسلامية في العراق، اليوم، مشاهد استهداف قاعدة الاحتلال الأميركي في \"خربة عدنان\" في سوريا، أمس السبت، بالطائرات المسيرة. \n26 اب\n \n25 اب\n مشاهد من إطلاق المقاومة الإسلامية في #العراق طائرة مسيرة تجاه قاعدة الاحتلال الأميركي في خربة عدنان بسوريا #سوريا #بغداد #الميادين pic.twitter.com/olTnJwwKcN \n\n وفي وقتٍ سابق أمس، تعرّضت قاعدتي الاحتلال الأميركي، \"كونيكو\" و\"القرية الخضراء\" في العمق السوري إلى استهداف، أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق مسؤوليتها عنه، في ظل \"استمرارها في عملياتها في مواجهة الاحتلال الأميركي في المنطقة ورداً على المجازر الإسرائيلية في غزة\". كذلك، أعلنت استهدافها أيضاً قاعدة \"عين الأسد\" الأميركية المحتلة غربي العراق، عبر الطيران المسيّر. ويأتي ذلك في إطار مواصلة المقاومة الإسلامية في العراق استهدافها القواعد الأميركية في سوريا والعراق، وقد وسّعت دائرة الاستهداف في ظل استمرار العدوان الإسرائيلي على غزّة، منفذةً عملياتها ضد أهداف في فلسطين المحتلة. وفي هذا الصدد، أكد أمين عام كتائب سيد الشهداء في العراق، أبو آلاء الولائي دخول المقاومة المرحلة الثانية من عملياتها والتي \"تضمن إطباق الحصار على الملاحة البحرية الصهيونية في البحر المتوسط وإخراج موانئ الكيان عن الخدمة\"، وذلك بعد أن عاودت الولايات المتحدة استهدافاتها في البلاد.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زفولون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خربة عدنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خربة عدنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرية الخضراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين الأسد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}