{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c06ff",
    "title": "إصابة شرطي إسرائيلي بعملية طعن في القدس المحتلة.. واستشهاد المنفذ",
    "full_text": "استشهاد الفلسطيني آدم أبو الهوى برصاص الاحتلال الإسرئيلي بعد تنفيذه عملية طعن في القدس المحتلة أدّت إلى إصابة عنصر في شرطة الاحتلال بجروح خطرة.  استشهد فلسطيني وأصيب عنصر من شرطة الاحتلال بجروح خطرة في عملية طعن في القدس المحتلة ظهر اليوم الاثنين. وقالت مصادر محلية إنّ الشهيد منفذ العملية هو آدم أبو الهوى من بلدة الطور شرقي القدس المحتلة. الشهيد آدم ابو الهوى منفذ عملية الطعن البطولية في القدس المحتلة ظهر اليوم.. pic.twitter.com/nG5d8A2iLL \n\n وفي تفاصيل العملية، قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ الشهيد وصل إلى محطة محروقات في شارع نابلس في القدس المحتلة، وطعن عنصراً في شرطة الاحتلال، وسيطر على سلاحه، وأصابه بجروح خطرة، قبل أن يطلق شرطي آخر النار عليه.  وفي إثر ذلك، اقتحمت قوة من شرطة ومخابرات الاحتلال منزل عائلة الشهيد في بلدة الطور. كما انتشرت قوات الاحتلال بكثافة في المنطقة، إضافة إلى البلدة القديمة في القدس المحتلة ومحيطها. وبالتزامن مع ذلك، استُشهد شاب آخر هو فؤاد إسماعيل أبو صبحة (23 عاماً) برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي، عقب قمع مسيرة طلابية عند مدخل يطا جنوبي الخليل. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأطلقت قوات الاحتلال الرصاص الحي في اتجاه مسيرة طلابية وصلت إلى مثلث زيف عند مدخل يطا الشمالي، ما أدى إلى استشهاد شاب وإصابة العشرات بحالات اختناق. وأيضاً، أفادت وزارة الصحة الفلسطينية بتسجيل 22 إصابة بالرصاص في باب الزاوية في الخليل، بينها إصابة خطرة في البطن.  كما استشهد شاب متأثراً بإصابته برصاص المستوطنين قبل أيام في راس كركر شمال غربي رام الله.  واستُشهد فجر اليوم، 4 مواطنين خلال تصديهم لعدوان الاحتلال على مدينة جنين ومخيمها هم: أمير عبد الله شربجي (25 عاماً)، ونورس إبراهيم زيدان بعجاوي (28 عاماً)، ووئام إياد أحمد الحنون (27 عاماً)، وموسى خالد جبارين (23 عاماً)، فيما أصيب 9 مواطنين آخرين، وُصفت جروح اثنين منهم بالخطرة.  وأعلنت سرايا القدس - كتيبة جنين أنها أوقعت قتلى وحققت إصابات مؤكدة في صفوف قوات الاحتلال بعد عملية تصدٍ واسعة.  وأفادت مراسلة الميادين في فلسطين المحتلة بانسحاب قوات الاحتلال المدينة الواقعة شمالي الضفة الغربية بعد اقتحامات استمرت ساعات.  يأتي ذلك فيما يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة لليوم الـ24 على التوالي، مستهدفاً منازل المدنيين والمنشآت من دون تفريق بين المستشفيات والكنائس والمدارس، ومرتكباً المجازر بحق المدنيين الذين نزحوا إلى هذه الأماكن ظنّاً أنها \"آمنة\"، ما أدّى إلى ارتفاع حصيلة الشهداء والمفقودين إلى نحو 10 آلاف.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "آدم أبو الهوى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آدم أبو الهوى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آدم ابو الهوى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد إسماعيل أبو صبحة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الرصاص",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راس كركر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله شربجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم زيدان بعجاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إياد أحمد الحنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وموسى خالد جبارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}