{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18dd",
    "title": "موسكو تحمّل الغرب مسؤولية مقتل صحافي روسي وتتوعد بالرد",
    "full_text": "الخارجية الروسية أكدت أنّ \"كلّ شيء يشير إلى أن الهجوم على مجموعة الصحافيين لم يتمّ بالصدفة\"، مضيفةً أنّ \"الصحافيين كانوا يجمعون مواد لتقرير عن قصف مسلحي نظام كييف تجمعات في منطقة زاباروجيا بذخائر عنقودية\". وصفت وزارة الخارجية الروسية، اليوم السبت، مقتل صحافي روسي في قصف أوكراني بأنه \"جريمة نكراء مع سبق الإصرار\"، وحملت الغرب \"المسؤولية إلى جانب كييف\"، متوعدة بالردّ على المسؤولين عن هذا الهجوم.  وفي وقت سابق، قال الجيش الروسي إنّ الصحافي في وكالة \"ريا نوفوستي\" للأنباء، روتيسلاف جورافليف، قُتل السبت في ضربة أوكرانية على منطقة زاباروجيا بجنوب أوكرانيا، أصيب خلالها أيضاً ثلاثة أشخاص بجروح. وقالت وكالة ريا نوفوستي إنّ \"القصف وقع بالقرب من قرية بياتيخاتكوي\". وقالت الخارجية الروسية، في بيان، إنّ \"كلّ شيء يشير إلى أن الهجوم على مجموعة الصحافيين لم يتمّ بالصدفة\"، وأضافت أنّ \"الصحافيين كانوا يجمعون مواد لتقرير عن قصف مسلحي نظام كييف تجمعات في منطقة زاباروجيا بذخائر عنقودية، محظورة في العديد من دول العالم\". وتابعت إنه \"ليس لدينا أوهام بأنّ المنظمات الدولية المختصة ستفضّل، كما حصل في السابق في مثل هذه الحالات، غضّ الطرف عن هذه الجريمة النكراء\". \n26 اب\n \n26 اب\n وقالت الوزارة إن \"مرتكبي المذبحة الوحشية التي ذهب ضحيتها الصحافي الروسي سينالون حتماً العقوبة التي يستحقونها... أولئك الذين قدموا الذخائر العنقودية إلى من يحمونهم في كييف، سيشتركون أيضاً في تحمل المسؤولية الكاملة\". وقال الجيش الروسي إنّ \"وحدات من القوات المسلحة الأوكرانية شنّت هجوماً مدفعياً على مجموعة من الصحافيين\"، ما أدى إلى \"إصابة أربعة صحافيين بجروح خطيرة إلى حد ما\". وأضاف \"أثناء إجلائهم، توفي روستيسلاف جورافليف متأثراً بجروحه، في أعقاب انفجار قنابل عنقودية\".  كما أوضح الجيش الروسي أنّ الحالة الصحية للجرحى الثلاثة الآخرين \"مستقرة\"،  وتم \"نقلهم بسرعة إلى المرافق الطبية\" التابعة لوزارة الدفاع الروسية.  وفي سياق متصل، أكد وزير الإعلام السوري، بطرس الحلاق، أن وزارة الإعلام السورية \"تدين بشدة مقتل مراسل وكالة \"سبوتنيك\"، روستيسلاف جورافليف، على يد الجيش الأوكراني\". وأضاف أنّ \"هناك قاسماً مشتركاً بين التنظيمات الإرهابية التي قتلت سابقاً العديد من الصحافيين السوريين ونظام كييف، وهو أنّ المشغل الواحد وهو الولايات المتحدة\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريا نوفوستي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روتيسلاف جورافليف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريا نوفوستي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بياتيخاتكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روستيسلاف جورافليف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الإعلام السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بطرس الحلاق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الإعلام السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روستيسلاف جورافليف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}