{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2139",
    "title": "\"طوفان الأقصى\".. ومناهضة التطبيع مع سوريا",
    "full_text": "يأتي الإقرار الأولي للقانون الجديد في لحظة تاريخيّة حرجة بعد عملية طوفان الأقصى، فدمشق ما زالت تحاول الموازنة بين مشروعين متناقضين بحكم أهميتها الجيوسياسية. على الرغم من الخلافات المستحكمة بين الجمهوريين والديمقراطيين في الولايات المتحدة، فإن ذلك لم يمنعهم من الإجماع والتوافق بالتوقيع الأولي على قانون \"مناهضة التطبيع\" مع سوريا، متناسين خلافاتهم على كل شيء ليجتمعوا على المزيد من الإنهاك والحصار لمن تبقى من السوريين في الداخل، بما يصيب منهم في الخارج الذين ينتظرون عودة الحياة إلى بلدهم للعودة إليه. يأتي هذا القانون الجديد ضمن سياق متصاعد من العقوبات بعد بدء الحرب الدولية في سوريا عام 2011، ثم قانون قيصر عام 2019، وتلاه بعد ذلك قانون \"تعطيل وتفكيك شبكات المخدرات والإتجار بها\" عام 2021. وقد طرح القانون لأول مرة في شهر مايو/أيار 2023 بعد انفتاح دول الجامعة العربية على إمكانية التطبيع مع الحكومة السورية ضمن سياسة العصا والجزرة التي تقودها الإدارة الأميركية التي تسعى لإخراج سوريا من تموضعها الجيوسياسي. الإقرار الأولي للقانون لا ينفصل عمَّا يجري من مواجهات قوى محور المقاومة مع الولايات المتحدة و\"إسرائيل\" في إثر عملية \"طوفان الأقصى\" وتوسعها في لبنان وسوريا والعراق واليمن، وهو يعبر عن أزمة النظام الغربي في سيطرته على منطقة غرب آسيا، بعدما أثبتت القوى الاجتماعية ذات البعد العقائدي التاريخي المتجذر قدرتها على تجاوز التفوق العسكري الأميركي الهائل، ودفعه إلى البحث عن خيارات متنوعة ومتعددة في كل الساحات لاحتواء نتائج المواجهات وتحويل مسارات الحرب. 1- ساحة الحرب الدولية في سوريا لها أهميتها الخاصة بفعل جغرافيتها السياسية المتكاملة مع العراق وترابطها مع لبنان وفلسطين والأردن. هذه الحرب ما زالت مستمرة بأشكال ومستويات مختلفة، والأهم أنها تؤثر في مستقبل الكيان الصهيوني بالبقاء أم الزوال باعتبارها عقدة الوصل لقوى المقاومة. \nاليوم 13:03\n \nاليوم 00:06\n 2- هي الساحة الوحيدة التي توجد فيها 5 جيوش دفعة واحدة بشكل مباشر أم بإشرافها على بناء قوات سريعة الحركة، وبقاء قوات الاحتلال الأميركي في سوريا يحتاج إلى ذريعة حماية المدنيين بالحل السياسي إلى جانب ذريعة مكافحة تنظيم داعش بعنوان الإرهاب، وهذا البقاء يوفر التناغم مع قوات الاحتلال الإسرائيلي، ويضبط إيقاع الاحتلال التركي المنضبط بقواعد العلاقات الروسية الأميركية، إضافة إلى كبح الوجود الإيراني الروسي وموازنته عسكرياً وسياسياً. 3- يشكل القانون الجديد وسيلة لاستمرار استنزاف القوى الحليفة لدمشق في سوريا، وخصوصاً إيران، وبشكل أقل روسيا، كما أنه يشكل عقبة أمام الانفتاح الصيني على سوريا وما يمكن أن يشكل من تهديدات للشركات الصينية تمنعها من الاستثمار في سوريا، وبالتالي عرقلة التموضع السوري في مشروع \"مبادرة الحزام والطريق\". 4- الساحة السورية هي الأضعف في ساحات المواجهة الدولية الثلاث المتتالية، فملامح الهزيمة أصبحت واضحة في أوكرانيا، كما أن الحرب التي تخوضها قوى المقاومة في منطقة غرب آسيا لدعم المقاومة في فلسطين لا تملك إلا خيار الانتصار في كل الساحات. وهنا، تشكل العودة الأميركية إلى الاهتمام بسوريا من باب الإنهاك الجديد بمنع الانفراج السياسي والاقتصادي كأحد الأدوات لكبح تداعيات الهزيمة. 5- يشكل القانون الجديد محاولة أميركية مهمة لإعادة رسم الخرائط في منطقة غرب آسيا احتواء لعملية \"طوفان الأقصى\" وما يمكن أن تفرض من خرائط جديدة ليست لمصلحة الأميركيين. هو في هذا المجال بمنزلة اتباع سياسة العصا والجزرة، فتعويل دمشق على التطبيع مع الدول العربية القادرة على دعمها اقتصادياً ثمنه الانضمام إلى النظام الإقليمي الذي يتم العمل عليه أميركياً بما يؤمن بقاء \"إسرائيل\" بأمان، وهذا النظام لا يمكن أن ينجح باستمرار السياسات السورية على ما هي عليه. يأتي الإقرار الأولي للقانون الجديد في لحظة تاريخيّة حرجة بعد عملية طوفان الأقصى، فدمشق ما زالت تحاول الموازنة بين مشروعين متناقضين بحكم أهميتها الجيوسياسية، فحاجتها للعرب لفك العقوبات الاقتصادية وتخفيف الضغوط الداخلية وإقامة توازن بين الغرب والشرق عبر بوابة العلاقات العربية التي يمكن أن تشكل ضغطاً على تركيا للانسحاب من الشمال السوري وإزالة العقوبات الغربية والعودة للعلاقات الطبيعية القوى الغربية من جهة،  والبقاء ضمن محور المقاومة الذي يعتبر صمام أمان لإحداث التوازن مع طرف المحور الغربي، والرهان على انتصار روسي معترف به في أوكرانيا وعلاقة مميزة مع الصين يمكن أن تشكل جميعاً توازناً مع الولايات المتحدة وتخفيف ضغوطها على السوريين من جهة ثانية.  تبقى الخيارات السورية في مواجهة العقوبات الجديدة محدودة، وهي أمام مزيد من التدهور الاقتصادي الضاغط على ما تبقى من السوريين، وخصوصاً في ظل الاستقطاب الدولي الحاد في منطقة غرب آسيا المرتكز على مشاريع إقليمية جديدة متباينة الأهداف، كما أن حدودها مع فلسطين المحتلة واستمرار كيان ما زال يطمح للتوسع رغم تهشم صورته وهيبته بعد عملية طوفان الأقصى سيدفع بالمزيد من الضغوط على الداخل السوري. يبقى الخيار الوحيد الأكثر سلامة هو المفتاح الأوسع والمدروس على القوى التي تخوض مواجهات متنوعة مع الأميركيين، ولكن هذا لا يكفي، فالنجاح بالخروج يتطلب سياسات داخلية مختلفة إدارياً واقتصادياً وسياسياً تدفع إلى استقطاب السوريين نحو حالة وطنية جامعة تنهي حالة الصراع والانقسام والتشرذم، ويبقى هذا الخيار هو الأسلم، ولكنه الأطول، الذي قد لا يتحمله السوريون الذين نفد صبرهم بالانتظار. \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب 17:21\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "والديمقراطيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجامعة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لدمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للعرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشمال السوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرب آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}