{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07d5",
    "title": "الاحتلال لـ\"رويترز\" و\"فرانس برس\": لا نضمن سلامة صحافييكما في غزة",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يُبلغ وكالتي \"رويترز\" و\"فرانس برس\" أنّه \"لا يستطيع ضمان سلامة\" صحافييهما العاملين في قطاع غزة. أبلغ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، مساء الجمعة، وكالتي \"رويترز\" و\"فرانس برس\" الإخباريتين، أنّه \"لا يستطيع ضمان سلامة صحافييهما العاملين في قطاع غزة\"، وفق ما أفادت به \"رويترز\".  وكانت الوكالتان طلبتا إلى \"إسرائيل\" ضمانات بأنّ صحافييهما في غزة لن يُستهدفوا في الضربات الإسرائيلية. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n الجدير ذكره، أنّه استُشهد، من جرّاء القصف الإسرائيلي، أكثر من 20 صحافياً في غزة، كما استُشهد صحافي في لبنان خلال المواجهات عند الحدود اللبنانية الفلسطينية. واستُشهد الصحافي عصام عبد الله، وهو يعمل لمصلحة وكالة \"رويترز\"، في إثر القصف الإسرائيلي الذي استهدف طواقم صحافية، كانت تغطي الأحداث عند الحدود الفلسطينية اللبنانية. بالتزامن، قالت المديرة التنفيذية لليونيسف إن المنظمة فقدت الاتصال بموظفيها في غزة، وأضافت: \"أنا قلقة بشأن سلامتهم في ليلة رعب أخرى لمليون طفل\" فلسطيني. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عصام عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لليونيسف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}