{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21f2",
    "title": "ماكرون: الهجوم على رفح نقطة تحوّل في الصراع.. وعدد الضحايا في غزة \"غير مقبول\"",
    "full_text": "الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، يؤكد أنّ شنّ هجوم واسع النطاق في رفح قد يشكل نقطة تحوّل في الصراع. قال الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، إنّ \"عدد القتلى من جراء الحرب في غزة غير مقبول\"، مضيفاً أنّ \"الأولوية المطلقة هي لوقف إطلاق النار في غزة والإفراج الفوري عن الأسرى\". وأكد الرئيس الفرنسي، خلال لقائه في باريس الملك الأردني عبد الله الثاني، أنّ شنّ هجوم واسع النطاق في رفح قد يشكل نقطة تحوّل في الصراع. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأشار ماكرون إلى أنّه \"يجب تجنب التصعيد الإقليمي، ولا سيما في لبنان والبحر الأحمر\".  وأمس، أعلن قصر الإليزيه أن الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون سيستضيف الملك الأردني في باريس، يوم الجمعة، لمناقشة سبل المساهمة في إنهاء الحرب في قطاع غزة. وذكر القصر في بيان، أن الرئيسين سيناقشان \"الحاجة الملحة لوقف إطلاق النار في غزة، الأمر الذي يكفل في نهاية المطاف حماية المدنيين ودخول كميات كبيرة من المساعدات الإنسانية\".   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله الثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قصر الإليزيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}