{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22e5",
    "title": "\"طفح كيلها\"... آيرلندا تعتزم الانضمام إلى دعوى الإبادة الجماعية ضد \"إسرائيل\"",
    "full_text": "آيرلندا تستعد للتدخل في قضية الإبادة الجماعية التي رفعتها جنوب أفريقيا ضد \"إسرائيل\" أمام المحكمة العليا في الأمم المتحدة. أعلنت أيرلندا نيتها الانضمام إلى قضية الإبادة الجماعية التي أقامتها جنوب إفريقيا ضد \"إسرائيل\"، مؤكدة \"طفح كيلها\" من الممارسات الإسرائيلية. وأفادت صحيفة \"إندبندنت\" البريطانية، في وقت سابق، بأنّ آيرلندا تستعد للتدخّل في قضية الإبادة الجماعية التي رفعتها جنوب أفريقيا ضد \"إسرائيل\"، أمام المحكمة العليا في الأمم المتحدة. وقال نائب الرئيس الآيرلندي، مايكل مارتن، إنّه بعد دراسة ما إذا كانت آيرلندا قادرةً على التدخل، تمّ إطلاعه على وجود \"أساس\" لذلك. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 09:11\n وأضاف أنّه أعطى الموظفين القانونيين في وزارته التوجيهات، \"لمتابعة التدخّل القانوني\" في قضية جنوب أفريقيا أمام محكمة العدل الدولية، مشيراً إلى أنّه طلب القيام بعملٍ قانوني \"جادٍ للغاية\"، لأنّ الاختبارات التي يتم تطبيقها بموجب اتفاقية الإبادة الجماعية \"ضيّقة ولها عتبةٌ عالية جداً\". وفقاً له، فإنّ القضية ستُعاد إلى الحكومة، لاتخاذ قرارٍ \"رسمي\" أكثر، عندما ترفع جنوب أفريقيا قضيتها وعند الانتهاء من المزيد من العمل القانوني. كما أشار مارتن إلى أنّ \"الوضع المتدهور بسرعة\" في غزة، أصبح الآن \"كارثةً إنسانية\"، لافتاً إلى أنّ أهم ضروريات الحياة \"تُمنع من الدخول إلى غزة\". وأضاف: \"هذا يشكّل ضرراً ودماراً كبيراً للشعب ولسكان غزة\". يذكر أنّه في 26 كانون الثاني/يناير 2024، أمرت المحكمة الدولية الاحتلال، باتخاذ \"تدابير لمنع وقوع أعمال إبادة جماعية بحقّ الفلسطينيين، وتحسين الوضع الإنساني في قطاع غزة\"، وذلك رداً على القضية التي رفعتها جنوب أفريقيا في 29 كانون الأوّل/ديسمبر 2023. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "آيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحكمة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إندبندنت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحكمة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مايكل مارتن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارتن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحكمة الدولية الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}