{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e27",
    "title": "من عملية خان يونس إلى استهداف ميرون في الشمال.. أي أثر للتصعيد الموحّد؟",
    "full_text": "المقاومة في فلسطين، تسجل أعلى عدد لقتلى الجيش الإسرائيلي منذ بدء الحرب، والمقاومة في لبنان تستهدف قاعدة \"ميرون\" العسكرية للمرة الثانية، والمقاومة في العراق مستمرة في استهداف المواقع الأميركية في سوريا والعراق. أحداث عديدة شهدها اليوم الـ109 من أيام العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، فبعد أن استفاق العالم، على عملية نوعية للمقاومة الفلسطينة في خان يونس، كلّفت \"الجيش\" الإسرائيلي 24 قتيلاً، في عدد هو الأكبر من حيث الحصيلة اليومية للقتلى منذ بدء الحرب. وقد نفذت المقاومة الإسلامية في لبنان، للمرة الثانية منذ بدء الحرب، عملية استهداف لقاعدة \"ميرون\" العسكرية، في ظل استمرار المقاومة الإسلامية العراقية باستهداف المواقع الأمركية في العراق وسوريا. وتعليقاً على عملية خان يونس النوعية أمس، التي نفذتها كتائب الشهيد عز الدين القسام ضد الجيش الإسرائيلي، يقول محلل الميادين للشؤون الفلسطينية والإقليمية، ناصر اللحام، إنّ \"حادث المغازي، أدى إلى ارتفاع مستوى الضغط على رئيس حكومة العدو، بنيامين نتنياهو، الذي بات يخسر المزيد من الوقت، ما يمكن أن يضطره إلى اختزال المسافات، سواء باتجاه توسيع حرب إقليمية، ودفع فاتورة تلك الحرب، أو بأن يتحضر للمزيد من تلك العمليات\". وأكّد اللحام أنّ \"كل عملية ناجحة، ستجرّ وراءها عشرات المحاولات لتنفيذ مثلها في نفس الوقت، ومصرع الجنود الإسرائيليين بهذه الطريقة سيجعل من باقي الخلايا أن تحاول أن نحذو حذوها\".  وفي الحديث عن الضعف السياسي لبنيامين نتنياهو في الداخل، أشار اللحام، إلى أن نتنياهو يخسر \"بلوك\" الصوت اليميني، والأحزاب اليمينية، والحريديم المتدينين، وهو ما سيجعله ضعيفاً جداً في أيّ انتخابات قادمة\". ولكن هذا، يقول ناصر اللحام، يترافق مع \"ضعف الخصوم من أمثال بيني غانتس ويائير لابيد\"، مشيراً إلى أنّ الحظوظ الأوفر ربما تكون لجنرالات \"الجيش\" الإسرائيلي، مثل غادي أيزنكوت، على سبيل المثال، الذي يستطيع اكتساب الجمهور الإسرائيلي، إلا أنه لا يبدو بأن لديه طموحاً سياسياً في الوقت الحالي. قراءة للمشهد الإسرائيلي بعد الكارثة التي تعرّض لها الاحتلال في #المغازي مع محلل #الميادين للشؤون الفلسطينية والإقليمية ناصر اللحام في #التحليلية#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى @nasserlaham4 pic.twitter.com/yBf9zXl7XC وعن الجبهة اللبنانية الفلسطينية، واستهداف المقاومة الإسلامية في لبنان، لقاعدة ميرون العسكرية، للمرة الثانية، يحدد محلل الميادين للشؤون اللبنانية، عباس فنيش، مجموعة من النقاط التي تميز هذه العملية. فهي أولاً، تشير إلى دخول قاعدة \"ميرون\" ضمن بنك الأهداف الروتيني المتعلق بعمليات الاغتيال، كما عبر فنيش، وثانياً، أن هذه العملية تمت رداً على اغتيال شهداء غير لبنانيين، على أرض غير لبنانية، وهذا تغير كبير في قواعد الاشتباك، حيث كانت المقاومة تلزم نفسها بالرد على استهداف للبنانيين في الخارج، أو مقاومين على الأراضي اللبنانية. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n أما النقطة الثالثة فتتعلق بالتأثير الكبير لهذه العملية على مستوى الحرب النفسية الإعلامية، حيث أنه وفي الوقت الذي تسعى فيه الإدارة الإسرائيلية للحرب، لمحاولة إقناع المستوطنين بالعودة إلى المستوطنات الحدودية، تأتي هذه العملية لتستهدف واحدة من أهم المراكز العسكرية الإسرائيلية في الشمال، لتقول للمستوطنين أن هذا الجيش هو عاجز عن حماية نفسه، عوضاً عن أن يقدم الحماية لكم.  وعندما يخسر الإسرائيلي ورقة الإعلام، يضيف فنيش، فهو \"يخسر أكثر مع المستوطنين، ومن ثم يبدأ بالدوران في حلقة مفرغة\". بعد استهداف قاعدة \"ميرون\" الاستراتيجية، كيف يخسر الاحتلال في معركة الإعلام أمام مستوطنيه؟مع محلل #الميادين للشؤون اللبنانية والسياسية عباس فنيش في #التحليلية#لبنان #الميادين_لبنان@AbbassFneish pic.twitter.com/navYBHu7UI وفي قراءة للدور العراقي في هذا المشهد المقاوم، يعتبر مدير مكتب الميادين في بغداد عبدالله بدران، أنه وبعد الانهيار الإسرائيلي في 7 أكتوبر، تتولى المقاومة الإسلامية في العراق، مسؤولية إيصال رسالة قوية للإدارة الأميركية من خلال استهداف القواعد الأميركية في العراق وسوريا. والرسالة مفادها، كما يقول بدران، أن: \"إسرائيل لم تعد قادرة على حماية مصالحكم في المنطقة، بل عليكم أنتم أن تدفعوا أثمان حمايتها\".  وأفاد بدران إلى أنّ المقاومة في العراق، أعلنت هدفها الاستراتيجي، منذ انخراطها في ملحمة طوفان الأقصى، وهو فتح الحصار بشكل كامل عن قطاع غزة، وإدخال المساعدات، والمباشرة بمنح حرية عالية السقف لأهالي القطاع في الدخول إليه والخروج منه. وأضاف أنّ المقاومة \"مقتنعة أن قدراتها في المحور قوية، وضاغطة، ويمكن استثمارها إلى أبعد مدى لتوجيه الضربات الموجعة، حتى مغادرة القوات الأميركية من المنطقة وليس من العراق فحسب، كما أعلنت بشكل واضح وصريح\". مدير مكتب #الميادين في #بغداد عبد الله بدران يتحدث، في #التحليلية، عن حجم تأثير المقاومة العراقية في الحرب الحالية#بغداد #فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/cpwtMBoyn8 \n\n بدوره، مدير مكتب الميادين في نيويورك نزار عبود، اعتبر أن يوم الثلاثاء 23 كانون الثاني/يناير الجاري، كان يوماً أسوداً لـ\"إسرائيل\" بعد السابع من أكتوبر. وسينعكس حكماً على الدبلوماسية الأميركية التي تواجه معارضة كبيرة من الدول الغربية، وليس فقط من روسيا والصين في مواقفها الداعمة للإبادة الجماعية التي تقودها \"إسرائيل\"، في الأمم المتحدة. وتحدث عبود، عن \"قلق دولي كبير\"، من أن روسيا والصين قد تملآ الفراغ في الشرق الأوسط في حال خروج القوات الأميركية، وانحسار السياسة الغربية بعد ضربات الموجعة التي تتلقاها من المقاومة.  كيف سيؤثّر الاستياء الشعبي الأميركي من بايدن في نتائج الانتخابات الرئاسية المقبلة؟ وهل سيكون هذا لمصلحة الجمهوريين؟التفاصيل مع، محلل #الميادين لشؤون أميركا والأمم المتحدة نزار عبود في #التحليلية #أميركا #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/YCW6W08Eav وعن الموقف العربي في أروقة مجلس الأمن والأمم المتحدة، أشار نزار عبود إلى أن \"الإسرائيليين يقولون أن مواقف مجموعة من الدول العربية تبقى مؤيدة لإسرائيل، وتخشى من انتصار حماس\". كما يضيف، بأنه \"عندما تأتي المجموعة العربية، وممثلو الجامعة العربية ممثلون عن الدول العربية إلى الأمم المتحدة، نسمعهم يقولون بالخفاء، ما لا يقولون في العلن.. حيث تدعم هذه الدول، فلسطين، في العلن بشكل واضح وقوي، ولكن ليس هذا هة الحال في اللقاءات المغلقة\"، متسائلاً: \"كيف يمكن للدول العربية أن تقف متفرجة على المسار الجنوب افريقي في محكمة العدل الدولية؟\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ويائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غادي أيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقاعدة ميرون العسكرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنيش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنيش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبدالله بدران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بدران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نزار عبود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نزار عبود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نزار عبود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجامعة العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للدول العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}