{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29e6",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nسبعة عشر شهيداً في غزة بالتوازي مع معارك ضارية في رفح وخان يونس القسام تستهدف آليات الاحتلال في محاور التوغل وسرايا القدس تقصف مستوطنات غلاف غزة.\nالاحتلال يغتال ثلاثة مقاومين في طولكرم بعد معارك لأكثر من اثنتي عشرة ساعة وشهيدان في الخليل برصاص الاحتلال\nالفصائل الفلسطينية توّقع إعلان بكين لإنهاء الانقسام وتأليف حكومة مصالحة وطنية لإدارة غزة بعد الحرب وتل أبيب تتوعد بأن ذلك لن يحدث أبداً.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان توسع دائرة النيران وتستهدف مستوطنة تسوريال للمرة الأولى\nهاريس تعلن تأمين العدد الكافي من أصوات المندوبين في الحزب الديمقراطي للترشح للانتخابات الرئاسية الاميركية وتصف ترامب بالمحتال\nقرارات أمنية في فنزويلا تتعلق بحماية حق الناخبين في المشاركة بالانتخابات ومادورو يتهم أقصى اليمين بالوقوف وراء المطالبة بفرض العقوبات والحصار.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تسوريال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}