{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a37",
    "title": "صنعاء: نؤكّد جاهزيتنا القتالية للتعامل مع كل الخيارات المحتملة في البحر الأحمر",
    "full_text": " وزير الدفاع في حكومة صنعاء، محمد العاطفي، يقول إنّ اليمن يحرص على سلامة الملاحة الدولية ويحترم المواثيق الدولية، لافتاً إلى أنّ موقفه بشأن البحر الأحمر ثابت. أكّد  وزير الدفاع في حكومة صنعاء، محمد العاطفي، اليوم الاثنين، أنّ موقف اليمن بشأن البحر الأحمر ثابت، مشدّداً على أنّ القوات المسلّحة اليمنية في جاهزية عالية وعلى أهبة الاستعداد القتالي للتعامل مع كل الخيارات والفرضيات المحتملة. وتوجّه العاطفي إلى تحالف حماية سفن الاحتلال الإسرائيلي، \"حارس الازدهار\"، بالقول إنّ اليمن \"سيحوّل جغرافية البحار، في البحر الأحمر وخليج عدن والبحر العربي وباب المندب، إلى لعنة\". وأشار وزير الدفاع في حكومة صنعاء إلى أنّ اليمن يحرص على سلامة الملاحة الدولية ويحترم المواثيق الدولية، لافتاً إلى أنّ  كل سفن العالم ستكون آمنة، \"ما عدا السفن التي حدّدتها القوات المسلحة اليمنية\"، على لسان المتحدث الرسمي باسمها. كلمتا وزير الدفاع اللواء محمد العاطفي وقائد قوات الدفاع الساحلي اللواء محمد القادري خلال المؤتمر التحليلي والعملياتي للعام التدريبي 2023 للقوات البحرية pic.twitter.com/jiq26ozrFH \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n وشدّد العاطفي على أنّ مدى أسلحة القوات المسلّحة اليمنية يصل \"إلى أبعد ممّا يتوقعه الأعداء\"، مؤكّداً أن \"لا خطوط حمر\" أمامها. وختم حديثه بالقول إنّ الشعب اليمني، على الرغم من كل التحديات التي يعيشها، اختار أن يكون سنداً قوياً وعوناً لغزة المحاصَرة ضد الاحتلال الإسرائيلي. وكانت العاصمة اليمنية صنعاء شهدت، يوم الجمعة الماضي، تظاهراتٍ حاشدة، نُظِّمت تحت شعار \"تحالف حماية السفن الإسرائيلية لا يرهبنا\"، تأكيداً للموقف الشعبي اليمني الرافض لتحالف \"حارس الازدهار\"، والذي أنشأته الولايات المتحدة الأميركية في البحر الأحمر. وحذّر بيان مسيرات صنعاء من أنّ أيّ عمل عدائي ضدّ الشعب اليمني وموقفه المناصر لفلسطين \"لن يمر من دون رد\"، مؤكّداً أنّ الشعب اليمني لطالما انتظر \"المعركة المباشرة مع الأميركيين والإسرائيليين، ليكون له شرف المواجهة\".  يأتي ذلك بعد إعلان الولايات المتحدة وعدد من الدول الغربية والإقليمية إنشاء تحالف بحري بهدف منع اليمن من استهداف السفن الإسرائيلية المتوجهة إلى فلسطين المحتلة. وشكَّلت جبهة اليمن، منذ إعلان صنعاء، رفضها المطلق العدوان الإسرائيلي الذي يتعرض له الشعب الفلسطيني في قطاع غزة، مرتكزاً مهمّاً في معادلة المواجهة الدائرة ضمن معركة \"طوفان الأقصى\"، أطلقت خلالها القوات المسلحة اليمنية سلسلةً من العمليات العسكرية في البحر الأحمر، وتحديداً في مضيق باب المندب، ضد السفن وقوافل الشحن المتجهة إلى \"إسرائيل\"، فارضةً حصاراً بحرياً على ميناء إيلات وكيان الاحتلال. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سفن الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الساحلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد القادري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماية السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}