{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26ad",
    "title": "الولايات المتحدة وبوتسوانا تستضيفان مؤتمر \"رؤساء الدفاع\" الأفريقي",
    "full_text": "انعقاد مؤتمر رؤساء الدفاع الأفريقي لعام 2024 في عاصمة بوتسوانا، لتبادل المعرفة وتشجيع الشراكات وتعزيز التعاون نحو مواجهة التحديات المشتركة في مجال الأمن والاستقرار، وذلك خلال الأسبوع الأخير من شهر حزيران/يونيو الجاري. تستضيف الولايات المتحدة وبوتسوانا \"مؤتمر رؤساء الدفاع\" الأفريقي لعام 2024، في عاصمة بوتسوانا، غابورون، لتبادل المعرفة وتشجيع الشراكات وتعزيز التعاون، نحو مواجهة التحديات المشتركة في مجال الأمن والاستقرار، وذلك خلال الأسبوع الأخير من شهر حزيران/يونيو الجاري. وذكرت وزارة الدفاع الأميركية \"البنتاغون\" في بيان، أنّ قادة \"الدفاع\" الأفريقي والولايات المتحدة، اجتمعوا يوم الثلاثاء، في بوتسوانا. وقد أكد قائد القيادة العسكرية الأميركية في أفريقيا \"أفريكوم\"، الجنرال مايكل لانغلي، استعداد الولايات المتحدة للعمل مع ليبيا، من خلال الوسائل الدبلوماسية والدفاعية المختلفة. وقال: \"نعمل من خلال الوسائل الدبلوماسية وكذلك وسائل الدفاع مع ليبيا. سيكون لدينا تمثيل في هذا المؤتمر من جانبي الدولة الليبية. ولذلك، أقول إن \"الجيش الوطني الليبي\" و\"حكومة الوحدة الوطنية\". وأضاف أن \"الطرفين يدركان جيداً هدفهما النهائي بوضوح، وهما يرغبان في تحقيقه والوصول إليه، ويطلبان من الولايات المتحدة الانخراط بفعالية لتحقيق ذلك\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأشار لانغلي إلى أنه \"في كل بلد هناك تهديدات متعددة.. خاصة عبر منطقة الساحل. وفي كل دولة أنواع مختلفة من التحديات ودوافع عدم الاستقرار. هذا ما سيتم طرحه للمناقشات\". ويأتي انعقاد المؤتمر في بوتسوانا في الوقت الذي تواصل الولايات المتحدة سحب قواتها العسكرية من النيجر، بعدما رفضت حكومة النيجر بقائها، بينما تعمل على تعزيز علاقاتها مع روسيا والصين وإيران وغيرها. وكان رئيس الحكومة النيجرية، علي محمد الأمين زين، حمّل الولايات المتحدة مسؤولية انهيار العلاقات الثنائية بين البلدين، والتي بلغت ذروتها مع الطرد المزمع للقوات الأميركية من النيجر. وفي سياق متصل، ذكر بيان صادر عن حلف \"شمال الأطلسي\" (الناتو)، أن رئيس اللجنة العسكرية للحلف، الأدميرال روب باور، حضر المؤتمر وألقى كلمة حول الحوكمة الأمنية والشراكات.  وعلى هامش المؤتمر، عقد باور اجتماعات مع رؤساء دفاع بوتسوانا، وكابو فيردي، وجمهورية الكونغو الديمقراطية، والسنغال. وتعتبر هذه المرة الأولى خلال العام الحالي التي تشارك فيها الولايات المتحدة في استضافة مؤتمر رؤساء الدفاع الأفارقة مع دولة أفريقية، والمرة الأولى التي يعقد فيها المؤتمر في أفريقيا. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الدفاع الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتسوانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة وبوتسوانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتسوانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غابورون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتسوانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريكوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مايكل لانغلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الليبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني الليبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الوحدة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لانغلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتسوانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة النيجرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي محمد الأمين زين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روب باور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتسوانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكابو فيردي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجمهورية الكونغو الديمقراطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة أفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}