{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c105e",
    "title": "وزير الدفاع في حكومة صنعاء يتوعد دول العدوان بالخسارة في حال التصعيد",
    "full_text": "وزير الدفاع في حكومة صنعاء، محمد ناصر العاطفي، يؤكد أنّ \"لدى صنعاء وسائل وأساليب استراتيجية مهمة، تستطيع أن تؤدب من خلالها كل من يحاصر ويقتل الشعب اليمني\". أكد وزير الدفاع في حكومة صنعاء، محمد ناصر العاطفي، أنّ \"دول تحالف العدوان عندما فشلت في تحقيق أي إنجاز عسكري في جبهات القتال وتوالت عليها الهزائم خلال ثماني سنوات من العدوان، سارعت إلى طلب الهدنة لغرض كسب الوقت وإعادة ترتيب أوضاعها\". وأضاف العاطفي أنّه \"خلال فترات الهدنة، يلجأ تحالف العدوان إلى إدارة سياسات وصناعة أزمات في الجوانب الإنسانية ضد الشعب اليمني الذي لم يعتدِ على أي دولة\". وشدد على أنّه \"إذا فكرت دول العدوان في التصعيد فستخسر المعركة حتماً\". وتابع أنّ \"لدى صنعاء وسائل وأساليب استراتيجية مهمة، تستطيع أن تؤدب من خلالها كل من يحاصر ويقتل الشعب اليمني\"، مشيراً إلى \"إعداد الردع الاستراتيجي وتجهيز جحافل الجيش اليمني\". \n25 اب\n \n25 اب\n ولفت وزير الدفاع في حكومة صنعاء إلى أنّه في حال \"صدقت دول العدوان ونفذت ما تم الاتفاق عليه فستستفيد أيضاً، أما إذا استمرت في المغالطة والمراوغة وفكرت في التصعيد بضغوط خارجية فستخسر\". وأشار اللواء العاطفي إلى أن القيادة الثورية والمجلس السياسي الأعلى يفاوضان على بنود محورية عدة تصب في صالح الشعب اليمني خلال التفاهمات مع الأطراف الأخرى. وحذّر العاطفي قبل أيام، دول تحالف العدوان من أيّ التفاف أو مناورات في التعاطي مع هذه التفاهمات، \"لأنّ أيّ نقضٍ أو مراوغةٍ لأيّ اتفاق أو تفاهم ستعود بالخسارة على دول العدوان، وستوقعها في مآزقٍ لا نهايةَ لها\". وشدّد على أنّ \"زمن الوصاية على اليمن ولّى إلى الأبد\". يُذكَر أنّ اليمن يشهد أجواءً إيجابية فيما يخصّ وقف الحرب وإحلال السلام، بعد إعلان التحالف السعودي وقف العمليات العسكرية  في البلاد، من أجل \"الوصول إلى حل سياسي شامل ومستدام لإنهاء الأزمة اليمنية\". \n20 اب\n \n24 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد ناصر العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}