{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c201f",
    "title": "لبنان: المقاومة تستهدف التجهيزات في \"بركة ريشا\".. واعتداء إسرائيلي على كفررمان",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تعلن استهداف التجهيزات التجسسية في موقع \"بركة ريشا\" الإسرائيلي، وتحقيق إصابة مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، استهدافها، اليوم الخميس، التجهيزات التجسسية في موقع \"بركة ريشا\" الإسرائيلي، بالأسلحة المناسبة، محققةً إصابةً مباشرة. وأكدت المقاومة في بيان أنّ هذه العملية جاءت دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته. بالتوازي، تتواصل الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والبلدات اللبنانية الجنوبية، حيث استهدفت غارات إسرائيلية بلدتي كفررمان وبليدا.  وفي وقت سابق اليوم، استهدف حزب الله مبنى يتموضع فيه جنود إسرائيليون في مستوطنة \"كفر يوفال\"، بالأسلحة المباشرة، حيث حقق إصابةً مباشرة. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n وجاء هذا الاستهداف رداً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والمنازل المدنية في لبنان، ودعماً للشعب والمقاومة في قطاع غزة. الإعلام الحربي في المقاومة الإسلامية ينشر مشاهد من عملية إستهداف المقاومة لعدد من المواقع التابعة لـ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية الفلسطينية (بركة ريشا/ المرج ومستوطنة كريات شمونة).#الميادين #الميادين_لبنان #حزب_الله @AlMayadeenNews pic.twitter.com/QUsoqfoCn4 \n\n إضافةً إلى ذلك، استهدفت المقاومة موقعي \"السماقة\" و\"رويسات العلم\"، في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية، ومقرّ قيادة اللواء الشرقي 769، في ثكنة \"كريات شمونة\"، بالأسلحة المناسبة، حيث تمّ تحقيق إصابات مباشرة في كلِّ منها. يأتي ذلك بينما تتصاعد الخشية الإسرائيلية من اندلاع الحرب الشاملة مع لبنان، خصوصاً بعد الخطاب الأخير للأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، والذي توعّد فيه أنّ \"ثمن دماء المدنيين سيكون دماءً\"، مؤكداً أنّ صواريخ حزب الله تصل \"من كريات شمونة، حتى إيلات\". وفي إثر الخطاب، قالت \"القناة 12\" الإسرائيلية، \"إنّنا على حافة الحرب طوال الوقت\"، مشيرةً إلى أنّ حزب الله موجود على الحدود، ويستمرّ في إطلاق النار نحو \"إسرائيل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غارات إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كفررمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كفر يوفال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطاع غزة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}