{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c8b",
    "title": "حزب الله يستهدف\"برانيت\" بصاروخَي \"فلق\".. وجنود الاحتلال في \"السماقة\" و\"تلة الطيحات\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان، تعلن استهداف ثكنة \"برانيت\" الإسرائيلية للمرة الثانية، بصاروخَي \"فلق\"، إضافةً إلى جنود الاحتلال في مواقع عدة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، استهدافها، اليوم الاثنين، ثكنة \"برانيت\" الإسرائيلية للمرة الثانية، بصاروخَي \"فلق\"، محقّقةً إصابةً مباشرة. كما استهدف مجاهدوها تجمّعين لجنود الاحتلال في \"تلة الطيحات\" وموقع \"السماقة\"، بالأسلحة الصاروخية، محقّقين إصاباتٍ مباشرةً أيضاً. إضافةً إلى ذلك، استهدف حزب الله انتشاراً لجنود إسرائيليين في محيط نقطة \"الجرداح\"، بصواريخ \"بركان\"، وآخر في محيط ثكنة \"راميم\"، بصواريخ \"فلق 1\"،‏ وأصابهما بصورة مباشرة. وأكدت المقاومة أنّ هذه العمليات جاءت دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته. كذلك، زفّت المقاومة، حسين فاضل عواضة \"أبو زينب\"، شهيداً على طريق القدس. وهو من مواليد عام 1998، من بلدة عيترون، وسكان بلدة حاروف، جنوبي لبنان. وزفّت شهيداً آخر على طريق القدس، هو حسين خليل هاشم \"ساجد\"، من مواليد عام 1996، من بلدة شبعا الجنوبية. وفي السياق نفسه، نشر الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية في لبنان، مقطع فيديو يفنّد الادّعاءات الإسرائيلية بشأن مصداقية المشاهد التي نشرها حزب الله أمس الأحد، وهي توثّق استهداف موقع رأس الناقورة البحري، التابع لـ\"جيش\" الاحتلال، بصاروخ موجّه خاص. #بالفيديو |#الإعلام_الحربي:تفنيد ادعاءات الاحتلال الإسرائيلي بشأن مصداقية مشاهد استهداف موقع رأس الناقورة البحري بتاريخ 2024-1-27.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/s4x04CCJgO \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n وفي الفيديو الجديد، يظهر مشهد من ذلك المنشور أمس، وتبدو فيه إصابة التجهيز التجسسي المستهدَف بصورة مباشرة.  كما تضمّن بعض ما جاء في الإعلام الإسرائيلي، الذي شكّك بمصداقية الاستهداف، وورد فيه أنّ \"البرج الذي ظهر في المشاهد قبل الهجوم، لم يكن مرئياً أثناء الانفجار\". ثم ظهر في فيديو المقاومة المشهد السابق نفسه، لكن من كاميرا أخرى، وفيه يظهر البرج المقصود. في غضون ذلك، ذكر مراسل الميادين في جنوبي لبنان، أنّ صليةً صاروخيةً انطلقت في اتجاه الجليل الأعلى، فيما استهدفت نيران مباشرة موقعاً إسرائيلياً في الجليل الغربي. بالتوازي، تتواصل الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والبلدات الجنوبية اللبنانية، إذ استهدف القصف المدفعي الإسرائيلي أطراف بلدات طير حرفا ومجدل زون ووادي حسن والجبين، وفق ما نقله مراسلنا. كذلك، استهدفت الغارات الإسرائيلية أطراف بلدات مارون الراس والطيبة وحولا. آثار الدمار، الذي لحق بمنازل في بلدة #يارون الجنوبية، بعد اعتداء إسرائيلي استهدفها عبر غارة جوية منذ قليل.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/J5HAGHBSHz \n\n وفي وقت سابق اليوم، استهدف حزب الله تجمّعاً لجنود الاحتلال في موقع \"جل العلّام\" بصاروخ \"فلق\"، وآخر في قلعة \"هونين\"، إضافةً إلى تجمّعين إضافيين في محيط كل من ثكنتي \"ميتات\" و\"زرعيت\". كما شملت عمليات اليوم السابقة، استهداف ثكنة \"برانيت\" بصواريخ \"بركان\"، وموقع \"المطلّة\". كذلك، استهدفت المقاومة موقع ‏\"حدب يارين\" وموقع ‏\"بركة ريشا\" بصواريخ \"بركان\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين فاضل عواضة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو زينب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حاروف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين خليل هاشم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبعا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات الجنوبية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#يارون الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "HAGHBSHz",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حدب يارين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}