{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09e2",
    "title": "شخصيات عربية وإسلامية: لمواجهة مخططات الاحتلال فرض قيادة ضد إرادة الفلسطينيين",
    "full_text": "115 شخصية عربية وإسلامية تؤكد مواجه مخططات الاحتلال في تهجير أهالي قطاع غزة وفي خلق قيادة سياسية \"مطواعة\" تُفرض على الشعب الفلسطيني من دون إرادته. وتشدد على حق المقاومة بكافة أشكالها.  وجّهت أكثر من مئة شخصية عربية وإسلامية، نداءً إلى قادة فصائل العمل الوطني وعموم الشعب الفلسطيني، ذكرت فيه جملة من التوصيات بما يتعلق بالقضية الفلسطينية في ظل ما تشهده غزة من عدوان إسرائيلي متواصل.  وأكدت الشخصيات في بيان العمل صفاً واحداً لمواجهة ما يُحاك من خطط ومؤامرات تهدف إلى تحويل نصر السابع من أكتوبر  إلى هزيمة، ولا سيما مواجهة مخطط التهجير القسري لأهالي غزة.  \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n ونبّهت إلى المخاطر الشديدة الكامنة في مؤامرة \"تخليق قيادة مطواعة\"، تُفرض على الشعب الفلسطيني من دون إرادته، مشددة على تشكيل حكومة تكنوقراط، تتولى إعادة توحيد المؤسسات في غزة والضفة الغربية، وتسريع إدخال الإغاثة والمساعدات الإنسانية إلى مختلف مناطق القطاع، وفتح مسار سريع لإعادة إعمار القطاع.   ودعت الشخصيات أيضاً إلى تحرير السلطة ومنظمة التحرير الفلسطينية من قيود \"أوسلو\" الثقيلة، كما دعت إلى تعزيز خيار المقاومة بكافة أشكالها، باعتبارها حق مشروع لشعب رازح تحت الاحتلال والاستيطان والعنصرية، وبعد أن أثبت هذا الاحتلال أنه لا يفهم سوى لغة القوة.  واختمتت الشخصيات الأردنية والعربية والإسلامية بيانها، بدعوة الدول العربية والإسلامية، للعمل على تأمين شبكة أمان لشعب فلسطين وقضيته ومقاومته، والمبادرة إلى الاعتراف بفصائله، ومواجهة محاولات \"الشيطنة\" و\"الدعشنة\" التي تشنها \"إسرائيل\" على حركتي المقاومة الإسلامية حماس والجهاد الإسلامي.  يُشار إلى أن التوقيع على البيان/المبادرة، سيكون متاحاً ومفتوحاً الكترونياً، لكل الشخصيات الفلسطينية والأردنية والعربية والإسلامية والأممية، وستنبثق عن الشخصيات الموقعة، لجان متابعة واتصال لشرح مضامينه لفصائل العمل الوطني الفلسطينية، وممثلي الدول الشقيقة، ومختلف العواصم الإقليمية والدولية ذات الصلة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر السابع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة تكنوقراط",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومنظمة التحرير الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوسلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}