{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2006",
    "title": "\"ينتج 24,000 طن سنوياً\".. مصنع فاكهة \"المطلة\" الإسرائيلي تعطّل والأسعار سترتفع \"بشكل هائل\"",
    "full_text": "مُدير عام مصنع فاكهة \"المطلة\" بيني كاتس يشير إلى أنّ الضربات القادمة من لبنان تعطّل معمل فاكهة \"المطلة\"، وتلحق ضرراً اقتصادياً هائلاً. أكّد مُدير عام مصنع فاكهة \"المطلة\"، بيني كاتس، اليوم الجمعة، أنّ الأضرار الناتجة من جرّاء إصابته بصاروخ مُضاد للدروع في الشمال (لبنان) سيؤدي إلى غلاء وضرر اقتصادي هائل في \"إسرائيل\". وقال موقع \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلي نقلاً عن كاتس إنّ المعمل \"كان يُنتج 24,000 طن من الفاكهة الطازجة سنوياً، لكنّه تعطّل كلياً الآن ولا يُمكن إصلاحه.. إنّه أمرٌ فظيع\". وسائل إعلام إسرائيلية: \"يديعوت أحرونوت\" عن مدير المصنع الذي استُهدف بصاروخ مضاد للدروع في الشمال: كان يُنتج 24,000 طن من الفاكهة الطازجة سنوياً، لكنّه تعطّل كلياً الآن ولا يمكن إصلاحه.#فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Krc1VTqhCb \n\n وعلّق على إغلاق المصنع في 7 تشرين الأول/أكتوبر: \"لم يحدث لنا ذلك منذ بناء المصنع قبل 50 عاماً، إنّه ضرر اقتصادي هائل يستحيل تقديره، إنّ الدمار رهيب\". ويسلّط كلام كاتس الضوء على الضرر الكبير الذي يلحقه قصف حزب الله للمستوطنات الشمالية، المستمر منذ 8 تشرين الأول/أكتوبر الماضي، بكيان الاحتلال، حيث أنّ آثاره لم تقتصر فقط على تهجير مستوطني الشمال، بل تعدّته إلى التأثير على الاقتصاد الإسرائيلي ككلّ، ومفاقمة الضغط على كيان الاحتلال. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وفق الإعلام الإسرائيلي، فإنّ المصنع يُوفّر عشرات الآلاف من الأطنان من الفاكهة الطازجة للإسرائيليين، أي 24,000 طن لجميع أنواع الفاكهة الطازجة والجيدة، سواء من المشمش أو الخوخ أو النكتارين أو الكرز أو التفاح أو الكمثرى أو الكيوي أو الخرما. وأشار كاتس إلى أنّ \"المعمل أيضاً، يقوم بالتبريد لأشهر التسويق التي تبدأ من نهاية الموسم الزراعي حتى الموسم التالي\"، مضيفاً أنّ \"إسرائيل\" وقّعت اتفاقيات تجارة واستيراد من جميع أنحاء العالم، ولذلك نضطر لاستكمال جزء من إيرادات المصنع عن طريق إفراغ حاويات الفاكهة التي تأتي من أوروبا والولايات المتحدة والصين، ومن جميع أنحاء العالم، وقد أوقفوا لنا هذا أيضاً\". نشر #الإعلام_الحربي في المقاومة الإسلامية مشاهد عن عملية استهداف #المقاومة تجمعاً لجنود العدو الإسرائيلي داخل أحد المنازل في مستوطنة المطلة عند الحدود اللبنانية الفلسطينية.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/AK7hifFy7p \n\n وبحسب كاتس فإنّ هناك \"ضرراً كبيراً جداً، فعندما غادرنا البساتين في تشرين الأول/ أكتوبر الماضي، كانت الفاكهة على الأشجار، ولم نصل إلى موسم قطف التفاح والكيوي والخرما والأوفوكادو\". وأضاف أنّه \"من المستحيل أيضاً تحمّل هذا الضرر، ولن يقترب أي مُخمّن من الأراضي وكل الفاكهة تساقطت على الأرض\"، واصفاً المشهد بأنه\"كان صعباً للغاية لأنّ الأوراق تتساقط ولم تُعد هناك فاكهة\". ولفت كاتس إلى أنّه أبلغ ضريبة الأملاك بخوفه على الموسم 2024، مردفاً: \"وضعت في الميزانية أنّ الحرب ستكون حتى نهاية حزيران/يونيو وهذا يعني أنّه لا يوجد لدينا موسم\". وشدّد على أنّ هناك \"نقصاً كبيراً في الفاكهة على طول خطّ المواجهة بأكمله، ولا سيما أنّ المزارعين (المستوطنين) لا يعتنون بمزارعهم، وبعد الحرب لن يتعرّفوا إلى أراضيهم\". كذلك، قال إنّ هناك \"نقصاً كبيراً في الفاكهة ومن الممكن ألا نجدها في السوبر ماركت، والذين لديهم فاكهة سيستغلّون ذلك لرفع الأسعار ولا يمكن منع ذلك\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيني كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيني كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كاتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمستوطنات الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأوفوكادو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}