{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2555",
    "title": "ستستغرق يومين.. بوتين يجري زيارةً رسمية إلى أوزبكستان",
    "full_text": "الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، يُجري زيارةً إلى أوزبكستان مدة يومين، يتمّ خلالها مناقشة آفاق تطوير العلاقات الثنائية، وتبادل وجهات النظر بشأن المشكلات الإقليمية. وصل الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، اليوم الأحد، إلى أوزبكستان، حيث سيُجري، في إطار زيارته الرسمية، محادثات مع نظيره الأوزبكي، شوكت ميرضيايف. ويزور بوتين البلاد بدعوة من رئيس أوزبكستان، ومن المقرر أن تستمر الزيارة مدة يومين، من اليوم وحتى غدٍ الاثنين. ويعتزم الرئيسان خلال المحادثات مناقشة آفاق تطوير العلاقات الثنائية، وتبادل وجهات النظر بشأن المشكلات الإقليمية. \n24 اب\n \n23 اب\n وبالإضافة إلى ذلك، سيشارك بوتين وميرضيايف في الاجتماع الأوّل للمجلس الإقليمي لروسيا وأوزبكستان. وذكر الكرملين، في وقت سابق، أنّ الطرفين يخطّطان في ختام الزيارة للتوقيع على \"حزمة ضخمة من الاتفاقيات الثنائية\". ❗️الرئيس الروسي فلاديمير بوتين يصل إلى أوزبكستانوصل الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، اليوم الأحد، إلى أوزبكستان، حيث سيجري، في إطار زيارته الرسمية، محادثات مع نظيره الأوزبكي شوكت ميرضيايف. pic.twitter.com/Ew4g1H22PU \n\n يُذكر أنّ موسكو وطشقند تعملان على بناء محطة للطاقة النووية بتصميم روسي، ومحطة لمعالجة النحاس، ومجمع كيميائي للغاز، ومركز للتعدين في أوزبكستان، بحسب ما ورد في وثائق زيارة الرئيس الروسي إلى أوزبكستان، المنشورة في وكالة أنباء \"دوني\" التابعة لوزارة الخارجية الأوزبكية. وفي ذات السياق، تتوقع أوزبكستان، وفقاً للوثائق، زيادة حجم الاستثمارات الروسية فيها إلى 5 مليارات دولار، مقارنةً بـ3 مليارات دولار العام الماضي. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شوكت ميرضيايف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيسان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين وميرضيايف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكرملين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شوكت ميرضيايف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الخارجية الأوزبكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}