{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a43",
    "title": "المسائية | جبهة الإسناد اللبنانية... أيام مكثفة",
    "full_text": "\nالملف الأول: يوم ميداني مركّز في جبهة الإسناد اللبنانية.. عمليات نوعية للمقاومة، وجيش الاحتلال يكثّف اعتداءاته. لى وقع تطورات المفاوضات في غزة، والانقسام بين أعضاء الحكومة الإسرائيلية، كيف ترتسم معالم هذه اللحظة الدقيقة؟ \nالملف الثاني: هاريس تقدّم رؤيتها لوقف العدوان الإسرائيلي على غزة، مع تأكيد دعمها المطلق لكيان الاحتلال، وترفض السماح بخطاب فلسطيني على منصة مؤتمر حزبها. كيف ستوائم هاريس التناقضات بين تصريحاتها وقراراتها في ظل تجربة غير مشجعة بتوقيع بايدن؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}