{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c297e",
    "title": "أكثر من 48 ساعة من عدوان متواصل شرقي خان يونس.. وإعلام غزة الحكومي يواكب تفاصيله",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يكثّف حملة قصفه على قطاع غزّة، ويرتكب عدّة مجازر في مناطق شرقي خان يونس جنوبي القطاع، مما أسفر عن ارتقاء عشرات الشهداء، مع تجدّد توغله وعدوانه المستمر هناك. يتواصل العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، لليوم الـ292 على التوالي، إذ يقوم الاحتلال بقصفٍ جوّي ومدفعي عنيف على مختلف مناطق القطاع، الأمر الذي خلّف عشرات الشهداء والجرحى من المدنيين، وأجبر مئات العائلات على النزوح مُجدداً من مناطق سكنهم. وقال المكتب الإعلامي الحكومي في قطاع غزّة، إنّه خلال الساعات الـ48 الأخيرة، استشهد أكثر من 130 شهيداً في العدوان الإسرائيلي المستمر على شرقي محافظة خان يونس جنوبي قطاع غزّة. وأشار المكتب إلى أنّه 416 فلسطينياً أصيبوا، أكثر من 100 منهم لم يصلوا إلى المستشفيات بعد، كما فقد 44 فلسطينياً، وجرى إجلاء 82 عائلة. وأضاف المكتب أنّه وصلت 1,350 مناشدة من عائلاتٍ مُحاصرة، وقصف الاحتلال 22 منزلاً مأهولاً فوق رؤوس ساكنيها، وقصف نحو 237 منزلاً ومبنىً سكنياً. كما أوضح المكتب الإعلامي الحكومي أنّ \"جيش\" الاحتلال يستهدف كل شيء يتحرّك على شارع صلاح الدين في خان يونس جنوبي القطاع، مؤكداً أنّ \"جيش\" الاحتلال يُعيق عمليات التنسيق للوصول إلى المصابين والشهداء مُخترقاً بذلك القانون الدولي. وشدد المكتب على أنّ \"جيش\" الاحتلال يُكرر ارتكاب الجريمة ضد الإنسانية بشأن التهجير والنزوح وإعادة تشكيل الجغرافية البشرية، بشكل يُهدد حياة مئات الآلاف من المصابين والمرضى والحوامل والأطفال وكبار السن وذوى الاحتياجات الخاصة، ويعرّضهم للموت. ودان المكتب استمرار ارتكاب الاحتلال الإسرائيلي للمجازر المروّعة ضد المدنيين والنازحين شرق محافظة خان يونس، محملاً الاحتلال والإدارة الأميركية المسؤولية الكاملة عن استمرار هذه المجازر ضد المدنيين، مطالباً المجتمع الدولي وكل دول العالم الحر بوقف العدوان بشكلٍ عاجلٍ وفوري. بدوره، أفاد مراسل الميادين في قطاع غزّة، بوقوع 4 شهداء و5 إصابات من جرّاء قصف الاحتلال الإسرائيلي خياماً للنازحين في مدينة حمد شمالي مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزّة، وكذلك أُصيب 4 فلسطينيين في قصف \"بركس\" في منطقة معن شرقي خان يونس. وأضاف مراسلنا أنّ قصفاً مدفعياً إسرائيلياً مُكثفاً استهدف محيط دوار بني سهيلا ومستشفى دار السلام في خان يونس جنوبي قطاع غزّة. ووصلت الإصابات إلى مُجمّع ناصر الطبي من جرّاء تواصل القصف المدفعي والجوي الإسرائيلي لمناطق شرقي ووسط خان يونس. كما ارتقى شهيد برصاص قناصة الاحتلال بالقرب من دوار بني سهيلا شرق خان يونس جنوبي القطاع، وجُرح فلسطيني، بقصف الاحتلال منزلاً لعائلة \"الأغا\" في منطقة معن شرق خان يونس. وخلال الساعات الماضية، أفاد مراسلنا بوصل 8 شهداء إلى مجمع ناصر في مدينة خان يونس من جرّاء قصف الاحتلال سيارة تابعة لشركة الكهرباء الفلسطينية في منطقة جورة اللوت شرقي خان يونس. وفي جنوب قطاع غزّة، ارتقى شهداء وجرحى مدنيين على طريق عبسان الجديدة شرقي خان يونس في القطاع، وكذلك استهدفت مدفعية الاحتلال بالقذائف والقنابل الدخانية بلدتي بني سهيلا والقرارة شرق مدينة خان يونس. وقالت وسائل إعلام فلسطينية إنّ قصفاً مدفعياً إسرائيلياً يستهدف شارع 5 ومحيط مستشفى دار السلام وبلدة القرارة شمالي مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزّة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n \"العدوان مستمر على المنطقة الشرقية لـ #خان_يونس حيث ارتقى أكثر من 7 شهداء خلال الساعات الماضية\"مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/BWi5NNb9C5 \n\n ووفق مراسل الميادين، فإنّ العدوان الإسرائيلي يتواصل على خان يونس وخصوصاً على المنطقة الشرقية منه، الأمر الذي أدّى إلى ارتقاء شهيدين ووقوع جرحى داخل مدرسة عيلبون في بلدة القرارة ونحو 5 شهداء آخرين، خلال ساعات الظهر من يوم الأربعاء. وكذلك، استهدفت مدفعية الاحتلال بشكلٍ عنيف حي تل السلطان غربي رفح جنوبي قطاع غزّة، ونسفت مباني سكنية غربي المدينة، بحسب مراسلنا. وقالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ 3 شهداء ارتقوا من جرّاء قصف الاحتلال شقة سكنية بقذيفة مدفعية على كف مصبح- ميراج شمالي رفح. وانتشلت الطواقم الطبية جثمان الشهيد سليمان أبو عيادة من رفح بالقرب من محطة بهلول. وفي وسط قطاع غزّة، قصف الاحتلال الإسرائيلي بالمدفعية شرق مقبرة البريج، ومسجد أبو مدين شرقي مخيم البريج، وفق مراسل الميادين. وقال مراسلنا إنّ \"غارة جوية إسرائيلية استهدفت البلوك 12 في مخيم البريج وسط قطاع غزّة\". وجددت المدفعية قصفها على شمال شرق مخيم النصيرات وسط القطاع. وأيضاً، قصف الاحتلال الطابق السادس في \"برج 6\" من أبراج عين جالوت السكنية في مخيم النصيرات وسط القطاع. #شاهد | لحظة قصف الاحتلال الطابق السادس في \"برج 6\" من أبراج عين جالوت السكنية بمخيم #النصيرات وسط قطاع #غزة. #الميادين pic.twitter.com/szKjtpmlUJ \n\n وفي مدينة غزّة، أُصيب 6 فلسطينيين من جرّاء قصف إسرائيلي استهدف منزلاً في حي الشعف شرق مدينة غزة، كما قصف الاحتلال حي الزيتون جنوبي شرقي مدينة غزّة.  وأوضح مراسلنا أنّ 6 شهداء ارتقوا في قصف استهدف مجموعة من الفلسطينيين في مشروع بيت لاهيا شمالي القطاع. يُشار إلى أنّ المقاومة الفلسطينية تتابع عملياتها واشتباكاتها عند مختلف محاور القتال في قطاع غزة ضد قوات \"جيش\" الاحتلال، رداً على العدوان الإسرائيلي المتواصل، مكبّدةً الاحتلال خسائر  إضافية. بدوره، أوضح التقرير الإحصائي اليومي لعدد الشهداء والجرحى من جرّاء العدوان الاسرائيلي المستمر، لليوم الـ292 على قطاع غزّة، والصادر عن وزارة الصحة في القطاع أنّ الاحتلال الاسرائيلي ارتكب 3 مجازر ضد العائلات حتى الساعة 11 من صباح الأربعاء، وصل منها إلى لمستشفيات 55 شهيد و 110 إصابات خلال 24 ساعة الماضية.  وقالت وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزّة، إنّ حصيلة العدوان الإسرائيلي ارتفعت إلى 39145 شهيد و90257 إصابة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، وهذه الحصيلة لا تشمل الشهداء الذين ارتقوا منذ بعد ظهر اليوم. وأضافت الوزارة أنّه لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات لا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم، داعياً ذوي شهداء ومفقودي الحرب داخل قطاع غزّة إلى ضرورة استكمال بياناتهم، لاستيفاء جميع البيانات عبر سجلات الوزارة. بدورها، قالت منظمة الصحة العالمية، إنّ \"النظام الصحي لا يزال مفككاً، مع انخفاض توافر الخدمات الصحية\". وقالت جمعية الهلال الأحمر إنّه خرجت 7 مراكز تابعة للجمعية عن الخدمة بسبب إجراءات الاحتلال المتمثلة بأوامر الإخلاء القسري المتكررة واستهدافه لمناطق النزوح. وفي وقتٍ سابق، قال مراسل الميادين في قطاع غزّة، إنّ الوضع الإنساني في غزة يزداد سوءاً يوماً بعد يوم.. والمؤسّسات الدولية تحذّر من أنّ معدلات سوء التغذية والأمن الغذائي تجاوزت الـ 95% بين معظم سكان القطاع.  الوضع الإنساني في #غزة يزداد سوءاً يوماً بعد يوم.. والمؤسّسات الدولية تحذّر من أنّ معدلات سوء التغذية والأمن الغذائي تجاوزت الـ 95% بين معظم سكان القطاع.مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/3mIBXvBJJZ \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمد شمالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بركس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني سهيلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومستشفى دار السلام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر الطبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ووسط خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني سهيلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورة اللوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني سهيلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دار السلام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدرسة عيلبون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سليمان أبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة بهلول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقبرة البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومسجد أبو مدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين جالوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين جالوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهلال الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}