{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b6a",
    "title": "اشتباكات ضارية في خان يونس والمغراقة.. والمقاومة الفلسطينية تكبد الاحتلال خسائر فادحة",
    "full_text": "مراسل الميادين في غزة يفيد بأنّ المقاومة الفلسطينية تخوض اشتباكات ضارية مع الاحتلال في عدة محاور بقطاع غزة، تركزت خصوصاً في خان يونس والمغراقة. تخوض المقاومة الفلسطينية منذ فجر اليوم الأربعاء، معارك ضارية مع قوات الاحتلال الإسرائيلي، في محاور عدة من قطاع غزة، وتكبّدها خسائر فادحة، وفق ما أفاد مراسل الميادين في غزة. وأفاد مراسلنا بأنّ الاشتباكات العنيفة تتركز خصوصاً وسط خان يونس، جنوبي قطاع غزة، وفي منطقة المغراقة شمالي مخيم النصيرات وسط قطاع غزة، مشيراً إلى دوي انفجار ضخم شرقي خان يونس بالتزامن مع قصف مدفعي إسرائيلي مكثف ومركز. وفيما يخص المزاعم الإسرائيلية الأخيرة، أكد مراسلنا في غزة أن مصادر الميادين نفت ما تحدث عنه الاحتلال خلال الساعات الماضية عن \"إحكام سيطرته\" على مخيم جباليا. وأشار مراسل الميادين في غزة إلى أنّ المعلومة الصحيحة هو أن قوات الاحتلال حاولت وتحت وتيرة المجازر التي ترتكبها والقصف العشوائي على مدار أسبوعين أن تدخل مخيم جباليا، من الناحية الغربية إلا أنها فشلت وتقهقرت وتراجعت إلى الأطراف الشمالية من منطقة حي الشيخ رضوان. ولفت أيضاً إلى أنّ قوات الاحتلال وبعد فشلها حاولت أن تدخل المخيم من الجهة الجنوبية من منطقة جباليا البلد، إلا أنها فشلت أيضاً، وأنّ محاولاتها تقتصر  حالياً على التقدم من منطقة تل الزعتر إلى الشمال الشرقي من مخيم جباليا، ولكنها تُجَابه بمقاومة قوية وعنيفة.  \"إخفاق وتقهقر وفشل بين قوات الاحتلال في التقدم في #مخيم_جباليا بعد أكثر من أسبوعين في ظل مقاومة قوية وعنيفة\"مراسل #الميادين في #غزة أكرم دلول#طوفان_الأقصى#الثورة_الكبرى#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/Er57t5rUDn \n\n \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأكدت وسائل إعلام إسرائيلية أن \"جيش\" الاحتلال اعترف، صباح اليوم الأربعاء، بمقتل ضابط احتياط  برتبة نقيب في المعارك الدائرة جنوبي قطاع غزة بالإضافة إلى سقوط جريح إصابته خطيرة. وأوضح الناطق باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، تحت بند سُمح بالنشر، أنّ الضابط القتيل هو النقيب احتياط ليؤور سيفان، ضابط مقاتل في الكتيبة 363، لواء هرئِل (10)، وقد قُتل أمس في معركة في جنوب قطاع غزة. كما أُصيب إصابة خطرة مقاتل آخر من كتيبة روتِم، لواء غفعاتي، في معركة في جنوب قطاع غزة. ويرتفع بذلك عدد جنود الاحتلال القتلى في القطاع إلى أكثر من 133 جندياً قضوا في العملية البرية التي تلت عملية \"طوفان الأقصى\". يُشار إلى أنه  صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية كشفت في وقت سابق، أنّه تم علاج أكثر من 2800 جندي في قسم إعادة التأهيل التابع لوزارة الحرب الإسرائيلية، منذ بداية معركة \"طوفان الأقصى\". وقالت الصحيفة إنّ \"18% من هؤلاء الجنود يعانون صعوبات في الصحة العقلية واضطرابات ما بعد الصدمة\". وقالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ الغزو البري بحد ذاته \"لن يحقق لإسرائيل أهدافها في الحرب على غزة\"، بالإضافة إلى أنّ الإطار الزمني الذي حدد للعملية - بضعة أسابيع - لن يسفر عن \"إنجاز مهم\" كهزيمة حماس أو إطلاق سراح الأسرى. وقبل يومين، تساءلت صحيفة \"لو موند\" الفرنسية، عن هدف \"الحملة العسكرية\" التي تشنّها حكومة الاحتلال الإسرائيلي على قطاع غزة، وما إذا كان الهدف \"تدمير حماس أم تدمير غزة\"؟ متحدثة عن أنه \"بعد أكثر من شهرين، لم تحقّق إسرائيل أي نجاح حاسم ضد حماس، بينما يتمّ تدمير قطاع غزة بشكل منهجي بتكلفة بشرية باهظة للسكان\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليؤور سيفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روتِم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لو موند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحملة العسكرية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}