{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07fa",
    "title": "57 شهيداً للأونروا في غزة.. والأمم المتحدة تحذّر من ظروف القطاع الكارثية",
    "full_text": "المفوض العام لوكالة \"الأونروا\" فيليب لازاريني يؤكد أنّ غزة بحاجة إلى مساعدات متواصلة، والمفوضية السامية لحقوق الإنسان تقول إنّ \"إسرائيل\" ترتكب جرائم حرب في غزة. أكد المفوض العام لوكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين (أونروا) فيليب لازاريني، الجمعة، أنّ غزة بحاجة إلى مساعدات متواصلة بعد نحو 3 أسابيع من القصف الإسرائيلي المكثف على القطاع. ووصف لازاريني المساعدات التي تدخل القطاع حالياً بـ\"الفُتات\".  وقال خلال مؤتمر صحافي في القدس إنّ \"النظام القائم حالياً مصيره الفشل. هناك حاجة لتدفق مساعدات متواصلة تحدث فرقاً. ولينجح ذلك، نحن بحاجة إلى وقف إطلاق نار إنساني لضمان وصول هذه المساعدات للمحتاجين إليها\". وأكد المفوض استشهاد 57 من موظفي الوكالة في قطاع غزة منذ اندلاع الحرب في السابع من تشرين الأول/أكتوبر. وعلّق لازاريني على الجدل المرتبط بحصيلة الضحايا المدنيين التي أعلنت عنها وزارة الصحة في القطاع، مشيراً إلى أنّ الأرقام التي قدمتها الوزارة خلال اعتداءات سابقة أثبتت صحّتها. وقال للصحافيين: \"في الماضي، وعلى مدى جولات النزاع الخمس أو الست في قطاع غزة، اعتُبرت هذه الأرقام ذات مصداقية ولم يسبق لأحد أن شكّك فيها\". \nاليوم 15:02\n \nاليوم 13:13\n أهالي غزة يرتدون أساور قماشية تحمل أسماءهم من أجل دفنهم بهوياتهم #طوفان_الاقصى #غزه_العزه #غزه_تستغيث#غزة #الاجتياح_البري #فلسطين #غزة_تباد #غزه_الان #فلسطين_الان #الميادين_Go pic.twitter.com/Mth9WJxAMk وفي السياق نفسه، أكدت المفوضية السامية لحقوق الإنسان التابعة للأمم المتحدة أنّ \"إسرائيل\" ترتكب جرائم حرب في غزة. من جهته، قال برنامج الغذاء العالمي إنّ الظروف الكارثية التي يواجهها مئات الآلاف من الفلسطينيين في غزة معرضة لخطر التفاقم بسبب النقص الحاد في الوقود الذي يهدد بتوقف الغذاء والعمليات الإنسانية. وقال البرنامج التابع للأمم المتحدة: \"يوجد لدى اثنين فقط من المخابز المتعاقدة معنا وقود لإنتاج الخبز في الوقت الحالي، وقد لا يكون هناك أي وقود في الغد\". \"ست الحبايب\".. هكذا غنّت طواقم الدفاع المدني لسيدة مسنة بعد إنقاذها من تحت الركام في #غزة #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/WZebK3IauM ولليوم الـ21 على التوالي، يستمر الاحتلال الإسرائيلي باستهداف منازل الآمنين من خلال قصف مدفعي وجوي عنيف على كل المناطق في قطاع غزة، وسط ارتقاء مزيدٍ من الشهداء.  وذكرت منظمة الصحة العالمية أنّ 1000 مريض بحاجة لغسيل الكلى، و130 طفلاً ولدوا قبل أوانهم بحاجة للحاضنات، و2000 مريض سرطان في خطر محدق. كذلك، أعلنت استشهاد 16 عاملاً صحياً أثناء الخدمة، وإصابة 30 آخرين، وتضرر 24 سيارة إسعاف و34 مرفقاً صحياً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فيليب لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمفوضية السامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أونروا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيليب لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية السامية لحقوق الإنسان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}