{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ac3",
    "title": "التحليلية | انتقادات لآلية تعامل الحكومة الإسرائيلية مع التوترات في الشمال",
    "full_text": "\nالمقاومة الفلسطينية تحبط محاولات التقدم في غزة قصف للاحتلال يدمر مقري قناتي \"الأقصى\" و\"فلسطين اليوم\" في القطاع ونجاة فريقي قناتي \"المنار\" و\"إم تي في\" من غارة في جنوب لبنان. \nفي وثيقة اليوم: الاحتلال قصف كنائس في غزة رغم تسلمه موقعها وفق تحقيق لموقع بوليتيكو... ما أسباب تعمد \"إسرائيل\" الاستهداف؟ \nصرخات غضب وانتقادات للحكومة يطلقها قادة مستوطني الشمال ودعوات للتعامل مع ما يحصل على أنه حرب حقيقية ما الذي يجري على الجبهة الشمالية وما مدى خطورته؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}