{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16e4",
    "title": "التحليلية | المهاجرون: تصد أوروبي ومصير مجهول",
    "full_text": "\nاحتفالات ضخمة في كوريا الشمالية بالذكرى السبعين لعيد النصر. ما رسالتـها هذا العام؟\nتفجير إرهابي جديد في السيدة زينب بدمشق. من وراءه وما الهدف؟\nبايدن مهدد بالعزل وترامب بالاستبعاد. لماذا صار رؤساء أميركا تحت مقصلة الإقصاء؟\nفي وثيقة اليوم: الدفاع البريطانية ترسل \"عن طريق الخطأ\" رسائل موجهة للولايات المتحدة إلى مالي حليفة روسيا.\nوفي قضية اليوم: ازدياد لافت في أعداد المهاجرين. أقصى اليمين الأوروبي يتصدى لوصولهم، ويتركهم لمصيرهم في الصحارى والبحر. هل اتخذ قرار بتركهم للموت؟ \n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}