{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f41",
    "title": "إعلام إسرائيلي: تحت ضغط تهديد حزب الله.. الحكومة ستواصل إبعاد مستوطني الشمال",
    "full_text": "وسائل إعلامٍ إسرائيلية تكشف اعتزام حكومة الاحتلال إبقاء مستوطني الشمال على الحدود مع لبنان خارج المستوطنات حتى الصيف المقبل، مُشيرةً أنّ التهديد لا يزال على جدول أعمال الحكومة. أعلنت حكومة الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الأحد، أنها تعتزم إبقاء المستوطنين الإسرائيليين الذين تمّ إجلاؤهم من المستوطنات شمالي فلسطين المحتلة على الحدود مع لبنان، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، خارج المستوطنات، وذلك على أقلّ تقدير حتى شهر حزيران/يونيو المقبل، وفقاً لما أفادت به وسائل إعلام إسرائيلية.  وأشارت الوسائل الإعلامية الإسرائيلية إلى أنّ حكومة الاحتلال كشفت أنّ مستوطني الشمال الذين تمّ إجلاؤهم لن يعودوا إلى منازلهم قبل أربعة أشهر على الأقل، حتى الصيف المقبل، لافتةً إلى أنّ الحكومة، وفي أحاديث غير رسمية، تلمّح أيضاً إلى أنّ المستوطنين سيبقون خارج المستوطنات حتى شهر أيلول/سبتمبر المقبل. وأقرّ الاعلام الإسرائيلي بأنّ المسؤولين الإسرائيليين يعلمون أنّ تهديد حزب الله الذي تمّ بسببه إجلاء المستوطنين من مستوطنات الشمال \"لا يزال على جدول أعمال حكومة الاحتلال\". وفي  السياق ذاته، قالت القناة الـ\"12\" الإسرائيلية، إنّ صفّارات الإنذار في الشمال فُعّلت أكثر من مرة بأكثر في عشرة 10 أحداث متفرقة. وأضافت القناة نفسها، أنّ اليوم (الأحد) شهد تفعيلاً متواصلاً لصفّارات الإنذار في الشمال، حيث تمّ تسجيل أكثر من 20 عملية إطلاق صواريخ من لبنان باتجاه مستوطنات منطقة الجليل، مشيرةً إلى سقوط صاروخٍ استهدف ثكنة \"راميم\" التابعة لـ\"الجيش\" الإسرائيلي، من دون إطلاق صفارات الإنذار. وتابعت أنه كان هناك أيضاً إنذارات عن طائرات من دون طيار، زاعمةً أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي أسقط بعضها، ومتحدثةً أيضاً عن حالة استنفار عالية في الساعات الأخيرة بمستوطنات الشمال.  \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n وتواصل المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - في اليوم 142 للعدوان على قطاع غزة، ردّها على ‌‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية والمنازل المدنية، ودعمها الشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة ومقاومته، عبر تنفيذها عملياتٍ عسكرية استهدفت، اليوم الاحد، مواقع \"جيش\" الاحتلال وتجمعاته.  وتبنّت استهداف مجاهديها تجمعاً لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط موقع المرج بصاروخٍ من طراز \"بركان\"، مُشيرةً إلى تحقيق إصابةٍ مباشرة. ‏ ونشر الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية، أمس السبت، مشاهد من استهداف مقر قيادة اللواء الشرقي 769 التابع لـ\"جيش\" العدو الإسرائيلي في ثكنة \"كريات شمونة\". نشر #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية مشاهد من عملية استهداف المقاومة مقر قيادة \"اللواء الشرقي 769\" التابع لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في ثكنة كريات شمونة.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/GjCFxJWE2s \n\n وأدخلت المقاومة الإسلامية \"منظومة صواريخ موجّهة، ذات قدرات تدميرية عالية، في الخدمة\"، وهي قادرة على العمل على أهداف برية وجوية وبحرية، ثابتة ومتحركة. وتتمتع هذه المنظومة بالقدرة على إصابة الأهداف بدقة وتدميرها، كما يصل مداها الفعّال إلى ما يتراوح بين 8 كلم و10 كلم. وفي ظلّ تكثيف المقاومة عملياتها ضد أهداف الاحتلال شمالي فلسطين المحتلة، أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّه ليس هناك من يخدع نفسه بأنّ \"إسرائيل قادرة على تفكيك حزب الله\". وبينما يضع المسؤولون الإسرائيليون \"إرجاع حزب الله إلى ما بعد نهر الليطاني\" هدفاً لهم، أكد محلل الشؤون السياسية في \"القناة 13\" الإسرائيلية، رفيف دروكر، أنّ \"إسرائيل غير قادرة على إبعاد حزب الله إلى ما بعد الليطاني، وضمان عدم عودته\". وأمس السبت، أكّد عضو كتلة الوفاء للمقاومة، النائب حسن فضل الله، أنّ \"المقاومة باقية في جنوبي النهر (الليطاني) وشماليه، وفي كل مكان، ولا كلام مع هذا العدو إلا عبر السلاح والمواجهة\". \"#المقاومة منتصرة وباقية على كل الحدود اليوم وغداً وفي كل زمان\"عضو كتلة الوفاء للمقاومة النائب حسن فضل الله خلال تشييع الشهيد على طريق القدس \"محمد عبد الرسول علوية\" في #الضاحية_الجنوبية لبيروت#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/A39o8fgctZ \n\n كما شدد فضل الله على أنّ \"هذا الشعب باقٍ على موقفه وثباته وحقّه في المقاومة\"، مؤكداً أنّ \"المقاومة مُنتصرة وباقية عند كل الحدود، اليوم وغداً، وفي كل زمان\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منطقة الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللواء الشرقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليطاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفيف دروكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن فضل الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي النهر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليطاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن فضل الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد الرسول علوية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}