{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a27",
    "title": "بريك: حماس تحتفظ بقوتها وتجدد نفسها.. ونتنياهو أخبرني بأن لا حلّ لديه للأنفاق",
    "full_text": "المفوّض السابق لشكاوى الجنود في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، واللواء في الاحتياط، إسحق بريك، يهاجم رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، ورئيس الأركان هرتسي هليفي، ورئيس شعبة \"أمان\" شلومي بيندر، ويؤكد ان المشكلة الأساسية هي في تقديم نتنياهو مصالحه الشخصية. هاجم المفوّض السابق لشكاوى الجنود في \"جيش الاحتلال\"، اللواء في الاحتياط إسحق بريك، رئيس الأركان هرتسي هليفي، مؤكداً أنه \"يجب أن يُلقى في مزبلة التاريخ\". وجاء انتقاد بريك لهليفي على خليفة تعيين شلومي بيندر، رئيساً لشعبة الاستخبارات العسكرية، \"أمان\"، مؤكداً أن هليفي \"يريد جلب أصدقائه لحماية نفسه، وكي يبني منظومة على شاكلته\"، مؤكداً أنّ بيندر فشل مثل هليفي، وأنه كان يجب أن تكون لديه خطط هجومية ودفاعية لغزة. ورأى بريك أن تعيين بيندر \"يُظهر المستوى الذي وصلنا إليه\"، لافتاً إلى أنّ هليفي أسوأ مما يقولون عن نتنياهو، الذي يخدع الجمهور، ولم يتحمل المسؤولية، ويستمر في القيام بأعمال غير أخلاقية من أجل تعزيز فريقه، الذي كان جزءا أساسياً من الفشل الأسوأ.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وبشأن لقاءاته مع نتنياهو، قال بريك: \"أخبرني بيبي بأنه لا يوجد حل للأنفاق\"، وأضاف أن نتنياهو قادر على اتخاذ قرارات أفضل عندما يريد، لكنه ببساطة لا يريد أن تنهار حكومته، وهو مهدَّد بأنه إذا وافق على هدنة ولو قصيرة، فلن يكون له حكم ولا حكومة، مشدداً على أنّ قراراته أساسها \"مصالحه الشخصية، وهذه هي المشكلة الأساسية\". ولفت بريك إلى أن نتنياهو، في لقاءاته معه، كان يوافق على كل ما يقوله، ثم يخرج ويتحدث بصورة مغايرة، مضيفاً \"فجأة، عندما بدأوا تهديده، غير اتجاهه\".  وفيما يتعلق بصفقة تبادل الأسرى، قال بريك: \"يجب على إسرائيل اليوم أن تبادر إلى وقف إطلاق النار وإطلاق سراح الرهائن\"، مشيراً إلى أنّ \"حزب الله سيتوقف أيضاً، لأن هذا هو ما يقوله حتى يومنا هذا\"، مطالباً نتنياهو بالموافقة على هذا المسار كي يأخذ الوقت الكافي لإعادة بناء \"الجيش\" ليكون قوياً بما يكفي لتوجيه ضربة حاسمة إلى حزب الله والتغلب عليه. وأضاف بريك أن قوة حماس \"قريبة جداً من قوتها قبل الحرب\"، مؤكداً أن العدد الحقيقي لمن قتلتهم إسرائيل من عناصرها أقل كثيراً من الرقم المعلن، وأنه \"تم إبدال هؤلاء بمقاتلين جدد تتراوح أعمارهم بين 18 و19 عاماً\". \"نتنياهو يريد ضمنياً تفجير المفاوضات وهو يعرف أن المقاومة لن تتنازل عن السقف الذي وضعته\"الخبير في الشؤون الإسرائيلية نبيه عواضة لـ #الميادين #طوفان_الأقصى#فلسطين_المحتلة @NabihAwada pic.twitter.com/FoXW58FkPu \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسحق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شلومي بيندر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسحق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريك لهليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شلومي بيندر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيندر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هليفي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيندر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}