{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ca2",
    "title": "السفير الإيراني في دمشق ينفي استهداف \"إسرائيل\" مقراً استشارياً في سوريا",
    "full_text": "السفير الإيراني في سوريا، حسين أكبري، ينفي صحة التقارير المنتشرة بشأن استهداف طائرات إسرائيلية مقراً استشارياً إيرانياً في دمشق. نفى السفير الإيراني في سوريا، حسين أكبري، اليوم الاثنين، صحة التقارير المنتشرة، بشأن استهداف طائرات إسرائيلية لمقر استشاري إيراني في دمشق. كما أكد السفير أنّ الهجوم لم يخلّف قتلى أو مصابين إيرانيين، مشدداً على أنّ \"الهجمات العمياء التي يشنّها الكيان الصهيوني لن تقلل من عزيمة قوات المقاومة\". \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وكانت وكالة \"تسنيم\" الإيرانية، قد أفادت أنّ العدوان الإسرائيلي على منطقة السيدة زينب في دمشق، \"استهدف مركزاً استشارياً إيرانياً\"، مضيفةً أنّ \"هناك أنباءً عن ارتقاء عدد من الشهداء ووقوع عدد من الجرحى\". وشنّت طائرات العدو الإسرائيلي، اليوم الاثنين، عدواناً جوياً من اتجاه الجولان السوري المحتل، استهدف عدداً من النقاط جنوبي العاصمة السورية دمشق، وفق مصدر عسكري. وقال المصدر إنّ العدوان الإسرائيلي، استهدف عدداً من النقاط جنوبي دمشق، نحو الساعة الواحدة ظهراً، الأمر الذي أسفر عن ارتقاء عددٍ من الشهداء، ووقوع جرحى مدنيين، بالإضافة إلى وقوع خسائر مادية. وفي سياق متصل، أكّد المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، أنّ الحرب على غزة ليست حلاً، داعياً إلى وقف العدوان الصهيوني لإعادة الاستقرار إلى المنطقة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أكبري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أكبري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات المقاومة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تسنيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}