{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e0f",
    "title": "\"إسرائيليون\" يتظاهرون في لندن ونيويورك ضد حكومة نتنياهو",
    "full_text": "بعد قرار رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو المتمثل بإقالة وزير الأمن يوآف غالانت، تظاهر العشرات أمام السفارة الإسرائيلية في لندن ونيويورك. تظاهر عشرات الإسرائيليين أمام السفارة الإسرائيلية في لندن ضد قرار رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو المتمثل بإقالة وزير الأمن يوآف غالانت. تظاهرة للعشرات أمام السفارة الإسرائيلية في #لندن ضد قرار رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو إقالة وزير الأمن يوآف غالانت.#إسرائيل_تتآكل #الميادين pic.twitter.com/0UVbweMfPa \n\n \n\n وتظاهر العشرات أمام السفارة الإسرائيلية في نيويورك في الولايات المتحدة الأميركية.  \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n وبالتزامن مع الاحتجاجات، استقال القنصل الإسرائيلي العام في نيويورك، قائلاً إنه لا يمكنه مواصلة تمثيل حكومة نتنياهو. Right now: giant Israeli pro-democracy protests in Washington Sq Park, New York City pic.twitter.com/Y3T6mvDN2g \n\n ونقلت وسائل إعلام إسرائيلية عن موظفين كبار في الإدارة الأميركية قولهم: \"نحن قلقون جداً من الوضع ومن إقالة غالانت\". وأضافوا: \"هذه ليست السيطرة على المقود التي وعدنا بها نتنياهو. رئيس الحكومة فقد السيطرة\". وتظاهر عشرات الآلاف في \"تل أبيب\" مطالبين بعزل رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو بعد إقالة وزير الأمن يوآف غالانت.    \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}