{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c222b",
    "title": "التحليلية | \"يوم الأرض\" في عز طوفان الأقصى",
    "full_text": "\nعامان من المماطلة السعودية الاماراتية في استكمال استحقاقات السلام مع اليمن المتمثلة في رفع الحصار وإنهاء العدوان والاحتلال\nوارسو تحذر: أوروبا دخلت حقبة ما قبل الحرب وزيلينسكي يرهن مصير أوكرانيا بدعم واشنطن.\nأوكرانيا \"حقل تجارب\" لشركات الأدوية الغربية\nوفي قضية اليوم: في \"يوم الأرض\".. أرض غزة تقاتل معه أهلها\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السعودية الاماراتية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وارسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}