{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2047",
    "title": "البحرية البريطانية تتلقى بلاغاً عن هجوم قرب عدن.. وإعلام إسرائيلي: لا يجب الاستخفاف باليمنيين",
    "full_text": "هيئة بحرية بريطانية تتلقى بلاغاً عن وقوع حادثٍ على بعد 70 ميلاً بحرياً قرب عدن اليمنية، الإعلام الإسرائيلي يؤكّد أنّه يجب عدم الاستهانة بالتهديدات القادمة من اليمن. أفادت هيئة بحرية بريطانية، اليوم الخميس، بأنّها تلقّت بلاغاً عن وقوع حادثٍ على بعد 70 ميلاً بحرياً إلى الجنوب الشرقي من مدينة عدن في اليمن. بدورها، وصفت وسائل إعلام إسرائيلية القوّات اليمنية بأنّها \"جيش جدّي ومُنظّم يتمتّع بقوّة\"، مضيفةً أنّه يجب عدم استهانة \"إسرائيل\" بالتهديدات القادمة من اليمن. \n25 اب\n \n25 اب\n وفي وقت سابق اليوم، أفادتن وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ منظومة \"حيتس\" اعترضت عملية إطلاق نحو \"إيلات\" في منطقة البحر الأحمر، وعلّق المحلل العسكري في موقع \"والاه\"، أمير بوخبوط، بقوله إنّ من \"يستخف بـ(الحوثيين) وتنظيمهم العسكري لا يفهم الصورة الشاملة، نحن لا نزال في قتال\". وأوضح بوخبوط أنّ القوات اليمنية ترقى إلى \"جيشٍ جاد ومُنظّم، فهو لا يمتلك صواريخ كروز أو صواريخ بحرية فقط بل تملك نقطة توازن مُهمّة وهي الطريق البحري الدولي في البحر الأحمر وباب المندب\". وأمس، أعلن المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، تنفيذ عملية استهداف لمواقع حساسة للعدو الإسرائيلي  في منطقة أم الرشراش (\"إيلات\")، جنوبي فلسطين المحتلة، عبر عدد من الطائرات المسيرة. يُشار إلى أنّ صنعاء تؤكد ضمان حركة الملاحة في بحر العرب والبحر الأحمر وباب المندب لجميع السفن، باستثناء السفن الإسرائيلية وتلك المتجهة إلى موانئ الاحتلال حتى وقف العدوان على غزة، ومؤخّراً شملت الاستهدافات السفن الأميركية والبريطانية نتيجة العدوان الأميركي -البريطاني على اليمن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عدن اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة بحرية بريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوّات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوخبوط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرشراش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}