{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c101f",
    "title": "بعد التقلبات في السوق المالية.. إرتفاع إنتاج الصين من الذهب",
    "full_text": "مع سعي المستثمرين لملاذ آمن بعيداً عن تقلبات الأسواق المالية، ومع ازدياد الطلب على الذهب والحلي، انتاج الصين من الذهب يرتفع ليعود إلى مستويات ما قبل جائحة \"كورونا\". ارتفع إنتاج الصين من الذهب من 6.9% في الربع الأول من 2023، ليعود لمستويات ما قبل جائحة \"كورونا\"، بفضل عوامل من بينها قفزة في الطلب على الذهب والحلي، مع سعي المستثمرين لملاذ آمن بعيداً عن تقلبات الأسواق المالية.              وقال اتحاد شركات الذهب الصينية، اليوم الثلاثاء، إنّ إنتاج الصين من الذهب المستخرج محلياً زاد 1.9% إلى 48.97 طن في الفترة من كانون الثاني/يناير الماضي، إلى آذار/مارس الماضي، مقارنةً مع الفترة نفسها من العام 2022، مع عودة الطاقة الإنتاجية إلى مستويات ما قبل \"كوفيد-19\".              وارتفع إنتاج الذهب المصنوع من المواد الخام المستوردة 24.4% على أساس سنوي إلى 29.9 طن في الربع الأول، ليسهم في ناتج إجمالي حجمه 114.87 طن.              وقال اتحاد شركات الذهب الصينية، إنّ استهلاك الذهب في أكبر بلد مستهلك، للمعدن النفيس في العالم زاد 12% على أساس سنوي إلى 291.6 طن بين كانون الثاني/يناير  وآذار/مارس 2023.              وزاد استهلاك الحلي الذهبية بواقع 12.29% على أساس سنوي إلى 189.61 طن، بينما زاد الطلب على السبائك والعملات الذهبية 20.47% على أساس سنوي إلى 83.87 طن.              لكن استخدام الذهب في الصناعة والأغراض الأخرى تراجع 16.9% على أساس سنوي إلى 18.1 طن، وذلك بحسب اتحاد شركات الذهب الصينية.ويعود الارتفاع في الطلب على السبائك والعملات الذهبية إلى هروب المستثمرين من المخاطر بعد انهيار بنكين في الولايات المتحدة \"سيليكون فالي\"، وحصول بنك \"كريدي سويس\" في أوروبا على حزمة إنقاذ. \n23 اب\n \n22 اب\n وواصل بنك الشعب الصيني (البنك المركزي) شراء الذهب في آذار/مارس الماضي، للشهر الخامس على التوالي ليرفع احتياطيه من المعدن الأصفر بمقدار 57.85 طن إلى 2068.38 طن. وقبل يومين، كشفت  صحيفة \"غلوبال تايمز\" الصينية أنّه منذ نهاية شهر آذار/مارس الماضي، وبداية شهر نيسان/أبريل الجاري، جذبت التطورات في العملة الدولية اهتماماً كبيراً، مشيرةً إلى أنّ \"نزع سلاح الدولار أكثر إلحاحاً من نزع الدولرة\". وفي أواخر كانون الثاني/يناير الماضي، ذكرت مجلة \"أوراسيا\" أنّ البنوك المركزية، خصوصاً في ظل الأزمات الاقتصادية التي تضرب العالم، تلجأ لشراء الذهب، ليكون جزءاً من احتياطياتها، بدلاً من الدولار. وأظهرت بيانات نشرها مجلس الذهب العالمي أنّه \"في العام 2022 عملت البنوك المركزية العالمية على شراء الذهب\"، وأنّ \"عام 2022 سجّل أكبر نسبة شراء للمعدن الأصفر\". \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورونا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شركات الذهب الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوفيد-19",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شركات الذهب الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شركات الذهب الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيليكون فالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريدي سويس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غلوبال تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوراسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}