{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20c7",
    "title": "نائب رئيس بلدية حيفا المحتلة: الحصار البحري على \"إسرائيل\" صعّب إدخال الذخيرة والسلع",
    "full_text": "نائب رئيس بلدية حيفا يحذّر من عواقب الضربات الصاروخية التي قد تطال المدينة ومنشآت البنية التحتية فيها، مبدياً خشيته من أنّ ما يحصل في البحر الأحمر من حصار بحري على \"إسرائيل\" قد يحصل أيضاً في المتوسط. بعد الضربة التي طالت صفد، في شمالي فلسطين المحتلة، والخشية من التدهور نحو حرب شاملة مع لبنان، حذّر نائب رئيس بلدية حيفا المحتلة، نحشون تسوك، من عواقب الضربات الصاروخية التي قد تطال المدينة. ونقل موقع \"ماينت حيفا\" الإسرائيلي، الذي يُعنى بشؤون حيفا المحتلة، عن تسوك تحذيره من أنّ الهجوم الصاروخي على البنية التحتية للمدينة سيلحق أضراراً جسيمةً بالاقتصاد الإسرائيلي. كذلك قدّر تسوك، الذي أسّس \"المركز الوطني للاقتصاد البحري\" الذي يتعامل مع دراسة البحر، أنّ الحصار البحري الذي فرضته صناء على كيان الاحتلال سيتفاقم. وقدّر تسوك أنّ هذا الحصار يسبّب مشكلاتٍ مختلفةً، تشمل صعوبة إدخال الذخيرة إلى \"إسرائيل\"، إلى جانب الملابس والسلع الاستهلاكية الأخرى. وأوضح المسؤول الإسرائيلي أنّ الاحتلال لا يمتلك أسطولاً بحرياً، بينما بقي لديه 5 أو 6 سفن فقط، في وقت لا تصل السفن الأجنبية، مبدياً خشيته من أنّ الأضرار التي تلحق بالسفن في طريقها إلى \"إسرائيل\" (عبر البحر الأحمر) يمكن أن \"تحدث أيضاً في البحر الأبيض المتوسط\". \n25 اب\n \n25 اب\n إضافةً إلى ذلك، أشار نائب رئيس بلدية حيفا المحتلة، إلى أنّ المدينة، وبمعزل عن الحصار البحري، هي قلب حركة الملاحة البحرية الإسرائيلية، ما يعني أنّها هدف استراتيجي. وأضاف أنّ من يعتقد أنّ \"إسرائيل\" تستطيع العيش في حصار بحري، مع استبدال السفن بالقطارات، \"لا يفهم يتحدّث عنه.. هذا ليس واقعياً بأي شكل من الأشكال\"، مشيراً إلى وجود اعتقاد خاطئ آخر، مفاده أنّ حيفا المحتلة \"ستكون قادرةً على الاعتماد على السفن السياحية والتخلي عن البضائع\". في السياق ذاته، أوضح تسوك أنّ تضرّر البنى التحتية المهمة في المدينة من جرّاء هجوم صاروخي \"سيعيد إسرائيل 15 عاماً إلى الوراء\"، محذّراً من احتمالات \"إصابة سفينةٍ تحمّل الغاز المسال بصاروخٍ يطلقه حزب الله في لبنان\"، طارحاً هذا الاحتمال كمثال للمخاطر التي تتهدّد المدينة. وفيما يتعلّق بالوضع عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية، حيث تتواصل المواجهات منذ الـ8 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، تحدّث قائد الجبهة الداخلية في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، رافي ميلو، عن \"وجود خطر بالنسبة للمستوطنين في الشمال\". وفي حديث لصحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية، أقرّ ميلو بالإخفاق في \"القضاء على التهديد\" الذي يشكّله حزب الله، مؤكّداً أنّ هذا التهديد أكبر بكثير مما هو  في الجنوب، ومشيراً إلى \"وجود اضطرابات إضافية وتشويشات\".  كل \"إسرائيل\" وقفت أمام التلفاز لسماع ما لدى السيد حسن #نصرالله ليقوله للاحتلال..كابوس الشمال مستمر والكلمة للميدان..من كريات شمونة إلى إيلات..\"إسرائيل\" تنكسر✌#الميادين #الميادين_لبنان #حزب_الله pic.twitter.com/RkLhi0y5FX \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تسوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماينت حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تسوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المركز الوطني للاقتصاد البحري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رافي ميلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}