{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2017",
    "title": "الاحتلال يعتقل طفلين دون العاشرة من بلدة سنجل شمالي رام الله في الضفة الغربية",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تعتقل طفلين وشاباً من بلدة سنجل، شمالي رام الله في الضفة الغربية، ووالدة أحد الطفلين تعتلي الجيب العسكري منعاً لاعتقال نجلها. اعتقلت قوات الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الخميس، طفلين وشاباً من بلدة سنجل، شمالي رام الله. وذكرت وسائل إعلام فلسطينية أنّ قوةً من جيش الاحتلال اقتحمت منزلاً عند أطراف بلدة سنجل، واعتقلت منه الطفلين عمر ناجح مسالمة، ودانيال يوسف عصفور، وكلاهما دون العاشرة من العمر. كما اعتقل الاحتلال من المنزل ذاته الشاب محمد رزق مسالمة، وهو عم الطفل عمر. وانتشرت صورة، في مواقع التواصل الاجتماعي، تُظهر سيدة فلسطينية تعتلي آلية عسكرية إسرائيلية، منعاً لاعتقال طفلها من بلدة سنجل. \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n تداول نشطاء في مواقع التواصل الاجتماعي، اليوم الخميس 22 شباط/فبراير، صورة أم فلسطينية وهي تعتلي آلية عسكرية تابعة لقوات الاحتلال الإسرائيلي في بلدة #سنجل قضاء #رام_الله، اعتراضاً على اعتقال طفليها اللذين لا يتجاوز سنهما الـ10 سنوات.#الميادين #فلسطين pic.twitter.com/oMgNBzuSde \n\n وأعلنت جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني، مساء اليوم الخميس، إصابة 22 فلسطينياً خلال اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي مدينة بيت لحم، جنوبي الضفة الغربية. وأمس، أعلنت هيئة شؤون الأسرى والمحرّرين، ونادي الأسير الفلسطيني، في تقرير مشترك، أنّ قوات الاحتلال الإسرائيليّ اعتقلت، منذ مساء الثلاثاء، حتّى صباح الأربعاء، 30 مواطناً فلسطينياً على الأقل من الضّفة الغربية المحتلة، بينهم 6 أطفال من بلدتي عابود ورام الله، وطفل من بيت لحم، وأسرى محرّرون سابقون. وبلغت حصيلة الاعتقالات، بعد السابع من أكتوبر 2023، حتى يوم أمس الأربعاء، أكثر من 7150، وهذه الحصيلة تشمل من جرى اعتقالهم من المنازل، وعبر الحواجز العسكرية، ومن اضطرّوا إلى تسليم أنفسهم تحت الضغط، ومن احتُجزوا كرهائن.  وينفّذ الاحتلال الإسرائيلي باستمرار عمليات اقتحام وتدمير واسعين في المحافظات والمخيمات والبلدات، ترافقها عمليات تخريب وتدمير في منازل المواطنين، إلى جانب عمليات الضرب المبرّح بحق المعتقلين وعائلاتهم، ومصادرة الأموال، وتدمير البنى التحتية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سنجل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سنجل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سنجل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ودانيال يوسف عصفور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد رزق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سنجل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#سنجل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمحرّرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيليّ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عابود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}