{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c113c",
    "title": "المسائية | تركيا تنتخب اردوغان وتكرّسه زعيمًا",
    "full_text": "\nحسمها رجب طيب أردوغان وفاز بدورة رئاسية ثالثة.\nفاز اردوغان بخياراته الاقتصادية والسياسية رغم الضغوط الأميركية وعدم رغبة الغربيين عمومًا بعودته، وعلى الأهمية البالغة لهذه الانتخابات داخليًا فإن ارتداداتها الخارجية لا تقل أهمية وستُصيبُ شظاياها أيضًا علاقات الغرب بأنقرة.\nتركيا ما بعد أردوغان ستقفُ حتما أمام المرآة، تُراجعُ مواقفها وتنظرُ في مستقبلها. تحديات كثيرة تنتظر أردوغان في ولايته الثانية. داخلياً يتقدمُها الاقتصادُ والحفاظُ على الوحدة المجتمعية والقيم العائلية والحفاظُ على التوازن ما بين العلمانية والقيم الاسلامية المحافظة. وخارجيًا تتقدمُها العلاقاتُ الباردة حاليًا مع الولايات المتحدة وحلفائها الأوروبيين مقابل تعزيز العلاقات مع روسيا وايران والصين وإنهاء التوترات في علاقات تركيا مع دول المنطقة وأهمها مع سوريا.\nهل سينجح اردوغان في بناء سياسة توازن ما بين دولة تركيا الأطلسية وما بين شركائه الرافضين لهيمنة الغرب مثل روسيا والصين وايران؟ وهل سيعملُ المنتصرُ اردوغان على تأكيد تحالف الضرورة فى الأزمة السورية الذى يجمع تركيا مع روسيا وإيران؟\n\n اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طيب أردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بأنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا الأطلسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}