{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0728",
    "title": "قلق من التصعيد الإقليمي يخيّم على واشنطن.. ووحدة تدخل سريع تصل شرق المتوسط",
    "full_text": "شبكة \"سي أن أن\" الأميركية تتحدث عن تحرك وحدة تدخل سريع تابعة للبحرية الأميركية باتجاه منطقة شرق المتوسط، في وقتٍ عبّر فيه مسؤولون كبار في البيت الأبيض عن قلقهم بشأن التصعيد الإقليمي. أفادت شبكة \"سي أن أن\" الأميركية، بأنّ \"وحدة تدخل سريع\" تابعة للبحرية الأميركية تتحرك باتجاه منطقة شرق المتوسط، قادمةً من البحر الأحمر، وذلك على ضوء تطورات التصعيد المستمر الذي تشهده المنطقة مع استمرار العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. ونقلت الشبكة عن مسؤولين أميركيين اثنين، أنّ وحدة الاستطلاع السادسة والعشرين، التابعة لمشاة البحرية الأميركية الموجودة على متن السفينة الهجومية البرمائية \"يو إس إس باتان\"، كانت تعمل في مياه الشرق الأوسط خلال الأسابيع الأخيرة، لكنّها بدأت شق طريقها نحو قناة السويس، أواخر الأسبوع الماضي، متجهةً إلى البحر المتوسط. وأضاف أحد المسؤولين أنّ السفينة \"باتان\" موجودة حالياً في البحر الأحمر ومن المتوقع أن تشق طريقها نحو البحر المتوسط قريباً. وبحسب \"سي أن أن\"، فإنّ \"من شأن هذه الخطوة أن تجعل وحدة مشاة البحرية أقرب من لبنان وإسرائيل\"، مُشيرةً إلى أنّ إحدى المهام الرئيسية لهذه الوحدة تشمل \"المساعدة في إخلاء المدنيين\"، ولافتةً إلى أنّها تصل إلى المنطقة في وقتٍ \"دعت فيه الولايات المتحدة مواطنيها إلى مغادرة لبنان\". \"تحريك حاملة الطائرات إلى شرق المتوسط يعني أن جيش الاحتلال لا يستطيع حماية نفسه فكيف يحمي دولا أخرى في المنطقة\".الخبير في الشؤون العسكرية والأمنية اللواء واصف عريقات لـ #الميادين #فلسطين #غزة#الثورة_الكبرى pic.twitter.com/1VO3eEX6lL \n\n وفي غضون ذلك، نقل الإعلام الإسرائيلي عن رئيس لجنة الخارجية والأمن سابقاً، عوفير شيلح، أنّ \"مفتاح وقت العملية في غزّة موجود في واشنطن\"، مُشيراً إلى أنّ الأميركيين هم الذين يضعون الإطار الزمني، وهم الذين \"يعزلون منطقة العملية\". \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n وذكر موقع \"أكسيوس\" الأميركي، أنّ إدارة الرئيس، جو بايدن، تستعد لاحتمال توسّع الحرب بين \"إسرائيل\" والمقاومة الفلسطينية في جميع أنحاء الشرق الأوسط، وأنّها تركز على التأكد من حصول القوات الأميركية في المنطقة على الحماية الكافية، حسبما صرح مسؤولون أميركيون وإسرائيليون. وأوضح الموقع أنّ الاحتمال المثير للقلق بشأن التصعيد الإقليمي يخيم على العديد من المحادثات الداخلية والخارجية بين كبار المسؤولين في البيت الأبيض. كما أشار إلى أنّ مسؤولاً إسرائيلياً كبيراً كشف عن مناقشة كلٍ من وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، ووزير الأمن الإسرائيلي، يوآف غالانت، لاحتمالات التصعيد في المنطقة خلال مكالمةٍ هاتفية، الجمعة. ووفقاً للموقع الأميركي فإنّ ما يزيد من مخاوف المسؤولين، هو اعتقاد أجهزة المخابرات الإسرائيلية بأنّ حزب الله سيزيد من حدّة هجماته ضد \"إسرائيل\" على الحدود الشمالية لفلسطين المحتلة مع لبنان، وذلك بسبب العملية البرية الإسرائيلية على قطاع غزّة. ويعتقد المسؤولون الإسرائيليون أنّ حزب الله \"سيحاول التصعيد دون أن يؤدي إلى حربٍ شاملة يمكن أن تخرج عن نطاق السيطرة بسهولة\". وكذلك، لفت الموقع إلى أنّه تمّ تأجيل العملية البرية لعدّة أيام، مُرجعاً ذلك لأنّ واشنطن أرادت نقل أكبر عدد ممكن من الأصول والأنظمة الدفاعية إلى المنطقة، وذلك وفقاً لمسؤولين إسرائيليين وأميركيين.  يُشار إلى أنّ وزارة الدفاع الأميركية، أعلنت قبل يومين، إرسالها 900 جندي إلى الشرق الأوسط، بينهم مشغلي أنظمة دفاع جوي، كما وضع البنتاغون نحو 2000 جندي أميركي على أهبة الاستعداد، الأسبوع الماضي، بحسب شبكة \"سي أن أن\" الأميركية، وذلك إضافةً إلى حاملتي الطائرات الأميركيتين المتواجدتين في شرقي المتوسط. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للبحرية الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عوفير شيلح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المخابرات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الطائرات الأميركيتين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}