{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cf1",
    "title": "الصين: ملتزمون بالانفتاح والسلام شرط أساسي للتنمية",
    "full_text": "رئيس مجلس الدولة الصيني يقول إنّ التوترات الجيوسياسية ستؤدي إلى عرقلة التنمية في العالم، ويؤكّد أن بلاده ملتزمة بالإصلاح. قال رئيس مجلس الدولة الصيني لي تشيانغ، اليوم الخميس، إنّ بلاده ملتزمة بالانفتاح في ثاني أكبر اقتصاد في العالم، وتنفيذ إصلاحات يمكن أن تساعد في تحفيز النمو، مضيفاً أنّ التوترات الجيوسياسية ستؤدي فقط إلى عرقلة التنمية في العالم. وجاءت تعليقات لي في قمة أعمال دولية في إقليم هاينان، وهي أحدث دعواته لتعزيز الانتعاش الاقتصادي للصين في مواجهة العلاقات المتوترة مع الولايات المتحدة وحلفائها إزاء العديد من القضايا. وقال لي، الذي تولى منصبه هذا الشهر، أمام \"منتدى بواو\" السنوي: \"بغض النظر عن التغييرات التي تحدث في العالم، سنلتزم دائماً بالإصلاح والانفتاح\". \n10 أيار\n \n16 نيسان\n وأضاف: \"سنقدم سلسلة من الإجراءات الجديدة لتوسيع الوصول إلى الأسواق وتحسين بيئة الأعمال. السلام شرط أساسي للتنمية\". ووضعت الصين لنفسها هدفاً متواضعاً لنمو الناتج المحلي الإجمالي بنحو خمسة% هذا العام، بعدما فشلت في تحقيق هدف عام 2022. وهذا أقل مما يعتقد صندوق النقد الدولي وبعض المراقبين أنّ بإمكان الصين تحقيقه. وفي تعليقات غير مباشرة تستهدف الولايات المتحدة، التي تعمل مع حلفائها لإعاقة حصول الصين على تقنيات متقدمة مثل الرقائق الدقيقة، قال لي إنّ بكين تعارض سياسة الحماية التجارية والفصل. \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الدولة الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لي تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إقليم هاينان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بواو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}