{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0718",
    "title": "سوريا: عدوان إسرائيلي على موقعين للجيش في ريف درعا",
    "full_text": "مصدر عسكري سوري أكد أنّ العدو الإسرائيلي استهدف فجر اليوم موقعين للقوات المسلحة في ريف درعا، ما أدى إلى وقوع بعض الخسائر المادية.  أعلنت وزارة الدفاع السورية في بيان، اليوم الاثنين، تعرض موقعين تابعين للجيش السوري لعدوان جوي إسرائيلي من اتجاه الجولان السوري المحتل. وقالت الدفاع السورية في البيان: \"في حوالي الساعة 01:35 من فجر اليوم، نفذ العدو الإسرائيلي عدواناً جوياً من اتجاه الجولان السوري المحتل، مستهدفاً موقعين لقواتنا المسلحة في ريف درعا، ما أدّى إلى وقوع بعض الخسائر المادية\". وأكدت الدفاع في بيانها أن الخسائر الناجمة عن العدوان الإسرائيلي الذي استهدف موقعي الجيش اقتصرت على الماديات. وكان سلاح الجو الإسرائيلي قد قصف مطار حلب الدولي في سوريا 4 مرات خلال الشهر الجاري، ما تسبب بخروجه عن الخدمة مؤقتاً، آخرها الأسبوع الفائت في غارة استهدفت الجهة الشرقية من مدرجات مطار حلب الدولي بصاروخين. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n والأربعاء الفائت، أعلنت الدفاع السورية ارتقاء 8 شهداء عسكريين ووقوع 7 جرحى في اعتداء إسرائيلي نُفّذ من الجولان المحتل على مواقع الجيش السوري في ريف درعا، بعدما زعم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي أنّ مقاتلاته أغارت على \"بنى تحتية عسكرية\" في سوريا ردّاً على صواريخ أُطلقت الثلاثاء باتجاه \"إسرائيل\". ونفى مصدر أمني مطلع استهداف مخازن أسلحة وذخيرة تابعة لحرس الثورة الإيراني في شرق سوريا. وأكد المصدر لوكالة \"يونيوز\" عدم وجود أي مراكز أو قواعد لحرس الثورة في شرق سوريا، مشيراً إلى أنّ الوجود الإيراني في سوريا يقتصر على تقديم استشارات بناءً على طلب الدولة السورية. والأحد، خرج مطار دمشق عن الخدمة من جراء تعرضه لعدوان إسرائيلي أدّى إلى استشهاد مدنيَين وفق السلطات السورية، كما استهدف مطار حلب الدولي. وصعّد الاحتلال عدوانه ضد الأراضي السورية منذ أن أطلقت حركات المقاومة في قطاع غزّة في 7 تشرين الأول/ أكتوبر الجاري ملحمة \"طوفان الأقصى\" ضد الاحتلال الإسرائيلي، إذ أطلقت فصائل المقاومة عدّة قذائف من نوع \"هاون\" من الحدود السورية نحو مستوطنة \"رمات مغشيميم\". يشار إلى أن سوريا حذرت، الأسبوع الماضي، من تكرار الهجمات الإسرائيلية على أراضيها، مشيرة إلى أن ذلك قد يؤدي إلى تصاعد العنف في المنطقة بشكل يصعب السيطرة عليه. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "درعا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درعا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار حلب الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار حلب الدولي بصاروخين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "درعا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونيوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرق سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار حلب الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رمات مغشيميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}