{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1094",
    "title": "هدنة جديدة ومعارك متواصلة في السودان",
    "full_text": "على الرغم من تمديد الهدنة في السودان، فإنّ المعارك بين طرفي النزاع مستمرة، وقطر تعلن دعم جهود التهدئة في السودان. تتواصل المعارك في السودان، حيث مُدِّدت الهدنة، التي لم يتم التقيد بها مطلقاً، في محاولةٍ لنقل مساعدات إنسانية حيوية إلى هذا البلد، الذي أصبح على حافّة المجاعة. واليوم الثلاثاء، أفاد أحد سكان العاصمة وكالة \"فرانس برس\" بوقوع اشتباكات، استُخدمت فيها مختلف أنواع الأسلحة في جنوبي الخرطوم. ومنذ 22 أيار/مايو الحالي، يُشيد الوسطاء السعوديون والأميركيون بوقف إطلاق النار، الذي ظلّ حبراً على ورق. فعلى الأرض، لم يتوقف القصف الجوي والمدفعي، واستمرّت تحركات المدرعات. وكتب المحلل المتخصص بالقرن الأفريقي، رشيد عبدي، في \"تويتر\"، أنّه \"لا يوجد وقف إطلاق نار في السودان\"، في إشارةٍ إلى تواصل القتال. وأَضاف أنّ \"هناك فجوة عميقة بين الواقع على الأرض في السودان والدبلوماسية في جدة\". There is no ceasefire in Sudan. To cite \"reduction of violence\" as evidence \"ceasefire is working\" is astonishing way of covering up despair.The is a deep disconnect between the reality on the ground in Sudan and the diplomacy in Jeddah. من جانبه، أكّد القائد العام للجيش السوداني، عبد الفتاح البرهان، أنّ القوات المسلّحة السودانية لم تستخدم بعدُ كامل قوّتها المميتة في صراعها مع قوات \"الدعم السريع\"، لكنّه توعد بأنها \"قد تُضطر إلى ذلك\".  وقال البرهان، خلال تفقّده بعض مواقع الجيش السوداني، إنّ \"القوات المُسلّحة تخوض هذه المعركة نيابةً عن شعبها\"، مؤكداً أنها \"لم تستخدم بعد كامل قوتها المميتة، لكنّها ستضطر إلى ذلك إذا لم يَنْصَع العدو، أو يَستَجِبْ لصوت العقل\"، بحسب بيانٍ صادر عن الجيش السوداني. القائد العام للقوات المسلحة في الميدان pic.twitter.com/ib89QPqDDg \n\n \n26 اب\n \n23 اب\n وأشار إلى أنّ \"كلّ الفرق العسكرية لا تزال محتفظة بكامل قواتها بعد أن بسطت سيطرتها على جميع أنحاء البلاد\". وفيما يتعلق بتمديد الهدنة مع قوات \"الدعم السريع\"، أشار البرهان إلى أنّ قرار التمديد جاءت الموافقة عليه \"من أجل تسهيل تأمين الخدمات للمواطنين، الذين أنهكتهم اعتداءات المتمردين، الذين نهبوا ممتلكاتهم، وانتهكوا حرماتهم، وعذبوهم وقتلوهم\". وشدد على أنّ \"القوات المسلحة ستظلّ مستعدةً للقتال حتي النصر، وأنّ المتمردين لن يستطيعوا أن ينالوا من السودان\"، مؤكداً أنّ \"النصر قريبٌ لا محالة\". القيادة العامة للقوات المسلحةالثلاثاء ٣٠ مايو ٢٠٢٣متفقد اليوم السيد رئيس مجلس السيادة الإنتقالي القائد العام للقوات المسلحة الفريق أول ركن عبدالفتاح #البرهان القوات المرابطة ببعض المواقع وأشاد سيادته بوقفة الشعب السوداني pic.twitter.com/nZqvqdAoHd \n\n وفي وقت سابق من يوم أمس، أفادت وكالة \"رويترز\" بتمديد الهدنة في السودان 5 أيام جديدة، بعد انتهاء الهدنة السابقة مساء الإثنين. ورحّبت الرياض وواشنطن، في بيان مشترك، باتفاق الجيش السوداني وقوات \"الدعم السريع\" على تمديد اتفاق وقف إطلاق النار. من جانبه، جدّد المتحدث الرسمي باسم وزارة الخارجية القطرية، ماجد الأنصاري، تأكيد دعم بلاده للجهود السعودية للتهدئة، والتوصل إلى وقف لإطلاق النار في السودان. وبيّن الأنصاري أنّ مباحثات مبعوث رئيس مجلس السيادة السوداني، السفير دفع الله الحاج علي، مع وزير الدولة للشؤون الخارجية، سلطان المريخي، أمس، في الدوحة، تناولت البحث عن حلول للأزمة في السودان، وخصوصاً فيما يتعلق بالجانب الإنساني ووقف إطلاق النار. وأكّد الأنصاري، في الإحاطة الإعلامية الأسبوعية، \"انفتاح قطر على جميع الأطراف في السودان، لكن في إطار الجهود التي تقوم بها السعودية والولايات المتحدة الأميركية\" في هذا الإطار. الدكتور @majedalansari المتحدث الرسمي لوزارة الخارجية، خلال الإحاطة الإعلامية الأسبوعية: يتواصل الجسر الجوي من المساعدات الإنسانية للشعب السوداني إلى مطار بورتسودان في جمهورية السودان الشقيقة، مقدمة من صندوق قطر للتنمية، والهلال الأحمر القطري. ومجموع من تم إجلاؤهم إلى الآن 1620… pic.twitter.com/masO20Mwz3 \n\n واندلعت في 15 نيسان/أبريل الماضي اشتباكات عنيفة وواسعة النطاق، بين قوات الجيش السوداني، وقوات \"الدعم السريع\"، في مناطق متفرقة من السودان، تركّزت معظمها في العاصمة الخرطوم، مُخلّفةً المئات من القتلى والجرحى بين المدنيين. \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعوديون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رشيد عبدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "the diplomacy in Jeddah",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المُسلّحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية القطرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماجد الأنصاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأنصاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأنصاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار بورتسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهلال الأحمر القطري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}