{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2408",
    "title": "إعلام إسرائيلي: نتنياهو يعرقل المفاوضات.. الأسرى ليسوا على رأس الأولويات",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن عرقلة \"إسرائيل\" مفاوضات صفقة الأسرى مع حركة \"حماس\"، وتشير إلى أنّ الأسرى الإسرائيليين \"يدفعون حياتهم ثمناً مع مرور الوقت\". تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن عرقلة \"إسرائيل\" مفاوضات صفقة الأسرى مع حركة \"حماس\"، مشيرةً إلى أنّ الأسرى الإسرائيليين يدفعون حياتهم ثمناً مع مرور الوقت. وذكر موقع صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية أنّ \"يوم الجمعة الماضي، وبعد أن وافق الكابينت من حيث المبدأ على ذهاب فريق التفاوض إلى الدوحة، انتهى النقاش قبل أن يتمكّن جميع الوزراء من التعبير عن آرائهم، بسبب السبت\". وأضاف أنّ \"الأهم من ذلك أن الكابينت لم يحدد نطاق وعمق صلاحيات الفريق المفاوض، أو بكلمات أخرى، ما الذي يجوز لأعضاء الفريق التنازل عنه، وما الذي يجب عليهم الاستمرار في الإصرار عليه\"، مشيراً إلى أنه \"في هذه الحالة لم يكن هناك أي جدوى من ذهاب الفريق إلى قطر على الإطلاق\". ولفت الموقع إلى أنّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، \"أصرّ على سلسلة من المطالب الأولية من حماس، ولم يستجب لاقتراحات بعض أعضاء الفريق المفاوض بالتحرك بالفعل\". ونقلت الصحيفة عن مصدر مطلع على التفاصيل قوله، إنّ \"في هذه القضية، في هذه الحكومة، لا يوجد رقابة في أن يكون موضوع الأسرى دائماً على رأس الأولويات. لقد تنازلنا عن الروح و الإنسانية منذ زمن طويل\". وبحسب الموقع، وجّه عددٌ من كبار المسؤولين الحكوميين والأمنيين انتقادات شديدة لعملية اتخاذ القرار في كلا مجلسي \"الكابينت\" (الموسع والحرب)، حول سلوك رئيس الحكومة بشأن مفاوضات إعادة الأسرى، والأولوية التي يحظى بها الملف في ترتيب أولويات الحكومة، إضافةً إلى \"بطء نتنياهو المُرهِق\"، والذي يرى البعض أنه موجّه من قبل مكتبه \"من أجل عرقلة العملية\". \n24 اب\n \n24 اب\n وتابع الموقع بالقول: \"يجب أن تفهموا أنّ المفاوضات هذه المرة ليست مثل تلك التي أدّت إلى صفقة شاليط\"، موضحاً أنّ \"في ذلك الوقت، كان ممثلو إسرائيل يجلسون في القاهرة، وفي الغرف المجاورة، وأحياناً على الجانب الآخر من الجدار، كان ممثلو حماس\". وأشار إلى أنّ \"في كل اقتراح، كل مشكلة، وكل اقتراح مضاد، في إطار محادثات التقارب كما يطلق عليها خلال دقائق، وأحياناً ثوانٍ، كان من الممكن إنهاء الأمور بسرعة\".  وأردف الموقع قائلاً: \"الآن نتحدث في المفاوضات الحالية عن العديد من الأسرى، الذين حياتهم في خطر بشكل دائم، لعدة عوامل وأسباب\"، لافتاً إلى أنه \"في مواجهة ضغط الوقت الهائل، فإنّ كل يوم يمر أيضاً على الأسرى- حتى لو لم يُقتلوا بقنبلة للجيش الإسرائيلي – هم يعيشون على حد السيف وحروق عميقة في أجسادهم وأرواحهم، وعملية المفاوضات تسير عكس ما حدث في القاهرة تماماً (في صفقة شاليط)\". وشدّد تقرير الموقع على أنّ مسؤولين كبار آخرين في \"إسرائيل\" يعتقدون أنّ نتنياهو \"يحاول عمداً تعطيل الصفقة\"، مشيراً إلى أنّ من وصفهم بـ\"الأكثر تسامحاً\" يصدّقون نتنياهو عندما يقول إنّ هذا هو \"تكتيك لعرض موقف متشدد، من أجل حمل حماس على تقديم تنازلات في المفاوضات\". ويقول أحد كبار المسؤولين المطلعين على المفاوضات، إنّ الأمر يتعلق \"بتشتيت وتضليل وسائل الإعلام الإسرائيلية والرأي العام الإسرائيلي من جانب الحكومة الإسرائيلية، كما لو أنها تفعل كل شيء لإغلاق مسألة الأسرى في أسرع وقت\". يُشار إلى أنّ مصدراً قيادياً في المقاومة أكد للميادين، أمس، أنّ جولة المفاوضات في الدوحة، \"لم تفضِ إلى أي شيء جديد\"، مشيراً إلى أنّ الموقف الإسرائيلي \"متعنت جداً، ولم يقدّم جديداً، سوى أنه وافق على عودة متدرجة ومشروطة للنازحين\". ولفت القيادي إلى أنّ \"إسرائيل\"، لم تقدم أي إجابة حول وقف إطلاق النار أو الانسحاب من قطاع غزة، \"ولم يتم الحديث عن الأسرى الذين تطالب بهم حماس\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شاليط",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شاليط",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}