{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2469",
    "title": "سوريا: ارتقاء طفلة وإصابة 10 مدنيين في عدوان إسرائيلي استهدف مبنىً في بانياس",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يشنّ عدواناً جوياً على أحد الأبنية السكنية في بانياس، غربي سوريا، ما أدّى إلى استشهاد طفلة وإصابة آخرين، والدفاعات الجوية السورية تتصدى لأهدافٍ معادية في أجواء مدينة حمص. أكد مصدر عسكري سوري لوكالة \"سانا\"، ارتقاء طفلة وإصابة 10 مدنيين بجروح، في عدوان جوي شنّه الاحتلال الإسرائيلي على مدينة بانياس، في محافظة طرطوس غربي سوريا. وأضاف المصدر أنّ الاحتلال الإسرائيلي شنّ، مساء اليوم الأربعاء، عدواناً جوياً مستهدفاً أحد المواقع في المنطقة الوسطى وأحد الأبنية السكنية في منطقة بانياس. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n كما أوضح أنّ  العدوان الإسرائيلي نُفّذ من جهة الأراضي اللبنانية. بدورها، أكدت مراسلة الميادين في سوريا أنّ الدفاعات الجوية السورية تصدت لأهدافٍ معادية في سماء مدينة حمص. في 20 أيار/مايو الجاري، استشهد 4 أشخاص، في عدوانٍ إسرائيلي جنوبي مدينة حمص السورية، وفي التفاصيل فإنّ مسيّرة إسرائيلية استهدفت بصاروخ شاحنةً، عند أطراف مدينة القصير. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بانياس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بانياس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرطوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بانياس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القصير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}