{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cee",
    "title": "وزير الخارجية السعودي يزور القاهرة: يجب العمل لإيقاف الحرب على غزة",
    "full_text": "وزير الخارجية السعودي يزور القاهرة للتحضير لـ\"لجنة المتابعة والتشاور السياسي\" بين البلدين، وتشديدٌ على ضرورة وقف الحرب على غزة وإدخال المساعدات. في مؤتمر صحفي مشترك، جمع وزير الخارجية السعودي فيصل بن فرحان، ونظيره المصري، سامح شكري، أشار  الأول إلى أنّ \"إسرائيل\" تمارس سياسة ممنهجة لتجويع قطاع غزة، مؤكداً أنّ المطلوب \"إلزام إسرائيل بالتقيد بالقانون الإنساني الدولي\". وأضاف: \"ما نحتاج إليه هو قرار من المجتمع الدولي، يجعل القانون الدولي الإنساني مطبقاً على الجميع\"، لأنّ \"رفض إسرائيل الكامل لحكم محكمة العدل الدولية، هو ما أدّى إلى الوضع الذي نحن فيه\". وتأتي زيارة بن فرحان إلى القاهرة، ضمن إطار بدء اجتماع لجنة المتابعة والتشاور السياسي بين مصر والسعودية، حيث تشاور الوزيران في مستجدات \"الأوضاع في المنطقة التي تشهد تعقيداً\". وشدّد الوزير شكري على \"أهمية التنسيق بين مصر والسعودية، حول تطورات الأوضاع الراهنة في مقدمتها القضية الفلسطينية\".  كما أكّد شكري ضرورة وقف إطلاق النار بشكل فوري في غزة، مشدداً على ضرورة رفع الحصار، ووقف العقاب الجماعي والتهجير القسري للفلسطينيين، داعياً المجتمع الدولي إلى \"ردع ما تقوم به إسرائيل من عدم الالتزام بأي من القرارات، وإدخال المنطقة في دوامة عنف\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n كذلك، أشار إلى أنّ تعليق تمويل الأونروا \"عقاب جماعي للفلسطينيين\"، لافتاً إلى أنّ الألفاظ التي استخدمت ضد موظفين في الأونروا \"لم تستخدم احتجاجاً على مقتل 26 ألف فلسطيني\". وشدد على \"ضرورة حل الأزمة وفق مبدأ حل الدولتين، وضمان نفاذ المساعدات الإنسانية\"، مشيراً إلى أنه \"تم التطرق للوضع في البحر الأحمر، وضرورة الالتزام بأمن الملاحة البحرية بعيداً عن التوتر في المنطقة\" .  كيف يُقرأ الدور المصري منذ بداية حرب الإبادة على قطاع غزة؟ أستاذ العلوم السياسية في جامعة بغداد د. أنور الحيدري#الميادين #بالحبر_الجديد#مصر #غزة pic.twitter.com/CSmrnOqd7o \n\n ولفت إلى أن المباحثات بين الوزيرين، تناولت أيضاً \"الوضع في السودان وضرورة الوقف الكامل لإطلاق النار، وإدخال المساعدات والعودة إلى المسار السياسي\"، معرباً عن \"الرفض التام لأي إجراءات تهدد أمن السودان واستقلاله وسيادته \" .  وعلى صعيد آخر، أوضح شكري، أن الجانب الإثيوبي تراجع عما تم الاتفاق عليه بخصوص سد النهضة، مشدداً على ضرورة التوصل إلى اتفاق قانوني ملزم. وفي السياق، أعلن، أمس السبت، البيت الأبيض عن اتصال جرى بين الرئيس الأميركي جو بايدن، وكلّ من أمير قطر الشيخ تميم بن حمد آل ثاني، والرئيس المصري عبد الفتاح السيسي، وذلك لبحث التطورات في غزّة، ووقف إطلاق النار وإتمام صفقة لتبادل الأسرى. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزير الخارجية السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيصل بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سامح شكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنور الحيدري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوزيرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}