{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27de",
    "title": "في رفح ومحور \"نتساريم\".. المقاومة تصطاد آليات الاحتلال وجنوده وتحقق إصابات مباشرة",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تستمر في التصدي لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في غزة، وتحقق إصابات مباشرة في محور\"نتساريم\" ورفح. تواصل المقاومة الفلسطينية التصدي لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في غزة، وتدك آلياتها وتجمعات جنودها في مناطق متفرقة من القطاع. حيث أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، دك تجمع لجنود وآليات الاحتلال بقذائف الهاون قرب مفترق عوض الله بمخيم يبنا جنوب مدينة رفح. ونشرت القسام مشاهد لاستهداف جنود وآليات الاحتلال في محور التقدم بمخيم الشابورة وسط مدينة رفح جنوب القطاع. #شاهد | #كتائب_القسام تنشر مشاهد عن استهدافها جنود وآليات الاحتلال الإسرائيلي في محور التقدم في مخيم #الشابورة وسط مدينة #رفح، جنوبي قطاع #غزة. #الميادين #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/EpaXDgyxUz \n\n من جانبها، أكدت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، قصفها برشقة صاروخية تموضعاً لجنود الاحتلال على خط الإمداد في محور \"نتساريم\" جنوب مدينة غزة. \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n وحققت سرايا القدس إصابات مباشرة في عدد من جنود الاحتلال المتمركزين على البوابة الخارجية لمعبر رفح ومحيطها خلال دكها لهم بقذائف الهاون. كما عرضت سرايا القدس مشاهد من استهداف مجاهديها بقذائف الهاون مقرا للقيادة والسيطرة تابع للاحتلال في موقع أبو عريبان جنوب شرق مدينة غزة. #سرايا_القدس تعرض مشاهد من استهداف مجاهديها بقذائف الهاون مقراً للقيادة والسيطرة تابع للاحتلال الإسرائيلي في موقع أبو عريبان جنوب شرق مدينة #غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/ObuoxBA6ze \n\n وبالتزامن، أعلنت قصف موقع وإسناد \"صوفا\" العسكري برشقة صاروخية. بدورها، أعلنت كتائب المجاهدين استهداف مجاهديها قوات الاحتلال المتمركزة في محور \"نتساريم\" برشقة صاروخية اليوم، مؤكدةً رصد طائرات العدو تهرع لمكان الاستهداف لنقل الإصابات بعد الاستهداف. ودكت كتائب المجاهدين موقع \"كوسوفيم\" العسكري شرق المحافظة الوسطى برشقة صاروخية. وبينما تواصل المقاومة تصدّيها للقوات الإسرائيلية في قطاع غزة، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي، الجمعة، بمقتل ضابط وجندي، وإصابة 5 آخرين، بينهم ثلاثة جروحهم خطيرة في معارك قطاع غزة، الأمر الذي يرفع عدد قتلاه إلى 664 بين ضابط وجندي، منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "XDgyxUz",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عريبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#سرايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عريبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#غزة #فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسوفيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}