{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c4c",
    "title": "التحليلية | يوم اللغة العربية: قراءة في قاموس المقاومة",
    "full_text": "\nمعارك ضارية في محاور التوغل بغزة والاحتلال الإسرائيلي يعلن مقتل خمسة جنود، وارتقاء أربعة شهداء في الضفة الغربية، والمقاومة في لبنان تستهدف منصتين للقبة الحديدية، والبحرية اليمنية تستهدف سفينتين مرتبطتين بالاحتلال.\nوثيقة اليوم: المرصد اليورومتوسطي لحقوق الإنسان يؤكد صحة الوثائق بشأن تصفية وتعذيب معتقلين من غزة في معسكر لجيش الاحتلال شبيه بغوانتنامو.\nقضية اليوم: في اليوم العالمي للغة العربية، قراءة في قاموس المقاومة وصراع الأمة مع \"إسرائيل\"، أي معركة في اللغة والمصطلحات؟\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المرصد اليورومتوسطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغوانتنامو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}