{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25c7",
    "title": "لبنان: حزب الله يستهدف مواقع للاحتلال على طول الحدود بعمليات نوعية.. ويزفّ شهيدين",
    "full_text": "11 عملية نوعية نفّذتها المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - الجمعة، مستهدفةً مواقع \"جيش\" الاحتلال وقواته بعد رصد تحركاتها، شمالي فلسطين المحتلة. نفّذت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - الجمعة، سلسلة عمليات طالت أهدافاً متنوعة للاحتلال الإسرائيلي عند الحدود مع فلسطين المحتلّة وشماليّها، دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته. واستهدف مجاهدو المقاومة الإسلامية في لبنان مقر قيادة ‏كتيبة السهل التابعة للواء \"769\" في قاعدة \"بيت هلل\" بصواريخ \"فلق\"، وأصابوه إصابة مباشرة ورداً على ‌‏الاعتداء الإسرائيلي على بلدة حناويه الجنوبية، نفّذت المقاومة، في عمليتين منفضليتين، هجوماً جوياً بمسيّرات انقضاضية على مقريّن عسكريين. وأفادت المقاومة، في بيانها، بأنّها نفّذت هجوماً جوياً بمسيرات انقضاضية على المقر المستحدث للفرقة \"91\" في \"إييليت\"، واستهدفت ‌‌‏أماكن استقرار ضباط وجنود العدو وأصابت أهدافها بدقة. ‏ كما شنّ مجاهدو المقاومة هجوماً بمسيّرة انقضاضية على مقرّ الكتيبة الصاروخية والمدفعية في ثكنة \"يوآف\"، بحيث استهدفت مكان ‏تموضع واستقرار ضباط العدو وجنوده، وأصابت هدفها بدقة. \"درسنا كل الفرضيات والسيناريوهات التي يمكن أن يلجأ إليها الاحتلال على جبهتنا\"الأمين العام لـ #حزب_الله السيد حسن #نصرالله في الحفل التأبيني للرئيس الإيراني الشهيد #إبراهيم_رئيسي ورفاقه #لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/SlIjzAe3rB \n\n كذلك، أعلنت المقاومة الإسلامية استهداف مبنى تتموضع فيه قوة من الاستخبارات العسكرية ‏في \"المنارة\"، وهو يحتوي على تجهيزات تجسسية فنية، وأُصيب المبنى بصورة ‏مباشرة، الأمر الذي أدى إلى تدمير التجهيزات التجسسية، كما استهدفت مبنى يستخدمه جنود العدو في مستوطنة \"مرغليوت\" ‏بالأسلحة الصاروخيّة.‏ وجاء في بيانات المقاومة أنّ هاتين العمليتين هما دعم للشعب الفلسطيني وإسناد للمقاومة في غزّة، ورد على  ‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية الصامدة والمنازل المدنيّة الآمنة. واستهدفت المقاومة موقع \"‏الرمثا\" في تلال كفرشوبا المحتلة بالأسلحة الصاروخية، ومقر ‏السرية الحدودية في ثكنة \"دوفيف\" بصواريخ \"الفلق\"، موقعةً فيهما إصابات مؤكدة. وفي عملية مركبة، استهدف مجاهدو المقاومة، بالصواريخ الموجّهة، دبابة \"ميركافا\" إسرائيلية في حرج \"شتولا\" بديلة من الدبابة التي ‏تم تدميرها أمس، وبيّنت المقاومة أنّ استهدف الدبابة الإسرائيلية تم في أثناء تحرّكها الأمر الذي أدى إلى إصابتها وتدميرها ‏ووقوع أفراد طاقمها بين قتيل وجريح. وفيما بعد استهدف المجاهدون جنود الاحتلال، بقذائف المدفعيّة، وأصابوهم إصابة مباشرة بعد رصد تحرّكهم حول الدبابة المدمّرة. أعلنت #المقاومة_الإسلامية في لبنان استهداف دبابة ميركافا إسرائيلية في حرج شتولا، بالإضافة إلى الدبابة التي تم تدميرها أمس، بالصواريخ الموجّهة، في أثناء تحرّكها، الأمر الذي أدّى إلى إصابتها وتدميرها ووقوع أفراد طاقمها بين قتيل وجريح.واستهدفت المقاومة تحرّك جنود الاحتلال، بعد… pic.twitter.com/NGjYCZcZdK \n\n \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n بدورها، أقّرت وسائل إعلام إسرائيلية بإصابة 4 جنود إسرائيليين بجروح مختلفة نتيجة سقوط طائرة مسيّرة في مستوطنة شتولا على الحدود مع لبنان. وكانت المقاومة أكّدت، في وقتٍ سابق اليوم، استهدافها موقع ‏المالكية، بصاروخي \"بركان\"، وحقّقت إصابة مباشرة فيه. واستهدفت المقاومة، بالأسلحة الصاروخية أيضاً، تجمعاً ‏لجنود العدو الإسرائيلي عند مثلث السروات مقابل بلدة يارون بالأسلحة الصاروخية، كما استهدفت التجهيزات التجسسية في موقع بياض بليدا بالأسلحة المناسبة ، مؤكّدةً تحقيق إصابات مباشرة فيه أدت إلى تدميره. \"لا شيء يمنع #حزب_الله من الاستمرار في إطلاق نيرانه.. يهاجم بقوة ولديه كثير من الإنجازات\".\"إسرائيل\" تنكسر..#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/NAgpizeT2G \n\n وزفّت المقاومة الإسلامية في لبنان المجاهدين حسين نبيل المولى، وهو من مواليد عام 1996، من بلدة حربتا البقاعية، وحسن عادل الشِعبي، وهو مواليد عام 2000، من بلدة طيرحرفا وسكان بلدة القليلة في جنوبي لبنان، شهيدين في طريق القدس. وفي الوقت الذي تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان عملياتها دعماً لغزّة، مع استمرار العدوان الإسرائيلي منذ نحو 8 أشهر، تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن توسيع حزب الله قدراته الهجومية منذ بداية الحرب. وتحدث مراسل الميادين عن عدّة عمليات عسكرية نوعية استهدفت فيها المقاومة مواقع الاحتلال وثكنه، مؤكّداً مواصلة المقاومة دك مواقع الاحتلال على طول الحدود اللبنانية الفلسطينية. \"تواصل #المقاومة دك مواقع الاحتلال على طول الحدود اللبنانية الفلسطينية، وتعلن تنفيذها 9 عمليات عسكرية حتى الآن\"مراسل #الميادين علي الأحمر#لبنان#الميادين_لبنان@AliSalmanahmar pic.twitter.com/qn1e3UBji8 \n\n وفي وقتٍ سابق، أفاد مراسل الميادين بانطلاق صليات صواريخ من لبنان في اتجاه كريات شمونة وإصبع الجليل والجولان المحتل وسماع صفارات الإنذار . وتحدثت وسائل إعلام إسرائيلية، عن دوي صفارات الإنذار في مجموعة واسعة من المستوطنات قرب الحدود مع لبنان، وفي مجدل شمس ومسعدة ونمرود وشاعل عين قنيا خشية من دخول طائرة معادية. وتداول الإعلام الإسرائيلي، مقطع فيديو يُظهر لحظة سقوط صاروخ على المنطقة الصناعية في مستوطنة كريات شمونة، اليوم. فيديو نشرته وسائل إعلام \"إسرائيلية\" يُظهر لحظة سقوط صاروخ على المنطقة الصناعية في مستوطنة كريات شمونة، اليوم.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/n9TVxswgZL \n\n وعلى صعيد الاعتداءات الإسرائيلية على لبنان، أفاد مراسلنا بقصف إسرائيلي استهدف بلدات عيتا الشعب ومارون الراس وحولا وأطراف بلدات راميا والخيام ويارون. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حناويه الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إييليت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "‏الرمثا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة_الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين نبيل المولى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حربتا البقاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عادل الشِعبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي الأحمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونمرود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومارون الراس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلدات راميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}