{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1aae",
    "title": "إصابة فلسطينيَين برصاص الاحتلال بعد استهداف حاجز في جنين",
    "full_text": "مقاومون يستهدفون حاجز \"دوتان\" جنوبي غربي جنين، ووزارة الصحة الفلسطينية تقول إنّ فلسطينيَين أصيبا في إثر اشتباك مع قوات الاحتلال الإسرائيلي. أصيب فلسطينيان، فجر اليوم الاثنين، برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي قرب حاجز \"دوتان\" جنوبي غربي جنين، وفق وزارة الصحة الفلسطينية. كذلك، اعتقلت قوات الاحتلال الإسرائيلي شاباً جريحاً قرب حاجز \"دوتان\" الإسرائيلي بعد اندلاع اشتباك مسلح بين مقاومين وقوات الاحتلال قرب الحاجز. مصادر محلية:\"إطلاق نار يستهدف حاجز دوتان في جنين\". pic.twitter.com/ix6ux0OGdp \n\n وقالت خدمة الإسعاف في بلدة يعبد إنّ طواقمها تعاملت مع إصابة، وإنّ قوات الاحتلال اعتقلت الشاب الجريح، فيما نقل مصاب بجروح خطرة بالرصاص الحي في البطن والصدر إلى مستشفى ابن سينا التخصصي في جنين. وأضافت الوزارة أنّ اشتباكاً مسلحاً دار ضد قوات الاحتلال، وأعقبه إطلاق قوات الاحتلال النار بشكلٍ عشوائي. \n26 اب\n \n26 اب\n وذكرت مصادر محلية أنّ \"جيش\" الاحتلال نشر قوات كبيرة في منطقة بلدة يعبد بعد الاشتباك عند حاجز \"دوتان\". وفي سياقٍ متصل، اقتحمت قوات الاحتلال بلدة عناتا شمالي شرقي القدس المحتلة ومخيم عايدة في مدينة بيت لحم ومخيم بلاطة شرقي نابلس. فيديو| قوات الاحتلال تقتحم بلدة عناتا شمال شرق القدس المحتلة. pic.twitter.com/J7RNJL5xZ9 \n\n ومساء أمس، أكّدت فصائل المقاومة للميادين أنّ أيّ استهداف إسرائيلي لنائب رئيس المكتب السياسي لحركة حماس صالح العاروري سيُواجه بردٍ لا يتوقعه. وكان نتنياهو قد هدد باغتيال العاروري في وقتٍ سابق من يوم أمس. وعقب تصريحات نتنياهو وتهديده باغتياله، انتشرت صورة للعاروري مرتدياً الزي العسكري وأمامه بندقيته. وفي السياق، أكّدت حركة \"حماس\" أنّ تهديدات نتنياهو باغتيال العاروري وقادة المقاومة هي \"تهديدات جوفاء لم ولن تنجح في إضعاف المقاومة\". وكان العاروري قد أكّد في حوارٍ خاص بالميادين، الجمعة، أنّ تكرار الاحتلال الإسرائيلي التهديد باغتياله لن يترك أثراً أو تغييراً، مُشدّداً على أنّ المقاومة في الضفة الغربية ستتعزّز وتتمدّد وتزداد تأثيراً. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دوتان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيَين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دوتان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دوتان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دوتان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عناتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صالح العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}