{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12ed",
    "title": "\"الناتو\" يتجاهل دعوة أوكرانيا للمشاركة في قمته المقبلة",
    "full_text": "وزير الخارجية الأوكراني ينتقد موقف الناتو، غير الموحد، من انضام أوكرانيا، ويؤكد أن حلف شمال الأطلسي لم يوجه دعوة لأوكرانيا لحضور قمته المقبلة في ليتوانيا. قال وزير الخارجية الأوكراني دميتري كوليبا، اليوم الأربعاء، إن حلف شمال الأطلسي (الناتو) لم يوجه دعوة إلى أوكرانيا للمشاركة في قمة الحلف المقرر عقدها في تموز/يوليو المقبل في ليتوانيا. وأضاف كوليبا في مقابلة تلفزيونية: \"تمت دعوة أوكرانيا للمشاركة فقط في اجتماع على هامش قمة الناتو\". وأوضح الدبلوماسي: \"تلقينا دعوة، ليس للقمة نفسها، ولكن للمشاركة في مجلس الناتو - أوكرانيا الذي سيعقد على هامش القمة\". وانتقد الوزير الأوكراني عدم وجود موقف محدد من الناتو فيما يتعلق بعضوية أوكرانيا. وتابع: \"وفقاً لبعض الدول الأعضاء، لا ينبغي دعوة أوكرانيا، لأن هذه الخطوة ستؤدي إلى تصعيد، ونحن لدينا رأي معاكس\". \n24 اب\n \n24 اب\n ووفقاً له، فإن كل الشروط متوافرة لدعوة كييف إلى الناتو، لكن إذا كان الحلف \"لا يتخذ قراراً قوياً\" بشأن عضوية أوكرانيا، \"فإن منطق الخوف سيتملك الجميع\". ومن المقرر أن تعقد قمة الناتو في 11-12 تموز/يوليو المقبل في العاصمة الليتوانية فيلنيوس. وكان الأمين العام لحلف \"الناتو\" ينس ستولتنبرغ قد صرح منذ أيام بأن الحلفاء لن يناقشوا خلال الاجتماع دعوة أوكرانيا الرسمية لحلف شمال الأطلسي، لكنهم سيجرون مشاورات بشأن القرارات التي ستجعل كييف أقرب للانضمام إليه. وكان الرئيس الرئيس الأميركي جو بايدن قد صرح منتصف الشهر الحالي أنّ على أوكرانيا الوفاء بمتطلبات عضوية حلف \"الناتو\" من أجل حصولها على العضوية، مؤكداً أنّ واشنطن لن تسهّل عملية انضمامها قبل وفاء كييف بمتطلبات العضوية. يذكر أن حلف الناتو ضم مؤخراً فنلندا بشكل رسمي، عقب توقيع وزير الخارجية الفنلندي بيكا هافيستو وثيقة انضمام بلاده إلى الحلف في مكتب ممثلية فنلندا لدى الناتو ببروكسل، لتصبح فنلندا العضو الـ 31 في الحلف.  ولا تزال السويد تخوض محادثات بشأن الانضمام للناتو تعرقلت في أكثر من مناسبة نتيجة المعارضة التركية للانضمام ومطالبات تركيا بوقف نشاط حزب العمال الكردستاني في ستوكهولم.  \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليتوانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دميتري كوليبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليتوانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوليبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلنيوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ينس ستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيكا هافيستو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو ببروكسل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب العمال الكردستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}