{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c193c",
    "title": "جندي أوكراني يكشف تفاصيل كارثية من داخل \"الهجوم المضاد\" (فيديو)",
    "full_text": "الجندي الأوكراني كان عليه أن يقطع مسافة 22 كيلومتراً سيراً على الأقدام، خلال يوم كامل، بمعدات عسكرية يبلغ وزنها الإجمالي 60 كيلوغراماً. انتشر مقطع فيديو على شبكات التواصل الاجتماعي لجندي أوكراني وهو يتحدث عن تجربته في المشاركة في\"الهجوم المضاد\" ضد القوات الروسية. وبحسب وكالة \"سبوتنيك\"، يظهر في الفيديو الجندي الأوكراني وهو يتحدث عن نتائج الهجوم المضاد المخيّب للآمال، وتدمير القوات الروسية لدبابات \"ليوبارد\" التابعة للقوات الأوكرانية. \n\n وبحسب الجندي، كان عليه أن يقطع مسافة 22 كيلومتراً سيراً على الأقدام، خلال يوم كامل، بمعدات عسكرية يبلغ وزنها الإجمالي 60 كيلوغراماً، وكانت النتيجة مخيبة للآمال، فقد تمّ تدمير دبابتين أوكرانيتين من طراز \"ليوبارد\"، واحدة منهما بقيت دون برج. وفي وقت سابق من اليوم، أعلنت وزارة الدفاع الروسية، أن البحرية الروسية استهدف ليلا منشآت يتم فيها الإعداد لهجمات إرهابية ضد روسيا باستخدام طائرات مسيرة هجومية، وتم تحقيق الهدف من الضربة. \n26 اب\n \n26 اب\n وكان رئيس المركز الصحافي لقوات الغرب الروسية، سيرغي زيبينسكي، أفاد صباح اليوم الجمعة، بأنّ القوات العسكرية الروسية سيطرت على 5 مراكز مراقبة في اتجاه دفوريتشنسك، وأنّ القوات الأوكرانية فقدت أكثر من كتيبة من أفرادها، وأنّها فقدت منظومة المدفعية الذاتية الحركة البولندية \"كراب\"، ومنظومة الرادار الأميركية المعروفة بـ\"AN/TPQ-50\". وأعلن زيبينسكي \"تدمير منظومة الصواريخ الذاتية الحركة من طراز (فوزديكا 2أس1)، وتمكنت فرقة منظومة الدفاع الجوي (بوك) من إسقاط طائرة هليكوبتر من طراز (مي-8) في منطقة كودكوفكا، وفي منطقة ليمان بيرفي دُمر طائرة استطلاع بدون طيار من طراز (Lelka-100)، كما تم تدمير طائرة بدون طيار من طراز (Furya) على يد فرقة منظومة الصواريخ الدفاعية (تو)\". كذلك، أشار  إلى شنّ ضربات على منشآت الطاقة والصناعة الدفاعية والقيادة العسكرية والاتصالات في جميع أنحاء البلاد. وبدأ الهجوم المضادّ، الذي تحدثت عنه السلطات الأوكرانية منذ فترة طويلة، في 4 حزيران/يونيو، في محاور واسعة جنوبي دونيتسك وزاباروجيا وأرتيوموفسك. وفي 9 تموز/يوليو، أقرّ الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، بأنّ وتيرة الهجوم المضاد للقوات الأوكرانية \"ليست كما كان متوقعاً\"، وتابع: \"نريد جميعاً أن يحدث هذا بشكلٍ أسرع. كل يوم يعني خسائر بين الأوكرانيين\". وقبل أيام، أفادت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، بأنّ ما يصل إلى 20%؜ من الأسلحة التي أرسلتها أوكرانيا إلى ساحة المعركة خلال الهجوم المضاد تعرّضت للتلف أو الدمار، وفقاً لمسؤولين أميركيين وأوروبيين. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لجندي أوكراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليوبارد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليوبارد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الغرب الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي زيبينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات العسكرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دفوريتشنسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "AN/TPQ-50",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "زيبينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوزديكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظومة الدفاع الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوك",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كودكوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليمان بيرفي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Furya",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأرتيوموفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}