{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a52",
    "title": "إعلام إسرائيلي تعليقاً على خطاب السيد نصر الله: مستمر في تهديد \"إسرائيل\"",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تعلق على خطاب الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، والمتعلق بالتهديدات التي أطلقها في خطابه، مساء اليوم. أبدت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الإثنين، اهتماماً بمضمون خطاب الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، ولا سيما تهديداته بالرد على أي عملية اغتيال إسرائيلية في لبنان.  ونقلت القناة الإسرائيلية، \"كان\"، مشاهد مباشرة من خطاب السيد نصر الله، مع تعليق مراسل الشؤون الإسرائيلية روعي كايس، ومفاده أن أي اغتيال إسرائيلي في الأراضي اللبنانية سيقابَل بالحرب. ونقلت القناة مشاهد من خطاب السيد نصر الله في نهاية نشرتها المسائية الرئيسة. ولفت موقع \"يديعوت أحرونوت\" إلى أن السيد نصر الله يدعم نائب رئيس المكتب السياسي في حركة حماس، صالح العاروري. ولفتت \"القناة الـ13\" الإسرائيلية إلى أن الأمين العام لحزب الله مستمر في تهديد \"إسرائيل\". وتطرقت القناة إلى ما نقله السيد نصر الله عن رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، بعد اتهام الأخير إيران بالعمليات في الضفة، معقبة بالقول: \"لكنها ليست إيران، بل الشعب الفلسطيني. وبشأن مسألة الاغتيالات، فإنّ صالح العاروري هو العقل المدبر للعمليات في الضفة\". \n26 اب\n \n26 اب\n يأتي ذلك في وقت تحدث السيد نصر الله عن تهديدات القادة الإسرائيليين، مشيراً إلى عدم جدوى هذه التهديدات، وقال: \"لا التهديد، ولا تنفيذ التهديد، سيوقفان المقاومة، بل سيزيدانها عناداً وإصراراً وقوة\". وأصرّ السيد نصر الله على تكرار موقف المقاومة السابق، والملتزم موقفاً، مفاده أنّ \"أي اغتيال في الأرض اللبنانية، يطال لبنانياً أو فلسطينياً أو إيرانياً أو سواهم، لا يمكن السكوت عنه\".  ووجّه السيد نصر الله حديثه إلى العدو الإسرائيلي، مؤكّداً أنّه \"يجب أن يعترف بأنّه في مأزقٍ تاريخي ووجودي واستراتيجي\"، وأنّه لن يجد مخرجاً لذلك. وكان العاروري أكّد، في حوارٍ خاص بالميادين، الجمعة، أنّ تكرار الاحتلال الإسرائيلي التهديد باغتياله لن يترك أثراً أو تغييراً، مُشدّداً على أنّ المقاومة في الضفة الغربية ستتعزّز وتتمدّد وتزداد تأثيراً. ولفت إلى أنّ تمدّد المقاومة إلى سائر مناطق الضفة الغربية يمثّل \"كابوساً للاحتلال، ويسبّب له هستيريا وتوتراً وخوفاً\"، مؤكّداً أنّ المقاومة تحبط سياسات الاستيطان والتوسّع في الضفة الغربية، والتي تعتمدها حكومة الاحتلال الفاشيّة، وأنّها، عبر تمدّدها، ستجبر الاحتلال على الفشل والتراجع\". بالتزامن، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ كلام رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، وتهديده بملاحقة قادة المقاومة، \"ليس دقيقاً\". وكان نتنياهو صرّح، في جلسة لحكومة الاحتلال، في وقتٍ سابق اليوم، بأنّ \"حماس ومن تدعمهم إيران يدركون جيداً أننا سنقاتل بكل الوسائل ضد محاولاتهم إنتاج العنف ضدنا في الضفة وغزة، وفي كل مكان آخر\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روعي كايس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صالح العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صالح العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأرض اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}