{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e5c",
    "title": "الصين: القانون الدولي يُنتهك في غزّة.. وندعو إلى وقف فوري لإطلاق النار",
    "full_text": "القائم بأعمال بعثة الصين الدائمة لدى الأمم المتحدة، داي بينغ، يؤكّد أنّ الوقف الفوري لإطلاق النار هو الشرط المسبق الضروري لحماية المدنيين في قطاع غزّة. أكّد القائم بأعمال بعثة الصين الدائمة لدى الأمم المتحدة، داي بينغ، أمس الثلاثاء، أنّ الصين ستبذل \"جهوداً دؤوبة لاستعادة السلام وإنقاذ الأرواح وضمان وصول المساعدات الإنسانية إلى قطاع غزّة\". وقال داي في كلمةٍ له أمام مجلس الأمن الدولي، إنّ ما يحدث في غزّة، \"ينتهك القانون الدولي، ويتجاوز الحد الأدنى للأخلاق الإنسانية والضمير\"، مضيفاً أنّ الناس يفتقرون إلى ضمانات السلامة الأساسية وإمدادات البقاء على قيد الحياة، ويُواجهون باستمرار \"خطر الموت والجوع والمرض، ويعيشون في خوفٍ ويأس كل يوم\". كما أشار إلى أنّ مجلس الأمن التابع للأمم المتحدة اعتمد القرارين 2712 و2720، اللذين يدعوان إلى دخول المساعدات وإطلاق سراح الأسرى، ومع ذلك، \"وبسبب العوائق المتعمدة، واجه دخول الإمدادات الإنسانية إلى غزّة العديد من الصعوبات\". ودعا \"إسرائيل\" إلى الوفاء بجدّية بالتزاماتها، باعتبارها السلطة القائمة بالاحتلال بموجب اتفاقية جنيف، والتعاون الكامل في تنفيذ قرارات مجلس الأمن، وفتح جميع طرق الوصول البرية والبحرية والجوية، وضمان وصول ودخول الإمدادات الإنسانية بشكلٍ آمن وسريع ومن دون عوائق. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n كذلك، شدّد داي على أنّ \"إسرائيل\"، يجب أن تلتزم بشكلٍ صارم بمتطلبات آلية تجنب الاشتباك، وأن تضمن سلامة الوكالات الإنسانية والعاملين فيها، وعليها أن تُوفّر التسهيلات اللازمة للوكالات الإنسانية لتقديم المساعدة في غزّة. وأشار داي إلى أنّ محكمة العدل الدولية، أمرت باتخاذ إجراءات من \"إسرائيل\"، لمنع الإبادة الجماعية وتزويد السكان في غزّة بالخدمات الأساسية والمساعدات الإنسانية. وأفاد القائم بأعمال بعثة الصين الدائمة لدى الأمم المتحدة بأنّ وكالة \"الأونروا\"، هي \"شريان الحياة\" لسكّان غزّة، ودورها \"لا غنى عنه ولا يُمكن استبداله\". وأكّد أنّ \"الوقف الفوري لإطلاق النار، هو الشرط المسبق الضروري لحماية المدنيين، وتقديم المساعدة وتخفيف الكارثة الإنسانية\". وقبل أيام، قال وزير الخارجية الصينية، وانغ يي، إنّ التصعيد الأخير للصراع الفلسطيني الإسرائيلي وامتداده والتوتر المستمر في البحر الأحمر، يبرهن مرّةً أخرى أنّ قضية فلسطين تقع في قلب قضية الشرق الأوسط، مشيراً إلى أنّ \"أجيالاً من الشعب الفلسطيني تمّ تشريدهم ولم يتمكّنوا من العودة إلى ديارهم حتى يومنا هذا\". وكان وانغ يي قد أكّد، أنّ بلاده لن تسمح باستمرار الأزمة الإنسانية في قطاع غزّة، لافتاً إلى أنه لمعالجة قضية البحر الأحمر، \"يجب حلّ السبب الجذري لها، والسبب الجذري هو القتال المستمر في غزّة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داي بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داي بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}