{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e3b",
    "title": "الدفاع الروسية: مقتل 440 جندياً أوكرانياً.. واعتراض صواريخ \"هيمارس\"",
    "full_text": " وزارة الدفاع الروسية تنشر تفاصيل حصيلة خسائر الجيش الأوكراني خلال الساعات الـ24 الأخيرة على عدة محاور. أعلنت وزارة الدفاع الروسية حصيلة خسائر الجيش الأوكراني خلال الساعات الـ24 الأخيرة، مشيرةً إلى مقتل 440 جندياً أوكرانياً على خمسة محاور قتال أساسية. وقالت الدفاع الروسية في تقريرها الصادر اليوم الأحد، إن قواتها قضت على أكثر من 70 جندياً أوكرانياً على محور كوبيانسك، ونحو 90 جندياً على محور كراسني ليمان، وما يزيد على 200 جندي على محور دونيتسك، و60 جندياً على محوري جنوب دونيتسك وزاباروجيا، إضافة إلى نحو 20 جندياً على محور خيرسون. ولفتت وزارة الدفاع إلى أنّ مقاتلاتها أسقطت مروحية عسكرية أوكرانية من طراز \"مي-8\" في جمهورية دونيتسك الشعبية. وأضاف البيان، أن الضربات الهجومية ونيران المدفعية لمجموعة القوات \"الغربية\" أصابت وحدات من القوات المسلحة الأوكرانية في منطقة ستيلماخوفكا في جمهورية لوغانسك الشعبية، ودفوريشنايا وستيبوفايا نوفوسيلوفكا وتاباييفكا وسينكوفكا في مقاطعة خاركوف. كما تمّ تحييد أكثر من 70 جندياً أوكرانياً على محور كوبيانسك، وتدمير مركبة قتالية مدرعة، وأربع شاحنات صغيرة، كما أصيب مستودع ذخيرة للواء الدفاع الإقليمي 127 في القرب من منطقة لوكيانتسي في مقاطعة خاركوف. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n كذلك تم تحييد ما يصل إلى 90 جندياً أوكرانياً على محور كراسني ليمان، وتدمير أربع مركبات قتالية مدرعة، وثلاث سيارات، ومدافع هاوتزر من طراز \"دي 30\". أما في  اتجاهات جنوب دونيتسك وزاباروجيا، فقد أوضحت وزارة الدفاع أنّ الطيران التشغيلي والتكتيكي والمدفعية لمجموعة \"فوستوك\" استهدفت وحدات العدو في مناطق أوغليدار وبريشيستوفكا في جمهورية دونيتسك الشعبية، ومالينوفكا في مقاطعة زاباروجيا. وبلغ إجمالي الخسائر في هذه المناطق ما يزيد على 200 جندي أوكراني على محور دونيتسك، و60 جندياً على محوري جنوب دونيتسك وزاباروجيا، وتدمير مركبتين قتاليتين مدرعتين، وثلاث سيارات، بالإضافة إلى اثنين من مدافع الهاوتزر من طراز \"دي 30\". وفي اتجاه خيرسون، تم تحييد ما يصل إلى 20 جندياً أوكرانياً، وتدمير مدافع هاوتزر ذاتية الدفع من طراز \"أكاسيا\"، بالإضافة إلى نظام مدفعي من طراز \"إم 777\". وأضاف البيان، أن أنظمة الدفاع الجوي الروسية اعترضت 7 صواريخ من طراز \"هيمارس\". وتم تدمير 14 مركبة جوية أوكرانية من دون طيار، في مناطق فارفاروفكا وبشينيتشنوي وكراسنوريتشينسكوي في جمهورية لوغانسك الشعبية، وكيريلوفكا وفولنوفاخا وياسينوفاتايا في جمهورية دونيتسك الشعبية، وتوكماك وبلوشكي في مقاطعة زاباروجيا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستيلماخوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية لوغانسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودفوريشنايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وستيبوفايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفوسيلوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتاباييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسينكوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكيانتسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دي 30",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوستوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوغليدار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريشيستوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالينوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقاطعة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهاوتزر",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دي 30",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكاسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إم 777",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فارفاروفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبشينيتشنوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكراسنوريتشينسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية لوغانسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكيريلوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفولنوفاخا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وياسينوفاتايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتوكماك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلوشكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}