{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1be1",
    "title": "نشرة الثانية عشرة",
    "full_text": "\nقمة البريكس توافق على انضمام مصر والامارات والسعودية وايران وإثيوبيا والأرجنتين اليها، وقادتها يؤكدون دورها المستقبلي الهام على كافة الصعد.\nالاحتلال يوسع مداهماته في الضفة ويعتقل اكثر من ثلاثين فلسطينياً بينهم أسرى محررون والمقاومة تتصدى.\nروسيا تفتح تحقيقا بحادث تحطم الطائرة الذي أدى إلى مقتل مؤسس مجموعة فاغنر، وبايدن يقول انه ليس مندهشا من مقتله.\nاليابان تبدأ بتصريف المياه المعالجة من محطة فوكوشيما النووية إلى المحيط الهادئ، والصين تعلق جميع وارداتها من منتجات البحر اليابانية.\nالمقت يحذر أهالي السويداء عبر الميادين من استغلال حركتهم المطلبية في أجندات فتنوية وخارجية، والقوى الوطنية في المحافظة ترفض محاولات التقسيم والإدارة الذاتية.\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والامارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة فوكوشيما النووية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهادئ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}