{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0958",
    "title": "83 يوماً على العدوان: أكثر من 21 ألف شهيد في غزة.. والاحتلال يدمّر مستشفيات الجنوب",
    "full_text": "وزارة الصحة في حكومة غزّة، تصدر آخر الأرقام والإحصاءات البشرية والمادية بعد 83 يوماً على العدوان الإسرائيلي في غزّة. قال المتحدث باسم وزارة الصحة في حكومة غزّة، أشرف القدرة، في اليوم الـ 83 للعدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، إنّ الاحتلال ارتكب 20 مجزرة خلال الساعات الـ 24 الماضية، بحق عوائل بكاملها، راح ضحيتها 210 شهيد و 360 إصابة. وقال القدرة، إنّ العدوان الإسرائيلي، أسفر حتى اليوم الخميس، عن ارتقاء 21 ألف و320 شهيد، بالإضافة إلى جرح نحو 56 ألف فلسطيني.  فلسطينية قتل الاحتلال طفلتها: \"بياكلوا قتلة من حماس بالليل، وبيجوا بيتشاطروا على الأطفال والنساء\"#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/KakVj0eH0r \n\n كما أكّد المتحدث باسم وزارة الصحة، أنّ تعمّد استهداف المنظومة الصحية، أدّى إلى استشهاد 312 كادر صحي، جزء منهم من الطاقات التخصصية النادرة. وأضاف أنه تعمّد أيضاً تدمير 104 سيارة إسعاف وإخراجها عن الخدمة، كما اعتقل 99 كادراً صحياً على رأسهم مدراء مستشفيات شمال غزة، واضعاً إياهم في ظروف قاسية، \"ويعذبهم ويجوّعهم ويعرضهم للبرد الشديد\". وذكر أنّ الاحتلال، تعمّد استهداف 142 مؤسسة صحية، وأخرج 23 مستشفى و53 مركز صحي عن الخدمة، وأنهى الخدمات الصحية في شمال غزة بشكل كامل. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأشار في هذا السياق، إلى أنّ الاحتلال الإسرائيلي يستهدف حالياً محيط مجمع ناصر الطبي ومستشفى الأمل التابع لجمعية الهلال الأحمر في خان يونس، معبراً عن خشيته من تكرار سيناريو مجمع الشفاء الطبي، ومطالباً المؤسسات الأممية باتخاذ خطوات فاعلة وعاجلة، لضمان مستشفيات جنوب غزة وطواقمها الطبية والجرحى والمرضى وآلاف النازحين الموجودين فيها. كذلك، طالب القدرة، المؤسسات الدولية بتدخلات عاجلة من أجل اعادة تشغيل مجمع الشفاء الطبي، وما يمكن تشغيله من مستشفيات شمال غزة أمام حاجة 800 ألف نسمة. وأكّد أنّ \"الأوضاع الإنسانية والصحية للنازحين بلغت مستويات كارثية تفوق الوصف\"، مشيراً إلى أنّ أكثر من 1.9 مليون نازح يفتقرن للماء والطعام والدواء، وإلى أنّ 50% من النازحين هم من فئة الاطفال ويتعرضون للجفاف وسوء التغذية والأمراض التنفسية والجلدية والبرد القارص وعدم توفر التطعيمات للمواليد.  وأضاف في مؤتمر الصحافي، أنّ 50 ألف سيدة حامل يعانين من العطش وسوء التغذية والرعاية الصحية في مراكز الإيواء. كارثة إنسانية تعيشها الحوامل في غزة... والاحتلال يحاصر الأطباء في المراكز الطبية ويمنعهم من توليد النساء #غزة#فلسطين#الميادين_GO pic.twitter.com/kiIbWzF2c4 \n\n ووختم حديثه بالقول أنّ هناك أولوية لمغادرة 5000 جريح من الحالات الخطيرة والمعقدة للعلاج بالخارج، لإنقاذ حياتهم، لافتاً إلى أنّ آلية مغادرة الجرحى غير مجدية، ولا تستجيب للأعداد الكبيرة من الإصابات، مشدداً على الحاجة إلى توفير الية جديدة تسمح بخروج مئات الجرحى يومياً. \"والله لو بتقتلوا 1000 مقاوم من حماس.. سيأتي مليون غيرهم\"#فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/aDtAnQwSr8 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة غزّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومستشفى الأمل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجمعية الهلال الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}