{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c06e6",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقرّ بمقتل 3 من ضباطه في المنطقة الجنوبية",
    "full_text": " \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يقرّ بمقتل ثلاثة من ضباطه في المنطقة الجنوبية في قطاع غزة في أوقات متفرقة من تشرين الأول/أكتوبر الجاري. أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل ثلاثة من ضباطه جنوبي قطاع غزة خلال أوقات متفرقة من شهر تشرين الأول/أكتوبر الجاري. وقال \"جيش\" الاحتلال إنّ ضباطه قتلوا في السابع والعاشر والخامس والعشرين من الشهر الجاري. وكان قد أعلن الناطق باسم \"جيش\" الاحتلال أنّه تم إبلاغ 312 عائلة أنّ أبناءهم العسكريين قتلوا، و239 عائلة أنّ أبناءهم أسرى لدى المقاومة الفلسطينية. وفي وقت سابق، قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ أكثر من 1500 إسرائيلي قتلوا وجرح نحو 5400 منذ بدء هجوم غزة في 7 تشرين الأول/أكتوبر. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وتأتي تصريحات \"جيش\" الاحتلال بالتزامن مع تأكيد المقاومة الفلسطينية في غزّة، مواصلة الاشتباك مع قوات الاحتلال. وذكرت \"سرايا القدس\" أنّ \"كتائب المجاهدين قصفت الحشود العسكرية للعدو شرقي مدينة غزة برشقة صاروخية\". وقصفت السرايا كلّاً من \"كيسوفيم\" و\"بئيري\" و\"أفشليوم\" و\"عين حتسور\" برشقات صاروخية وقذائف الهاون، كما قصفت \"كيبوتس نيريم\" في غلاف غزة، وتجمّعاً لآليات وجنود الاحتلال في موقع تأمين السريج وبوابة السناطي بقذائف الهاون. وأفادت بقصف \"تل أبيب\" رداً على المجازر الصهيونية بحق المدنيين. واستهدفت أيضاً موقع تأمين السريج شرقي خان يونس بقذائف الهاون،  وتحشيداً لآليات العدو المتوغلة بمنطقة السودانية شمال غرب غزة. بدورهم، خاض مجاهو كتائب القسام - الجناح العسكري لحركة حماس اشتباكات مسلحة بالأسلحة الرشاشة وقذائف \"الياسين 105\" مع قوات العدو المتوغلة شمال غرب غزة. وأعلنت كتائب القسام، استهداف مستوطنة \"نتيفوت\" و\"أسدود\" وعسقلان برشقة صاروخية، وأيضاً كيبوتس \"نيريم\" وموقع \"مارس\" العسكري بقذائف الهاون، رداً على جرائم الاحتلال بحق المدنيين.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بئيري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفشليوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عين حتسور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيبوتس نيريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السناطي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات العدو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتيفوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيبوتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بقذائف الهاون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}