{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18f0",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nتظاهرة حاشدة في العراق تنديدًا بتكرار العدوان على المصحف الشريف، واجتماع طارئ لمنظمة التعاون الإسلامي، وإيران تستدعي السفير الدنماركي.\nعشرات الآلاف من الإسرائيليين يتظاهرون في القدس ومناطق أخرى رفضًا للتعديلات القضائية وخمسمئة جندي في أمان يعلنون التوقف عن الخدمة. \nهيئة محامي دارفور تعلن مقتل 16 شخصًا في المعارك بين الجيش وقوات الدعم السريع. \nبعد مقتل مراسل روسي، موسكو تتهم الغرب وأوكرانيا بالوقوف خلف هجوم زاباروجيا وتتوعد بالرد عليه.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة التعاون الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفير الدنماركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}