{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c190e",
    "title": "النفط يحقق مكاسب للأسبوع الـ4 مع تقلّص المعروض",
    "full_text": "أسعار النفط ترتفع بأكثر من دولار للبرميل مدعومةً بتزايد الأدلة على نقص الإمدادات في الأشهر المقبلة واحتدام الصراع بين روسيا وأوكرانيا. ارتفعت أسعار النفط، بأكثر من دولار للبرميل، اليوم الجمعة، مدعومةً بتزايد الأدلة على نقص الإمدادات في الأشهر المقبلة واحتدام الصراع بين روسيا وأوكرانيا، الذي من شأنه أن يؤدي لاستمرار تراجع الإمدادات. \n22 آذار\n \n10 آذار\n وزادت العقود الآجلة لخام برنت (Brent) 1.43 دولار أو 1.8% لتصل إلى 81.07 دولاراً للبرميل عند التسوية، فيما صعدت العقود الآجلة لخام غرب تكساس الوسيط الأميركي (West Texas Intermediate) 1.42 دولار أو 1.9% لتصل إلى 77.07 دولاراً للبرميل عند التسوية، وهو أعلى مستوى لها منذ 25 نيسان/أبريل. بدوره، قال فيل فلين، المحلل في \"برايس فيوتشرز جروب\" (PRICE Futures Group)، إنّ \"الإمدادات العالمية بدأت في التراجع، وقد يتسارع ذلك بصورة كبيرة في الأسابيع المقبلة\"، مشيراً إلى أنّ \"الأسعار قد تتأثر أيضاً بالمخاطر المتزايدة التي تنذر بنشوب حرب\". وكانت إدارة معلومات الطاقة الأميركية، قالت، الأربعاء الماضي، إنّ مخزونات النفط الخام تقلّصت وسط قفزة في صادرات الخام وزيادة استخدام المصافي. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برنت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Brent",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غرب تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فيل فلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برايس فيوتشرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "PRICE Futures Group",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}