{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2317",
    "title": "بالقذائف والصواريخ.. المقاومة تستهدف تجمعات العدو في محيط الشفاء.. ومقراً للقيادة في \"كيسوفيم\"",
    "full_text": "فيما يستمر الاحتلال الإسرائيلي، في فرض حصاره على مجمّع الشفاء الطبي في مدينة غزة، وتنفيذ جرائمه وانتهاكاته، تستمر المقاومة في مواجهة قواته المتوغلة في محيط المستشفى. أفاد مراسل الميادين، في قطاع غزة، بوقوع اشتباكات عنيفة بين قوات الاحتلال والمقاومين الفلسطينيين، شرقي البريج ومدينة الزهراء، وسط القطاع. وأعلنت كتائب عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، نجاح مجاهديها \"بقنص جندي صهيوني في محيط مجمّع الشفاء الطبي بمدينة غزة\". كما قامت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، بقصف \"تجمعات لجنود العدو في محيط مجمع الشفاء بقذائف الهاون النظامي عيار 60\". وإضافةً إلى ذلك، استهدفت السرايا تحشداً  لآليات العدو، ومقراً للقيادة جنوبي شرقي \"كيسوفيم\" بصواريخ \"بدر 1\". \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n #سرايا_القدس تنشر مشاهد من الاشتباكات واستهدافها لآلية عسكرية إسرائيلية في محيط #مجمع_الشفاء غرب مدينة #غزة#طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/dqVmfcZOi3 \n\n بدورها، استهدفت  كتائب شهداء الأقصى \"تحشدات لجنود العدو وآلياتهم العسكرية، بقذائف الهاون النظامي عيار 60، في محيط مستشفى الشفاء غرب مدينة غزة\". ويواصل \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، حرق منازل في محيط مجمع الشفاء الطبي بمدينة غزة، الذي يشهد منذ قرابة الأسبوع حصاراً مشدداً، واستهدافاً للطواقم الطبية والنازحين، حيث استهدفت طائرات الاحتلال الإسرائيلي، 3 بنايات سكنية تضم نحو 100 شقة، ودمّرتها بالكامل في محيط مجمع الشفاء. وفي السياق، أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية في غزة، اليوم الأربعاء، ارتفاع حصيلة ضحايا العدوان الإسرائيلي المتواصل إلى 32490 شهيداً، إضافة إلى 74889 إصابة منذ 7 أكتوبر 2023.  وأكدت، وفق تقريرها الإحصائي اليومي، أنّ الاحتلال ارتكب 8 مجازر جديدة ضد العائلات في القطاع، خلال الساعات الـ24 الماضية، وصل منها إلى المستشفيات 76 شهيداً وأكثر من مئة مصاب.  وأشارت إلى أنّ عدداً من ضحايا العدوان والمجازر، لا يزال تحت الركام وفي الطرقات، في وقتٍ لا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الزهراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب عز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدر 1",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}