{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c234c",
    "title": "\"إيكونوميست\": أوكرانيا تعاني من \"جوع القذائف\".. وهجوم روسي كبير متوقع خلال أشهر",
    "full_text": "مجلة \"ذي إيكونوميست\" البريطانية تتحدث عن \"جوع قذائف\" حاد تعانيه أوكرانيا في ظل بقاء مشروع قانون الدعم الذي تقدمت به الإدارة الأميركية رهينة للسياسة الانتخابية، وتشير إلى أن محنة أوكرانيا تشمل النقص في صواريخ الدفاع الجوي والدبابات، وفي الجنود أيضاً. رأت مجلة \"ذي إيكونوميست\" البريطانية أن وجهة النظر التي كانت سائدة في وقت سابق من هذا العام بشأن وصول الحرب في أوكرانيا إلى طريق مسدود بعد فشل الهجوم الأوكراني المضاد تعدّ الآن متفائلة، في ظل احتمال مثير للقلق باختراق هجوم روسي كبير جديد الدفاعات الأوكرانية والوصول إلى عمق البلاد. وفي الحديث عن الأسباب، أكدت المجلة أنّ أوكرانيا تعاني \"جوع القذائف\" الحاد، بعد ما تركه حظر حزمة الدعم العسكري لإدارة الرئيس الأميركي جو بايدن من عواقب مباشرة على ساحة المعركة، إضافة إلى فشل خطة الاتحاد الأوروبي في تقديم أكثر من نصف مليون قذيفة كان قد وعد بتسليمها بحلول هذا الشهر. وأشارت المجلة إلى أنّ استخدام أوكرانيا للطائرات المسيّرة ليس إلا تعويضاً جزئياً عن نقص القذائف، لافتةً إلى أن الطائرات المسيّرة لا تستطيع تركيز النيران بالطريقة التي تستطيع بها المدفعية فعل ذلك. وأكدت المجلة أنّ روسيا تطلق ما لا يقل عن 5 قذائف في مقابل كل قذيفة أوكرانية، إذ تنتج روسيا الآن نحو 3 ملايين قذيفة مدفعية سنوياً، فيما تتوقع أوروبا أن تكون قادرة على إنتاج 1,4 مليون قذيفة فقط سنوياً بحلول نهاية عام 2024. واعتبرت \"ذي إيكونوميست\" أنّ مشروع قانون الدعم الذي تقدمت به إدارة بايدن يظل رهينة للسياسة الانتخابية، في حين لم ترتقِ أوروبا إلى مستوى التحدي إلا متأخرة، مشيرةً إلى أن أفضل احتمال للتخفيف مما تعانيه أوكرانيا على صعيد التسلّح يتلخص في المبادرة التي تعمل عليها الحكومة التشيكية منذ بدء الحرب. \n24 اب\n \n24 اب\n وأضافت المجلة أنّ التشيك جابوا العالم بحثاً عن إمدادات من الذخائر لأوكرانيا، وحصلوا حتى الآن على نحو 800 ألف قذيفة، وقامت ألمانيا وهولندا والدنمارك وكندا ودول أخرى بتخصيص الأموال للمساعدة في دفع ثمنها. وأشارت المجلة إلى أنّ هناك نقصاً في أنواع أخرى من الذخائر، إذ تعاني أوكرانيا انخفاضاً خطيراً في عدد صواريخ الدفاع الجوي الاعتراضية، وتحتاج بشكل عاجل إلى المزيد من الأسلحة لضرب أهداف في شبه جزيرة القرم، بعدما استهلكت نسبة كبيرة من صواريخ \"كروز\" التي تبرعت بها بريطانيا وفرنسا، وفي ظل تمسك المستشار الألماني أولاف شولتس بموقفه من توريد صواريخ \"توروس\" الألمانية. وأكدت المجلة أنّ أوكرانيا تعاني نقصاً في الدبابات وغيرها من المركبات القتالية، إذ ينتظر أن تتمكن الولايات المتحدة من إرسال مئات مركبات برادلي القتالية المتوقفة من دون الحاجة إلى المزيد من الأموال من الكونغرس. ورأت المجلة أن على أوكرانيا أن تتحمل المسؤولية عن تباطئها في تجنيد المزيد من الجنود، إذ يصل متوسط ​​أعمار القوات الأوكرانية العاملة على الخطوط الأمامية إلى 43 عاماً، ويجري القائد الجديد للجيش ألكسندر سيرسكي عملية تدقيق لمعرفة السبب وراء مشاركة 300 ألف جندي فقط في القتال من أصل جيش قوامه 900 ألف جندي. وفي المقابل، لا تجد روسيا صعوبة كبيرة في تجنيد الجنود المتعاقدين، مع تدفق ثابت لنحو 30 ألف جندي جديد إلى الجبهة كل شهر. وفي أعقاب الانتخابات الرئاسية، أعلن وزير الدفاع الروسي تشكيل جيشين جديدين، الأمر الذي سيتطلب ما بين 300 ألف إلى 400 ألف جندي إضافي. ورأت الصحيفة أن الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي ليس لديه عذر في التأخر في بناء التحصينات الدفاعية، بعدما أظهر الروس في الصيف أن المدافعين في هذه الحرب لهم اليد العليا عندما يعملون من خطوط مُجهزة جيداً. وختمت الصحيفة بالقول: \"في الوقت الحالي على الأقل، يبدو أن الجمود هو أفضل سيناريو بالنسبة إلى أوكرانيا\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ذي إيكونوميست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذي إيكونوميست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذي إيكونوميست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة التشيكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التشيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كروز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توروس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر سيرسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}