{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c076a",
    "title": "الاحتلال ارتكب 50 مجزرة في غزة خلال الساعات الماضية",
    "full_text": "المتحدث باسم وزارة الصحة في غزة أشرف القدرة يتحدث عن تدهور القطاع الصحي في قطاع غزة، ومراسل الميادين يعلن ارتفاع أعداد الشهداء بعد المجازر الأخيرة التي ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي. أعلن المتحدث باسم وزارة الصحة في غزة أشرف القدرة، اليوم الأحد، أنه تم رصد 50 مجزرة خلال الساعات الماضية ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي بحق المدنيين في قطاع غزة. وأكد المتحدث باسم وزارة الصحة، انهيار المنظومة الصحية في غزة بسبب عدم توفر الوقود والمستلزمات الطبية. وقال القدرة خلال تصريح صحفي: \"وصلنا إلى مرحلة يتعثر فيها تقديم الخدمة الطبية\"، موضحاً أن هناك مئات الجرحى يحتاجون إلى إجراء عمليات عاجلة. وطالب باتخاذ إجراءات دولية فورية لإنقاذ المنظومة الصحية في ظل التهديدات الإسرائيلية، مضيفاً أن نسبة الإشغال في مستشفيات قطاع غزة وصلت إلى 170%. وبالتزامن، أفاد مراسل الميادين بارتقاء شهداء جدد ووقوع جرحى في قصف الاحتلال منزل عائلة عودة وسط مخيم جباليا شمالي القطاع، متحدثاً عن ارتقاء 9 شهداء على الأقل جميعهم من النساء والأطفال. كما استهدف الاحتلال منزل لعائلة الكحلوت في منطقة صافي وسط مخيم جباليا، ومركبة جنوب حي الزيتون في غزة. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n \"الوضع الإنساني في مستشفيات #غزة خطير جداً مع استمرار الاستهداف الإسرائيلي للقطاع الصحي وانقطاع الإنترنت الذي تسبب بمشاكل إضافية للقطاع الصحي خاصة المعدات المرتبطة بالشبكة\"مراسل #الميادين في قطاع غزة أحمد غانم #طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/q2oRlMIski \n\n وأعلن مراسلنا أن الاحتلال الإسرائيلي قصف منزل في حي الجنينة برفح جنوب غزة. وبالتزامن، أعلنت وزارة الداخلية في غزة ارتقاء 3 شهداء على الأقل ووقوع عدة إصابات من جراء استهداف طائرات الاحتلال لمنزلين في رفح وبيت لاهيا. وأكد مراسل الميادين، ارتفاع عدد شهداء عائلة طموس إلى 16 في قصف منزلهم بالمخيم الغربي في خان يونس.  كذلك، ارتقى عدد من الشهدا، إضافة إلى سقوط إصابات في منطقة المغراقة أثناء إطفاء حريق نشب بعد قصف مدفعي إسرائيلي. وقال الناطق باسم الدفاع المدني في غزة إن كوادر الدفاع المدني تفاجأت بعد العودة التدريحية للاتصالات والإنترنت بوجود جثث شهداء ملقاة في الشوارع وأشلاء شهداء لم يتم التعرف عليهم. وفي وقت سابق اليوم، أعلنت وزارة الصحة في غزة، أنّ أكثر من 8 آلاف شخص استشهدوا في القطاع منذ بدء العدوان الإسرائيلي على غزة. #بالصور | فلسطينيون يقومون بإعداد الطعام للعائلات النازحة في جنوب قطاع #غزة.#الميادين #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/VVrLgroUBr \n\n وكانت رئيسة اللجنة الدولية للصليب الأحمر، ميريانا سبولياريتش، ناشدت العالم من أجل التحرك \"لوقف المستوى الذي لا يطاق\" من المعاناة الإنسانية في قطاع غزة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكحلوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة أحمد غانم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الدولية للصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميريانا سبولياريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}