{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c40",
    "title": "إعلام إسرائيلي: واشنطن غارقة في مستنقع الشرق الأوسط أكثر مما خططت",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تؤكّد أنّ عملية \"طوفان الأقصى\" أفشلت هدف الولايات المتحدة في الوصول إلى تطبيع الدول في الشرق الأوسط مع \" إسرائيل\". أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الاثنين، أنّ الولايات المتحدة الأميركية فشلت في الوصول إلى هدفها بشأن تطبيع الدول في الشرق الأوسط مع \"إسرائيل\"، مضيفةً أنّ \"إسرائيل\" بعيدة عن هدفها وهو تصفية \"حماس\" في قطاع غزّة. وقال إعلام إسرائيلي إنّ إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن أرادت شرق أوسط يتضمّن تطبيعاً واتفاقات مع \"إسرائيل\"، لكن عملية \"حماس\" في 7 تشرين الأول/ أكتوبر الماضي، أفشلت بصورةٍ استثنائية ما أرادته إدارة بايدن. وأشار الإعلام الإسرائيلي إلى أنّ \"الحضور الأميركي في المعركة يهدف إلى أمرٍ وحيد، وهو التأكد من ألا تخرج الأمور عن السيطرة\"، وعقّب بقوله إنّ \"واشنطن على الرغم من اتخاذها هذه الخطوة، فإنها غارقة في مستنقع الشرق الأوسط أكثر بكثير مما خططت\". بدوره، صرّح وزير الأمن القومي الإسرائيلي، إيتمار بن غفير بأنّ \"حماس\" لم تكن مردوعة يوم 7 أكتوبر، وبعد 73 يوماً من القتال لم تُهزم بعد. وأضاف بن غفير\" \"يجب أن نتوقف عن الحديث بلغة الصفقات، وعلينا الحديث بلغة الحسم\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n من ناحيتها، قالت المعلقة السياسية في القناة \"12\" الإسرائيلية، دفنا ليئيل إنّه وحتى الآن لا تزال \"إسرائيل\" بعيدة عن \"القضاء على حماس\". من جانبه، رأى اللواء في الاحتياط الإسرائيلي، نمرود شيفر، أنّ تلخيص أهداف الحرب في غزة في قتل رئيس حركة حماس في قطاع غزة يحيى السنوار \"هو خطأ كبير وكارثة\"، لافتاً إلى أنّ \"الثمن الذي دفعته إسرائيل كبيرٌ جداً\". ولفت شيفر إلى أنّ \"إسرائيل\" لم تُحدد طريقاً للخروج من حرب غزة، ولم تصرّح بالهدف الذي تُريد الوصول إليه، مؤكداً أنّ الثمن الذي دفعته \"إسرائيل\" خلال أيام الحرب ضد غزة \"لا يُعقل\". ودعا شيفر إلى أن يكون هدف المعركة سياسياً، \"لأنّ الهدف العسكري الذي صرّحت به إسرائيل في بداية الحرب وهو تدمير قدرات حماس حتى آخر عنصر هو هدفٌ غير عملي، والأثمان التي يمكن أن تدفعها إسرائيل من الممكن أن تكون أكبر بكثير مع استمرار الحرب\". ويوم أمس الأحد، قال الإعلام الإسرائيلي إنّ \"كلّ إعلانٍ عن الاقتراب من تدمير حماس في غزة منفصلٌ عن الواقع\"، مؤكداً أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي \"لا يزال بعيداً جداً عن حسم الحرب المستمرة في قطاع غزّة\". وكانت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية ذكرت أنّ الخسائر الإسرائيلية الأخيرة في ساحة المعركة في غزة، تُظهر أنّ الهدف الشامل لـ\"جيش\" الاحتلال، وهو شل حركة حماس وقدرتها على إيذاء الإسرائيليين، \"لا يزال بعيد المنال\"، حتى في الجزء الشمالي من قطاع غزة، الذي كان المحور الأساسي للنشاط العسكري منذ بداية الحرب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نمرود شيفر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيفر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيفر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}