{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1570",
    "title": "وزير الخارجية الإيراني يلتقي رئيس وفد صنعاء المفاوض في مسقط",
    "full_text": "رئيس وفد صنعاء المفاوض ووزير الخارجية الإيراني يلتقيان في مقر السفارة الإيرانية في العاصمة العمانية مسقط، ويبحثان آخر التطورات في اليمن. التقى رئيس وفد صنعاء المفاوض محمد عبد السلام وزيرَ الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان في مقر السفارة الإيرانية في العاصمة العمانية مسقط أمس الثلاثاء. وعقد الوزير الإيراني وكبير مفاوضي حكومة الإنقاذ الوطني اليمنية جولة مباحثات بحثا خلالها آخر تطورات الأوضاع في اليمن، بحسب ما أفادت به وكالة \"تسنيم\" الإيرانية.  محمدعبدالسلام يلتقي أمير عبداللهيان في #مسقط التقى كبير مفاوضي حكومة الإنقاذ الوطني اليمنية بوزير خارجية جمهورية #إيران الإسلامية في مسقط وعقد معه جولة من المباحثات. pic.twitter.com/iwIF9jQ5po \n\n وكان وزير الخارجية الإيراني قد وصل أمس إلى مسقط برفقة وفد سياسي. وكان في استقباله في المطار عدد من كبار المسؤولين العمانيين في المحطة الثانية من جولته في منطقة الخليج. \n24 اب\n \n23 اب\n وقبل ذلك، التقى أمير عبد اللهيان أمير قطر تميم بن حمد آل ثاني، في أول اجتماع رسمي في جولته الإقليمية، وفقاً لوكالة \"تسنيم\" الإيرانية. وتُعدُّ المحادثات الثنائية وتبادل وجهات النظر حول القضايا الإقليمية والدولية المهمة، وكذلك القضايا المتعلقة بمفاوضات رفع العقوبات، من أهم جوانب زيارة أمير عبد اللهيان إلى قطر. وقال الوزير الإيراني بعد وصوله إلى قطر إنه يزور الدوحة ومسقط \"لتعميق العلاقات وتطويرها مع الدول الجوار\"، مشيراً في تغريدة إلى أنّ \"مواصلة التطوير الشامل للعلاقات مع دول الجوار تمثل إحدى الدعائم الرئيسية لنظرية السياسة الخارجية المتوازنة التي تتبناها الحكومة الإيرانية\". إن استمرار التعزيز الشامل للعلاقات مع الجيران هو من بين المحاور الأساسية في عقيدة السياسة الخارجية المتوازنة للحكومة. جيران إيران يتمتعون بامكانات اقتصادية وسياسية مهمة.غادرت إلى قطر وسلطنة عمان بهدف زيادة تعزيز العلاقات ومتابعة اتفاقات الزيارات الثنائية السابقة لكبار المسؤولين. https://t.co/pH0xnwcmI0 \n\n ويرافق أمير عبد اللهيان في هذه الجولة مجموعة من المسؤولين، منهم علي رضا عنايتي، مساعد وزير الخارجية مدير دائرة الخليج، مجتبى بني أسد زاده مساعد الوزير للشؤون التنفيذية، وإبراهيم رضائي عضو لجنة السياسة الخارجية والأمن القومي في البرلمان الإيراني، وناصر كنعاني المتحدث باسم وزارة الخارجية.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة العمانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الإنقاذ الوطني اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تسنيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمدعبدالسلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبداللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#مسقط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الإنقاذ الوطني اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#إيران الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العمانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضا عنايتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني أسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإبراهيم رضائي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}