{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25ae",
    "title": "انهيار جزء من الرصيف الأميركي البحري في غزة والأمواج تجرفه إلى أسدود (فيديو)",
    "full_text": "إعلام إسرائيلي يتحدّث عن انهيار جزء من الرصيف الأميركي البحري في غزّة، فيما جرفته الأمواج في اتجاه أسدود. تعرّض جزء من الرصيف الأميركي البحري في غزّة للانهيار، اليوم السبت، فيما جرفته الأمواج في اتجاه أسدود. وتحدّثت قناة \"الـ 12\" الإسرائيلية أنّ الأمواج جرفت جزءاً من الرصيف الأميركي العائم في قبالة سواحل قطاع غزّة إلى سواحل أسدود، مشيرةً إلى أن البحرية الإسرائيلية قامت بإعادته وربطه مجدداً. #شاهد | انهيار جزء من الرصيف الأميركي البحري في #غزّة والأمواج تجرفه إلى أسدود المحتلة #فلسطين_المحتلة #الميادين pic.twitter.com/F6qFhvGRMh \n\n وفي 26 نيسان/أبريل الفائت، بدأت الولايات المتحدة بناء رصيف بحري في غزّة، وذلك بذريعة إدخال المساعدات الإنسانية إلى القطاع الذي يشهد عدواناً وحصاراً إسرائيليين مدعومين منها منذ 8 أشهر. وفي وقتٍ لاحق، أعلن الجيش الأميركي بدء أولى الشاحنات المحمّلة مساعدات، والتي تمّ نقلها إلى الميناء العائم قبالة غزّة، وتوزيع حمولاتها في القطاع المحاصر. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وتزامن بناء الميناء مع تعرّض واشنطن لانتقادات متزايدة في العالم، نظراً إلى دورها المحوري في استمرار الإبادة الجماعية التي يرتكبها الاحتلال بحق الفلسطينيين في القطاع. وعلى الرغم من محاولات واشنطن التسويق للرصيف البحري عبر ادّعاء الحرص على تقديم المساعدات، طالت انتقادات كثيرة هذا الإجراء بسبب كونه غير كافٍ أصلاً لسدّ الاحتياجات المطلوبة، عدا عن أنّه لا يؤمّن بديلاً من المعابر البرية التي يمنع الاحتلال تدفّق المساعدات عبرها. ومن بين الانتقادات للميناء الأميركي الموقّت في غزة ما قالته مجلة \"إيكونوميست\" البريطانية التي شكّكت في خطة الرئيس الأميركي جو بايدن الذي تعمّد الامتناع عن استخدام النفوذ لإجبار \"إسرائيل\" على السماح بمزيد من المساعدات لغزة. وأكدت المجلة أنّ بايدن، وبعدما مكّن \"إسرائيل\" من سلوكها لعدة أشهر، يبحث الآن عن \"حلول بديلة\" من شأنها أن تعفيها من المسؤولية. أما صحيفة \"الغارديان\" البريطانية فرأت أنّ العيب الأهم في الرصيف الموقّت يتعلق بالجهة التي ستوزّع المساعدات، مشيرةً أيضاً إلى وجود مخاوف جدية من أنّ الإغاثة المفترضة ستكون متأخرةً للغاية بالنسبة للفلسطينيين الذين تمارس \"إسرائيل\" حرب تجويع ضدّهم. بالإضافة إلى ذلك، يثير المشروع الأميركي شبهات تتعلّق بأهداف تتخطى المعلَن، بحيث يفتح الطريق إلى تنفيذ مساعٍ أخرى، كتهجير الفلسطينيين، تحت مسمّيات إنسانية وعناوين مختلفة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسدود المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكونوميست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}