{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b3e",
    "title": "تقرير أميركي: \"الجيش\" الإسرائيلي تحت ضغط فشله في تحقيق أهداف الحرب على غزة",
    "full_text": "شبكة \"أن بي سي نيوز\" الأميركية تؤكّد في تقريرٍ لها فشل \"إسرائيل\" في تحقيق أهداف حربها على قطاع غزّة بعد 11 أسبوعاً على بدءها، وتوضح أن وجود وقوة حركة حماس تثبت فشل \"جيش\" الاحتلال. تناولت شبكة \"أن بي سي نيوز\" الأميركية الأهداف المُعلَنة للحرب الإسرائيلية المستمرة في قطاع غزّة، مُعتبرةً أنّ الهجوم العسكري الإسرائيلي بعيد كل البعد عن توجيه ضربة قاضية لحماس، كان قد تعهّد بها القادة الإسرائيليون عندما بدأت \"إسرائيل\" الحرب قبل 11 أسبوعاً. وأكّدت الشبكة، في تقريرٍ مطوّلٍ نشرته الخميس تحت عنوان \"هل نجح الهجوم الإسرائيلي أم فشل؟\"، أنّ \"إسرائيل\" فشلت حتى الآن في تحقيق العديد من الأهداف الرئيسية التي حدّدتها للحرب المستمرة في قطاع غزّة. وأمام قول \"إسرائيل\" إنّها حققت مكاسب في ساحة المعركة في غزّة، أوردت الشبكة حديثاً لخبراء وضباط سابقين في الجيش الأميركي، أكّدوا أنّ التقدم الإسرائيلي موقت، مُشدّدين على أنّه \"لا يوجد ما يشير إلى أنّ حركة حماس على وشك هزيمةٍ استراتيجية\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n ولفت الخبراء الذين تحدّثت إليهم الشبكة إلى أنّ حركة حماس ما زالت تقاتل، وأنّ كبار قادتها لا يزالون على قيد الحياة، ولا تزال الحركة تحتجز عشرات الأسرى الإسرائيليين، كما لا تزال هي السلطة الحاكمة الوحيدة في قطاع غزّة، وأنّ ذلك على الرغم من تعهدات \"إسرائيل\" بإسقاطها، مما يعني فشل إسرائيلي. وأشار مسؤول إسرائيلي سابق إلى أنّ عدم التمكن من الوصول إلى رئيس حركة حماس في قطاع غزّة، يحيى السنوار، والقائد العام لجناحها العسكري، محمد الضيف، يُعتبر \"قضيةً كبيرة جداً، وتضغط على الجيش\". وتضمّن تقرير \"أن بي سي نيوز\" تصريحاً للجنرال المتقاعد في الجيش الأميركي، مايكل ناغاتا، والذي أشرف على قوات العمليات الخاصة في الشرق الأوسط، قال فيه إنّ \"احتمال أن تحق إسرائيل هدفها الاستراتيجي المتمثل في القضاء على حماس كتهديد أصبح ضئيلاً بشكلٍ متزايد\".   وقال مسؤول إسرائيلي سابق، وصفته الشبكة بـ\"الكبير\"، إنّ عدد الضحايا المدنيين وتضاؤل احتمالات التوصّل إلى نتيجةٍ حاسمة \"سيجبران إسرائيل على حملةٍ أكثر تقليصاً قريباً\"، معتقداً أنّها وصلت إلى نقطةٍ \"لن يكون من الممكن فيها الاستمرار بهذا الشكل الحالي\". وأشار المسؤول الإسرائيلي إلى أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي قال إنّه قتل العشرات من قادة حماس العسكريين في الأسابيع الأخيرة، مُذكّراً بأنّ رئيس الحركة في قطاع غزّة، إضافة إلى قائدها العسكري الأعلى، لا يزالان على قيد الحياة ويتوليان المسؤولية، ولافتاً إلى أنّه \"من شبه المؤكّد أن ينظر الجمهور الإسرائيلي إلى النتيجة باعتبارها فشلاً\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد الضيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مايكل ناغاتا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}