{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26ac",
    "title": "الأمم المتحدة: إصلاح مجلس الأمن يبدأ بمنح عضوية دائمة لقارة أفريقيا",
    "full_text": "قال الأمين العام للأمم المتحدة أنطونيو غوتيريش، إن إصلاح مجلس الأمن الدولي يجب أن يبدأ بمنح العضوية الدائمة لأفريقيا، وأكد أن قضية إصلاح مجلس الأمن الدولي لم تطرح منذ سنوات. قال الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، إن \"إصلاح مجلس الأمن الدولي يجب أن يبدأ بإضافة عضو دائم أفريقي\". وفي مقابلة مع النائب الأول للمدير العام لوكالة \"تاس\" الروسية، ميخائيل غوسمان، قال غوتيريش أنه \"لا يوجد عضو أفريقي في مجلس الأمن الدائم. ومن المؤكد أنه سيكون من الصعب للغاية تغيير كل هذا من لحظة إلى أخرى، ولكن يتعين علينا أن نبدأ بشيء يمكن أن يكون فيه الإجماع ممكناً\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأضاف: \"أعتقد اليوم، عندما استمعت إلى الدول الخمس الدائمة العضوية، أن الإجماع سيكون ممكناً. وأن يكون هناك عضو أفريقي دائم واحد على الأقل في مجلس الأمن، فهذه هي الخطوة الأولى\"، مؤكداً أن \"قضية إصلاح مجلس الأمن لم تطرح منذ سنوات\". كما أشار غوتيريش إلى أنه \"لفترة طويلة كان هذا الأمر من المحرمات. وسأقول الآن، خلال ولايتي، للمرة الأولى، هناك اعتراف بأن هذه مسألة خطيرة يجب مناقشتها\". وأوضح أن القضية \"ليست مسألة سهلة، لكنها مسألة خطرة. أعني، بمجرد تشكيل المجلس بعد الحرب العالمية الثانية، ولإعطاء مثال فقط، فإن أوروبا قارة صغيرة نسبياً، ولكن في الدول الأعضاء الخمسة عشر في مجلس الأمن، يوجد اليوم 6 أوروبيين\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل غوسمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}