{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22a0",
    "title": "استطلاع لـ\"معاريف\": 45% من الإسرائيليين يرون أن غانتس هو الرجل المناسب لرئاسة الحكومة",
    "full_text": "استطلاع رأي نشرته صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية يظهر أنّ حزب معسكر الدولة بقيادة غانتس لا يزال القوة السياسية الأولى في \"إسرائيل\"، وسيحصل على 33 مقعداً في أي انتخابات. أظهر استطلاع رأي نشرته صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية أنّ 45% من الإسرائيليين يرون في عضو كابينت الحرب ورئيس معسكر \"الدولة\"، بيني غانتس، الرجل المناسب لرئاسة الحكومة، فيما يفضل 38% رئيس وزراء الاحتلال الحالي بنيامين نتنياهو. وأضافت الصحيفة أنّ \"حزب معسكر الدولة بقيادة غانتس لا يزال القوة السياسية الأولى، وسيحصل على 33 مقعداً في أي انتخابات\". أما حزب \"الليكود\" الذي يرأسه نتيناهو، فسيفقد نصف قوته الانتخابية، وسيحصل على 19 مقعداً لو جرت الانتخابات اليوم، بحسب الصحيفة.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n يشار إلى أنّ العدوان الإسرائيلي الأخير على غزة حطّ من شعبية نتنياهو في الأوساط الإسرائيلية، إذ تحمّله الأكثرية من الإسرائيليين مسؤولية ما جرى من ترك مستوطناتهم وأسر أبنائهم في غزة. وأوردت صحيفة \"هآرتس\" في افتتاحيتها، بعنوان \"ارحلوا\"، إنّ \"نتنياهو دفع إسرائيل إلى الهاوية\"، مضيفةً أنه \"فشل فشلاً ذريعاً في كل جبهة ممكنة\".  وقالت: \"مرّ ما يقارب 6 أشهر منذ 7 تشرين أول/أكتوبر، ولا يزال الأسرى يقبعون لدى حماس، وسط يأسهم من تخلي الحكومة عنهم\". وتتواصل التظاهرات المناهضة لسياسة نتنياهو في ظلّ استمرار العدوان على قطاع غزّة، مع فشل حكومة الاحتلال في تحقيق الأهداف المعلنة منه، في وقتٍ تتعنّت بشأن ملف الأسرى الإسرائيليين الذين يُقتلون من جراء غارات \"الجيش\" الإسرائيلي على أنحاء القطاع كافة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتيناهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}