{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2db3",
    "title": "إعلام إسرائيلي: نتنياهو يعرقل صفقة تاريخية مع حماس لأنه خائف من انهيار حكومته",
    "full_text": "تقرير في صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية يتحدث عن ضرورة إتمام صفقة مع حماس، ويشير إلى أنّها ستجعل \"إسرائيل\" أمام فرصة للعودة إلى مسار التطبيع مع حكومات المنطقة وإنهاء الحرب في الشمال. أبدت وسائل إعلام إسرائيلية تخوّفها من أنّ دائرة الحرب تتسع، وأنّ \"إسرائيل\" تضطر للقتال في سبع ساحات مختلفة، بينما يقف رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو جامداً ويمتنع عن القيام بالأمر المطلوب، وهو صفقة تبادل مع حماس. وذكر تقرير في صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلة، أنّ نتنياهو \"يتملص (مرة أخرى) من مسؤوليته عن 7 أكتوبر\"، ويبحث عن سبل \"لتطيير وزير أمنه (يوآف غالانت)\"، بينما نتنياهو يمتنع عن إبرام صفقة مع حماس، فيما \"غلاف غزّة محطّم والشمال مع لبنان يحترق\". وأوضح التقرير أنّ المشكلة \"تتمثل بأنّ نتنياهو لم يعد يسيطر على الوضع منذ مدة طويلة، وبات دمية جراب بيد (وزير الأمن القومي إيتمار) بن غفير و(وزير المالية في حكومة الاحتلال بتسلئيل) سموتريتش من هنا، وزوجته وابنه من هناك\"، مضيفاً: \"لم أعد أعلم من أيّ جهة ينبغي الخوف أكثر\".  \n25 اب\n \n25 اب\n ووفقاً لكاتب التقرير بن كسبيت، فإنّ نتنياهو اليوم أمام \"خيار تاريخي\"، مشيراً إلى تأكيدات من مصادر كبيرة في الإدارة الأميركية تثبت أنّ \"الخيار السعودي لا يزال حياً وقائماً\"، بحسب الكاتب الإسرائيلي، الذي تابع: \"ليس مجاناً أن يعلن الأميركيون في الأيام الأخيرة أنّه لم يسبق أن كنا قريبين أكثر من صفقة في غزّة\".  واعتبر التقرير أنّ الصفقة في غزّة ستسمح بتحقيق شبه فوري لاتفاق تطبيع مع السعودية، وستساهم في \"إقامة حلف إقليمي ضد إيران رسمياً، وعلى رأسه الولايات المتحدة وإسرائيل\".  كما اعتبر بن كسبيت أنّ إتمام صفقة في غزّة \"سيساعد أيضاً في إنهاء الحدث في الشمال باتفاق، أو من دونه\". وفي هذا السياق، أوضح أنّ نتنياهو \"يعلم أنّه لكي يحصل على تطبيع مع السعودية، بعد التطبيع مع حكومات الإمارات والبحرين والمغرب ودول أخرى، عليه أن يتمتم شيئاً في الموضوع الفلسطيني، ولذلك عليه أن يعود إلى طريق المفاوضات\". كذلك، أشار إلى أنّ \"نتنياهو ليس خائفاً من دولة فلسطينية، بل خائف من انهيار حكومته\"، مضيفاً أنّ لهذا السبب فقط نتنياهو \"يراهن  على مستقبلنا جميعاً، يقامر بأمننا وهو ينتظر دونالد ترامب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي إيتمار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن كسبيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن كسبيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}