{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2894",
    "title": "طهران: نحذّر \"إسرائيل\" من أيّ مغامرة ضد لبنان بذريعة حادثة مجدل شمس",
    "full_text": "المتحدث باسم الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، يحذّر من أيّ مغامرة صهيونية جديدة ضد لبنان، بذريعة حادثة مجدل شمس في منطقة الجولان السوري المحتل، ويؤكد أنّ \"الكيان الصهيوني هو المسؤول الرئيسي عن العواقب غير المتوقعة لمثل هذا السلوك الأحمق\". حذّر المتحدث باسم الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، بشدة من أيّ \"مغامرة صهيونية جديدة\" ضد لبنان، بذريعة حادثة مجدل شمس في منطقة الجولان السوري المحتل. وأكّد كنعاني، أنّ أيّ اعتداء \"أرعن للكيان الصهيوني، يمكن أن يوسع رقعة الحرب ويزعزع أمن المنطقة\"، مضيفاً أنّ الكيان الصهيوني هو \"المسؤول الرئيسي عن العواقب غير المتوقعة لمثل هذا السلوك الأحمق\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n كما تابع: \"بعد عشرة أشهر من القتل الجماعي في قطاع غزّة، يحاول الكيان الصهيوني العنصري، تشويش الرأي العام العالمي وتبرير جرائمه في فلسطين، عبر سيناريو كاذب مزيف\". كذلك، دعا الولايات المتحدة إلى الالتزام \"بمسؤولياتها الدولية والأخلاقية تجاه السلام والأمن الدوليين\"، مبيّناً أنّ دعم الاستقرار والأمن في لبنان والمنطقة مقابل الاعتداءات الصهيونية \"مهمة كل المجتمع الدولي، ولا سيما مجلس الأمن\". وأمس، نفت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، نفياً قاطعاً، الادعاءات التي أوردتها عدة وسائل ‏إعلام إسرائيلية، ومنصات إعلامية متعددة، بشأن استهداف مجدل شمس  في الجولان السوري المحتل.  وأكّدت المقاومة، في بيان، أنّ لا علاقة ‏لها بالحادث على الإطلاق، نافيةً نفياً قاطعاً كل الادعاءات الكاذبة في هذا ‏الخصوص.‏ \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}