{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1987",
    "title": "الجزائر: اعتراف \"إسرائيل\" بمغربية الصحراء الغربية يؤكد \"تحالف المحتلين\"",
    "full_text": "الجزائر تستنكر إعلان السلطات المغربية اعتراف الاحتلال الإسرائيلي بسيادة المغرب على أراضي الصحراء الغربية، وتقول إنّ ذلك يُعَدّ \"خرقاً فاضحاً للقانون الدولي\".  أكّدت الجزائر، اليوم الخميس، أنّ اعتراف \"إسرائيل\" بسيادة المغرب \"المزعومة على الصحراء الغربية، يؤكد تحالف المحتلين\".  وقالت الخارجية الجزائرية إن هذا الإعلان يُعَدّ \"خرقاً فاضحاً للقانون الدولي، ولقرارات مجلس الأمن ولوائح الجمعية العامة للأمم المتحدة، التي تخصّ هذه المنطقة\".  وذكرت الخارجية، في بيانها، إنّ \"هذا الفعل، الصادر عن سلطة احتلال لها سجل أسود في خرق القوانين الدولية وقرار الشرعية الدولية، هو حلقة جديدة في سلسلة المناورات وسياسة الهروب إلى الأمام، التي ينتهجها الاحتلال المغربي\". وأضافت الخارجية الجزائرية أنّه ظهر \"تناسق سياسات المحتلَّين وتواطؤهما المشترك في خرق القوانين الدولية، ودوس الحق المشروع للشعب الفلسطيني في إقامة دولته المستقلة وعاصمتها القدس الشريف، وللشعب الصحراوي في تقرير مصيره كاملاً غير منقوص\". وشدّدت على أنّ \"هذه الخطوة، التي لا تعدو عن كونها صفقة مفضوحة، لا يمكنها في أي حال من الأحوال إضفاء الشرعية على احتلال الأراضي الصحراوية، ولا المساس بحق الشعب الصحراوي، غير القابل للتصرف ولا السقوط بالتقادم، في تقرير مصيره طبقاً لقرارات مجلس الأمن ولوائح الأمم المتحدة والاتحاد الأفريقي\". \n24 اب\n \n24 اب\n ويأتي هذا الإعلان بعد أن أعلن الديوان الملكي المغربي، الإثنين الماضي، أنّ الملك محمد السادس تلقّى رسالة من رئيس وزراء الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، \"تتضمن قرار إسرائيل الاعتراف بسيادة المغرب على أراضي الصحراء الغربية\". وأفاد البيان المغربي أنّ نتنياهو شدّد أيضاً على أنه سيجري \"إخبار الأمم المتحدة والمنظمات الإقليمية والدولية، التي تُعَدّ إسرائيل عضواً فيها، وجميع البلدان التي تربطها بإسرائيل علاقات دبلوماسية\" بهذا القرار. وجاء في البيان المغربي أنّ \"إسرائيل تدرس فتح قنصلية لها في مدينة الداخلة في إطار تكريس القرار\". يُذكَر أنّ إقليم الصحراء الغربية يشهد نزاعاً منذ عقود بين المغرب وجبهة \"البوليساريو\" التي \"تسعى لإنشاء دولة مستقلة\". وكانت الجزائر أعلنت قطع علاقاتها الدبلوماسية بالمغرب في آب/أغسطس 2021، متهمةً البلاد بامتلاك \"توجهات عدائية\"، وهو ما رفضته الرباط وعدّته \"مبررات زائفة\". وتصر الرباط على أحقيتها في إقليم الصحراء الغربية، وتقترح حكماً ذاتياً موسعاً تحت سيادتها، وهو الموقف الذي تدعمه الولايات المتحدة، بينما تطالب \"البوليساريو\" باستفتاء من أجل تقرير مصير الإقليم، وهو طرح تدعمه الجزائر، التي تستضيف لاجئين من الإقليم المتنازع عليه.  يُذكَر أنّ المغرب هو البلد العربي الرابع الذي أعلن التطبيع مع \"إسرائيل\". ففي 15 أيلول/سبتمبر الماضي، وقعت الإمارات والبحرين في البيت الأبيض على اتفاق التطبيع مع \"تل أبيب\" في واشنطن، قبل أن ينضم السودان إليه لاحقاً. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات المغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الصحراوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ولوائح الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد السادس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البوليساريو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالمغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البوليساريو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلد العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}