{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25fc",
    "title": "اللبنانية نيللي عطار ترفع علم فلسطين فوق أعلى قمم  العالم",
    "full_text": "عام 2022 حققت نيللي لقب أول امرأة عربية تصل إلى قمة جبل إفرست، التي تعتبر الأعلى في العالم، لتثبت بذلك قدرتها على التحدي والتميّز في المجال الشاق، الذي ظل لأعوامٍ طويلة مرتبطاً بقوة الرجال. أطلقت متسلقة الجبال اللبنانية نيللي عطار رسالة دعم ومحبة لأهل فلسطين بعثتها من قمة رابع أعلى قمة جبلية بالعالم، جبل \"وستو\"، خاصة بعدما احتفلت بإنجازها الرياضي حاملةً العلم الفلسطيني بألوانه الأربعة، وبسمة الإنجاز تعلو وجهها. نيللي عطار، ذات الـ34 عاماً، حصلت على درجة الماجستير في علم النفس، وعملت لمدة 4 سنوات كمعالجة نفسية، قبل أن تتحول إلى رياضة التسلق في عام 2007، عندما تسلقت جبل كينيا، لتبدأ من بعدها مسيرة مهنية جديدة حافلة بالإنجازات وحب المغامرة، الذي تصفه عبر \"إنستغرام\" بأنه جزء من حياتها. وفي عام 2022 حققت نيللي لقب أول امرأة عربية تصل إلى قمة جبل «إيفرست»، التي تعتبر الأعلى في العالم، لتثبت بذلك قدرتها على التحدي والتميز في المجال الشاق، الذي ظل لأعوامٍ طويلة مرتبطاً بقوة الرجال. رسالة دعم ومحبة لأهل فلسطين بعثتها متسلقة الجبال اللبنانية نيللي عطار من قمة رابع أعلى قمة جبلية بالعالم، جبل وستو، لتخطف من بعدها أنظار رواد مواقع التواصل الاجتماعي، خاصة بعدما احتفلت بإنجازها الرياضي حاملةً العلم الفلسطيني بألوانه الأربعة، وبسمة الإنجاز تعلو وجهها. نيللي عطار، ذات الـ34 عاماً، حصلت على درجة الماجستير في علم النفس، وعملت لمدة 4 سنوات كمعالجة نفسية، قبل أن تتحول إلى رياضة التسلق في عام 2007، عندما تسلقت جبل كينيا، لتبدأ من بعدها مسيرة مهنية جديدة حافلة بالإنجازات وحب المغامرة، الذي تصفه عبر \"إنستجرام\" بأنه جزء من حياتها. ‏‎تمت مشاركة منشور بواسطة ‏‎Nelly Attar نيللي عطار‎‏ (@‏‎nellyattar‎‏)‎‏ \n\n وفي عام 2022 حققت نيللي لقب أول امرأة عربية تصل إلى قمة جبل \"إيفرست\"، التي تعتبر الأعلى في العالم، لتثبت بذلك قدرتها على التحدي والتميز في المجال الشاق، الذي ظل لأعوامٍ طويلة مرتبطاً بقوة الرجال. أكسبتها اللياقة البدنية البطلة نيللي مزيداً من الثقة بالنفس وساعدتها على بلوغ أعلى مستويات التركيز، وهو ما عبّرت عنه في منشوراتها عبر \"إنستجرام\" الذي شاركت متابعيها من خلاله صورةً توثق لحظة صعودها قمة جبل «وستو» حاملةً علم فلسطين، وكتبت تحتها تعليق \"من الجبال إلى البحر\". ويذكر أن جبل  \"وستو\"  هو رابع أعلى قمة جبلية في العالم بارتفاع حوالى 8516 متراً، ويعني اسمه قمة الجنوب في التبت، ويقع على الحدود بين الصين ونيبال. \n25 اب 09:18\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيللي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبل إفرست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وستو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيللي عطار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيللي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيفرست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل وستو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيللي عطار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيللي عطار‎‏",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيللي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيفرست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيللي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وستو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وستو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيبال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}