{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e22",
    "title": "إعلام إسرائيلي: اتفاقيات التطبيع تتآكل نتيجة الانقسام الداخلي",
    "full_text": "\"القناة 13\" الإسرائيلية تتحدث عن تحذيرات من \"تآكل اتفاقيات التطبيع، وأن الأعداء يلاحظون ذلك ويستغلون هذا الوضع لتخريبها\". قالت \"القناة 13\" الإسرائيلية إنّه \"في إسرائيل يلاحظون تآكل مهم في اتفاقيات التطبيع، وهذا التحذير تم نقله إلى رئيس الحكومة ولرئيس الأمن خلال الأيام الأخيرة\".  ونقلت القناة عن مصدر أمني أنّ \"كبار مسؤولي المؤسسة الأمنية، من بينهم أيضاً رئيس الأركان هرتسي هليفي نفسه، عرضوا هذا التحذير أمام المستوى السياسي، وقالوا إنّ \"الأعداء يلاحظون الوضع في إسرائيل، ويستغلون هذا الوضع، ويحاولون تخريب تعزيز هذه الاتفاقيات\". \nاليوم 10:24\n \n25 اب\n وتوالت التحذيرات المماثلة في الآونة الأخيرة مع أزمة الانقسام التي تعيشها \"إسرائيل\" في إثر التعديلات القضائية. إحدى هذه التحذيرات جاءت على لسان السفير الأميركي السابق في \"إسرائيل\" دانيال شابيرو، الذي قال في جلسة استماع أمام الكونغرس، إنّ اتفاقيات التطبيع مع \"إسرائيل\" تواجه تحديات جديدة. ووفق موقع \"atlantic council\"، قال شابيرو إنّ أبرز التحديات تتمثل في الدعم المنخفض نسبياً للتطبيع وتراجع شعبيتها حتى في الإمارات والبحرين. ويأتي ذلك بالتزامن مع اتفاق إيران مع كل من السعودية والبحرين، على إعادة تطبيع العلاقات فيما بينهما. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دانيال شابيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شابيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}