{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2774",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nشهداء في قصف إسرائيلي على خان يونس ومدينة غزة وعمليات نوعية للمقاومة ضد جنود الاحتلال في محاور الاشتباك.\nغداة عمليات نوعية للمقاومة الإسلامية في لبنان، استهداف موقع حدب يارون ومستوطنة مرغليوت بنيران من جنوب لبنان.\nجولة لدبلوماسيين وإعلاميين داخل مطار بيروت الدولي تدحض ادعاءات تلغراف ووزير الأشغال يعلن العزم على رفع دعوى قضائية ضد الصحيفة.\nالمرشحون للانتخابات الرئاسية الإيرانية يستعدون لمناظرة حول السياستين الداخلية والخارجية واتصالات خلف الكواليس في المعسكر المبدئي للاتفاق على مرشح.\nغداة الهجوم على القرم، القوات الروسية تستهدف مركزاً لوجستياً لتوزيع الأسلحة الغربية لكييف وموسكو تستدعي السفيرة الأميركية.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلغراف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للانتخابات الرئاسية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفيرة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}