{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2853",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية تستهدف مواقع الاحتلال وتموضعات جنوده ومنظوماته التجسسية",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تعلن تنفيذها سلسلة عمليات ضدّ مواقع الاحتلال وتموضعات جنوده والمنظومات الفنية التجسسية، وتزفّ شهيدَين جديدَين \"على طريق القدس\". أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - اليوم الإثنين، أنّ مجاهديها استهدفوا منظومة فنية ‏تجسسية، تم تثبيتها مؤخراً في موقع المالكية، وحققوا فيها إصابات مباشرة. ‏ وأكدت المقاومة الإسلامية، في بيان، أنها استهدفت موقع البغدادي التابع للاحتلال بعشرات صواريخ الكاتيوشا، رداً على الاغتيال الذي نفذه الاحتلال في بلدة شقرا، ودعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته الباسلة. وفي سياق الردّ على الاغتيال في بلدة شقرا أيضاً، استهدفت المقاومة الإسلامية تجمّعاً لجنود الاحتلال في موقع ‏الراهب بالصواريخ الموجّهة. ‏ \"نيران مباشرة أطلقت من لبنان بشكل متفاوت في اتجاه عدد من المواقع الإسرائيلية\"مراسل #الميادين علي مرتضى#لبنان#الميادين_لبنان@aliimortada pic.twitter.com/TDF721rKiX \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأعلنت المقاومة ارتقاء اثنين من مجاهديها، شهيدَين \"على طريق القدس\"، هما الشهيد عباس محمد سلامي، \"زين العابدين\"، من بلدة خربة سلم وسكان بلدة شقرا، جنوبي لبنان، والشهيد عباس فادي حجازي ،\"عباس الحر\"، من بلدة مجدل سلم، جنوبي لبنان. وفي سياق متصل، أكدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ فِرَق الإطفاء تعمل على إطفاء 4 حرائق في تلة \"راميم\" قرب مفترق \"غوما\"، نتجت من سقوط صواريخ أُطلقت من لبنان، مشيرةً إلى أنّ صفارات الإنذار دوّت في عدد كبير من مستوطنات الشمال خشية تسلل طائرة مسيّرة من لبنان. فيديو نشرته وسائل إعلام إسرائيلية يظهر \"اندلاع حرائق في الجليل الأعلى\"، شمالي #فلسطين المحتلة عقب سقوط صواريخ أطلقت من لبنان.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/mwPVnE5FeK \n\n وأفادت مراسلة الميادين في جنوبي لبنان بأنّ الاحتلال أطلق قنابل متفجرة في اتجاه الجانب اللبناني في مقابل قرية الغجر، الأمر الذي أدى إلى اشتعال حريق، بالإضافة إلى قصف أطراف بلدة كفركلا بالقنابل الفوسفورية. وكانت المقاومة نفذت سلسلة عمليات أمس الأحد، استهدفت فيها تموضعات لجنود الاحتلال الإسرائيلي ونقاط انتشاره في مستوطنتَي المنارة وشتولا، رداً على غارات  ‌‌‌‌‏‌‌‌‏‌‌‏الاحتلال على البقاع وجنوبي لبنان واستهدافه المنازل المدنية. \"استهدفت #المقاومة_الإسلامية في لبنان تموضعاً لجنود الاحتلال في كلّ من مستوطنتي شتولا والمنارة\"مراسلة #الميادين فاطمة فتوني#لبنان#الميادين_لبنان@ftounifatima pic.twitter.com/0pNLuQz5eg \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البغدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شقرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شقرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس محمد سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زين العابدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شقرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس فادي حجازي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس الحر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي #فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}