{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1457",
    "title": "إصابة جنديين إسرائيليين بعملية إطلاق نار على حاجز قلنديا في القدس المحتلة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تفيد بتعرض حاجز قلنديا في القدس المحتلة لعملية إطلاق نار كثيف ما أدّى إلى إصابة جنديين إسرائيليين. أفادت هيئة البث الإسرائيلية، بإصابة حارس أمن إسرائيلي بجراح، في إثر إطلاق نار استهدف حاجز قلنديا، شمالي القدس المحتلة، فيما أعلن جيش الاحتلال في بيان، إنّ اثنين من الجنود \"أصيبا بجراح بين خفيفة ومتوسطة\".  وذكر موقع \"والا\" الإسرائيلي، إنّ \"مسلحين يستقلون سيارة، أطلقوا النار اتجاه جنود إسرائيليين عند الحاجز، مما أدى إلى وقوع إصابات، ورد الجنود على مصدر النيران وقتلوا أحدهم\". ونشر \"جيش\" الاحتلال صورةً لبندقية من نوع \"أم -16\"، قال إن الشاب كان مسلحاً بها وأطلق بها النيران. وذكرت مواقع فلسطينية محلية، بأنّ قوات الاحتلال قتلت شاباً فلسطينياً عند حاجز قلنديا، بزعم إطلاقه النار على جنود إسرائيليين. \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وأظهرت مقاطع مصورة، تناقتلها مواقع فلسطينية، صراخ جنود الاحتلال الإسرائيلي على حاجز قلنديا، بعد تعرضهم لإطلاق نار كثيف. مصادر محلية: \"أصوات صراخ جنود الاحتلال بعد إطلاق النار الذي استهدف حاجز مخيم قلنديا شمال القدس\". pic.twitter.com/ZgomjCcs4L \n\n وشهدت الضفة الغربية تصعيداً جديداً بعدما اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي مخيم جنين، ما أسفر عن استشهاد 7 فلسطينيين بينهم أطفال، وإصابة أكثر من 91 آخرين، علاوة على إصابة 7 جنود إسرائيليين في كمين محكَم في جنين، تم خلاله تفجير عبوات ناسفة، والاشتباك مع قوات الاحتلال. تبع ذلك، مقتل 4 مستوطنين وإصابة آخرين بجروح، منها جروح خطيرة، في عملية إطلاق نار بمستوطنة \"عيلي\" نفذها فلسطينيان استشهدا لاحقاً، وفي إثر ذلك شنّ مستوطنون هجمات على عدد من البلدات الفلسطينية ما أسفر عن استشهاد فلسطيني وإصابة آخرين. وفي اليوم نفسه، اغتال الاحتلال مستخدماً طائرة مسيّرة، 3 فلسطينيين، زفّتهم كتيبة جنين في سرايا القدس. وصباح الخميس، فجّرت قوات الاحتلال الإسرائيلي منزل عائلة الأسير كمال جوري في مدينة نابلس شمال الضفة الغربية المحتلة. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلدات الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كمال جوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الضفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}