{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fb1",
    "title": "الخارجية الإيرانية: نثمن جهود عمان في تسهيل المحادثات الإقليمية",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، يثمن جهود عمان في تسهيل المحادثات الإقليمية، ويرحب بالجهود البناءة التي  تبذلها الأخيرة في ما يتعلق باليمن. قال وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، بعد لقائه وزير المكتب السلطاني العماني سلطان بن محمد النعماني، إنّ تبادل الوفود الدبلوماسية على مستويات عالية هو الأساس لمزيد من التحرك وتفعيل العلاقات. ونوّه أمير عبد اللهيان بالعلاقات واستخدام القدرات القائمة في البلدين لتعزيز التعاون، مشدداً على ضرورة استمراره. وفي سياق حديثه، ثمّن أمير عبد اللهيان جهود عمان في تسهيل المحادثات الإقليمية، مرحباً أيضاً بالجهود البناءة التي  تبذلها عمان في ما يتعلق باليمن، والتي من شأنها أن تؤدي إلى توطيد السلام في المنطقة. كما قال أمير عبد اللهيان إنّ بلاده ترحب بعودة العلاقات مع المملكة العربية السعودية، في إطار سياسة الجوار للحكومة الثالثة عشرة.  \n25 اب\n \n25 اب\n وأشار إلى أنّ نمو العلاقات الاقتصادية والاستثمارات المتبادلة في المنطقة عامل لتقريب الدول من بعضها البعض، وفي نهاية المطاف، الأساس لتحقيق السلام والاستقرار في المنطقة.  وفي وقت سابق من اليوم، قال وزيرا الخارجية العماني بدر بن حمد بن حمود البوسعيدي والإيراني حسين أمير عبد اللهيان إنّ الطرفين يؤكدان \"مواصلة التشاور ودعم كل الجهود الرامية إلى ترسيخ الأمن والاستقرار في المنطقة، وتشجيع الحوار والطرق السلمية لحلّ الخلافات\". وأشارت وزارة الخارجية العمانية، اليوم الأربعاء، إلى أنّ وزير خارجيتها بدر بن حمد بن حمود البوسعيدي عقد جلسة مباحثات مع نظيره الإيراني حسين أمير عبد اللهيان في مسقط. وبعد ختام جولته في عمان، توجه  وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، اليوم الأربعاء، إلى لبنان، وفق ما ذكرت وکالة \"تسنيم\" الإيرانية. وقد حُدّدت ثلاثة لقاءات على جدول أعمال وزير الخارجية، ليوم غدٍ الخميس، وستكون مع كلٍ من رئيس مجلس النواب اللبناني، نبيه بري، ورئيس حكومة تصريف الأعمال، نجيب ميقاتي، إضافةً إلى وزير الخارجية والمغتربين في الحكومة، عبد الله بو حبيب. ويُتوقع أن يلتقي الوزير الإيراني أثناء الزيارة الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سلطان بن محمد النعماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدر بن حمد بن حمود البوسعيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية العمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بدر بن حمد بن حمود البوسعيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تسنيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نبيه بري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نجيب ميقاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}