{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2902",
    "title": "النيجر: أكثر من 35 قتيلاً بينهم 15 جندياً في معارك قرب بوركينا فاسو",
    "full_text": "وزارة الدفاع في النيجر تعلن مقتل 21 إرهابياً و15 جندياً في معارك عنيفة في منطقة تيرا جنوبي غرب البلاد، قرب الحدود مع بوركينا فاسو. أعلنت وزارة الدفاع في النيجر مقتل 15 جندياً على الأقل خلال معارك في منطقة تيرا جنوبي غرب النيجر، قرب الحدود مع بوركينا فاسو. ونقلت وكالة \"فرانس برس\" عن بيان لوزارة الدفاع، بثه التلفزيون الرسمي، قولها إن \"وحدة من قوات الدفاع والأمن اشتبكت خلال عملية مع مجموعات إرهابية مسلحة على محور \"بانكيلاري-تيرا\" على مشارف قرية فونيكو في منطقة تيلابيري غربي البلاد\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأضاف البيان أن \"15 جندياً قتلوا وفق حصيلة أولية\"، مشيراً إلى \"فقدان 3 جنود وإصابة 16 آخرين نقلوا إلى مستشفى تيرا\". ووفق بيان الوزارة فقد \"قتل 21 إرهابياً خلال المعارك، ودُمّرت 8 دراجات نارية كانوا يستقلونها\"، موضحاً أن \"تعزيزات عسكرية وصلت تيرا فوراً، ما أجبر العدو على الانسحاب نحو الشمال\". ويأتي هذا الهجوم بعد مرور عام على تولي المجلس العسكري السلطة في النيجر في 26 يوليو/تموز 2023، في حين تتواصل هجمات تنظيمي \"القاعدة\" و\"داعش\" في منطقة تيلابيري، حيث تسببت الاشتباكات العنيفة مؤخراً بمقتل العشرات من الطرفين. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيرا جنوبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع والأمن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بانكيلاري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قرية فونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيلابيري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى تيرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيلابيري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}