{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fba",
    "title": "نشرة السابعة صباحاً",
    "full_text": "\nطائرات الاحتلال تشن أحزمة نارية في بلدة خزاعة شرقي خان يونس وأكثر من ستين شهيداً غالبيتهم من الأطفال في غارات على دير البلح وسط قطاع غزة.\nالإعلام العبري يتحدث عن حرب مسيرات وتشويش عند الحدود مع لبنان ويقول: لقد استيقظنا من حلم تفكيك حزب الله.\nالرئيس البرازيلي يعلن أن ما ترتكبه تل أبيب في غزة حرب إبادة والمداولات في محكمة العدل تتحدث عن مذبحة ترتكب بحق الفلسطينيين، وتظاهرات أوروبية مناهضة للعدوان على القطاع.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}