{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2874",
    "title": "تركيا: \"إسرائيل\" تعيش حالة من الهلع.. ومرتكبو الإبادة في غزة سيحاسبون",
    "full_text": "وزارة الخارجية التركية تدين الحملة الإسرائيلية التي استهدفت الرئيس رجب طيب إردوغان، وتؤكد أن نهاية نتنياهو، مرتكب الإبادة في قطاع غزّة، ستكون كنهاية الزعيم النازي أدولف هتلر. صرّحت وزارة الخارجية التركية، اليوم الاثنين، بأنّ \"التاريخ يُظهر أنّ النتائج ستكون واحدة لكل مرتكبي جرائم الإبادة الجماعية وداعميها\". ورداً على تصريحات بعض المسؤولين الإسرائيليين التي استهدفت الرئيس التركي رجب طيب إردوغان، قال وزير الخارجية التركي هاكان فيدان، في منشورٍ في حسابه الرسمي في منصّة \"إكس\" للتواصل الاجتماعي، إنّ إردوغان \"صوت الضمير الإنساني، والذين يحاولون إسكات صوت الحق، وعلى رأسهم الدوائر الصهيونية والإسرائيلية، يعيشون حالةً من الهلع\". Cumhurbaşkanımız insanlık vicdanının sesi olmuştur.Bu haklı sesi bastırmak isteyen, başta İsrail olmak üzere uluslararası siyonist çevreler büyük bir telaş içindeler.Tarih bütün soykırımcılar ve destekçileri için aynı şekilde sonuçlanmıştır. \n\n \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وفي وقت سابقٍ فجر الاثنين، أكّدت وزارة الخارجية التركية أن نهاية رئيس وزراء كيان الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، مرتكب الإبادة في قطاع غزّة، ستكون كنهاية الزعيم النازي أدولف هتلر الذي ارتكب هو الآخر إبادة. وأشارت الوزارة في بيانها إلى أنّ \"الإنسانية ستقف إلى جانب الفلسطينيين\"، وقالت مخاطبة مَن يستهدفون الشعب الفلسطيني: \"لن تستطيعوا إبادتهم\". وأضافت: \"كما حوسب النازيون، مرتكبو الجرائم الجماعية، كذلك سيُحاسَب الذين يسعون لإبادة الفلسطينيين\". وأمس، أعلن الرئيس إردوغان أنّ أنقرة يمكن أن تتدخل في \"إسرائيل\" كما تدخلت في ناغورنو كاراباخ وليبيا، ولا شيء يمنعها من ذلك، واصفاً نتنياهو بـ\"هتلر العصر\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أدولف هتلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاكان فيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أدولف هتلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النازيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هتلر العصر",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}