{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c294d",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يعترف بـ3 إصابات في عملية إطلاق نار في الضفة الغربية.. وانسحاب المنفذين",
    "full_text": "عملية إطلاق نار جديدة باتجاه جنود الاحتلال في الضفة الغربية، تؤدي إلى إصابة 3 جنود بجروح، وانسحاب المنفّذين بسلام، قبل استدعاء الاحتلال تعزيزات إلى مدينة قلقيلية وإغلاق مداخلها. أكدت مراسلة الميادين في الضفة الغربية، اليوم الخميس، أن قوات الاحتلال أغلقت مداخل مدينة قلقيلية، شمالي الضفة الغربية، وأرسلت تعزيزات عسكرية إلى المدينة بعد إطلاق للنار باتجاه جنود الاحتلال، أسفر عن إصابات. وأكد \"جيش\" الاحتلال أن العملية حصلت على \"الطريق 55\"، غرب بلدة عزون، شرقي قلقيلية، ونتجت عنها إصابة 3 من الجنود الإسرائيليين. \"3 إصابات في صفوف المستوطنين بعملية إطلاق نار من مركبة في منطقة قلقيلية شمال الضفة الغربية وقوات الاحتلال الإسرائيلي تغلق مداخل قلقيلية وترسل تعزيزات عسكرية\"آخر التطورات الحاصلة في الضفة الغربية مع مراسلة #الميادين نسرين سلمي #فلسطين @yara1912 pic.twitter.com/QOXwBiO4WN \n\n وقالت مصادر محلية إن المنفّذين نجحوا بالانسحاب بسلام، حيث تمّ إطلاق النار من سيارة مسرعة واصلت طريقها إلى جهة مجهولة. ويُشار إلى أن هذه ثالث عملية إطلاق نار في شمال الضفة الغربية، منذ ساعات فجر اليوم الخميس، حيث نفّذت المقاومة الفلسطينية، عمليتي إطلاق نار تجاه قوات الاحتلال الإسرائيلي ونقاط عسكرية تابعة لها، في نابلس، الأولى على حاجز \"بيت فوريك\" العسكري، شرقي نابلس، والثانية على معسكر للاحتلال على جبل جرزيم، جنوبي المدينة. وفجر اليوم، أعلنت \"سرايا القدس– كتيبة بلاطة\"، مسؤوليتها عن إطلاق النار تجاه نقطة عسكرية للاحتلال في جبل جرزيم، بعد رصدها عدداً من الجنود. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n هذا ونشرت كتائب القسام مشاهد من إيقاع قوة إسرائيلية في كمين ثلاثي مركب قرب \"السياج الفاصل\" المحاذي لقرية المطلة قرب مدينة جنين بالضفة الغربية. #شاهد| كتائب القسام تنشر مشاهد من إيقاع قوة إسرائيلية في كمين ثلاثي مركب قرب السياج الفاصل المحاذي لقرية المطلة قرب مدينة #جنين بالضفة الغربية #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/ELsB0uZXAb \n\n وأتت هذه العمليات بالتزامن مع اعتراف \"جيش\" الاحتلال، اليوم الخميس، بمقتل ضابط استخبارات في لواء الأبحاث متأثراً بجراح أصيب بها قبل عدة أيام في عملية دهس وإطلاق نار نفّذها الشاب محمد شهاب بمدينة الرملة، شمالي غربي القدس (ضمن الأراضي الفلسطينية المحتلة عام 48)، وذلك قبل أن يعلن عن استشهاده لاحقاً. ونفّذ شهاب من مدينة القدس المحتلة، في 14 تموز/يوليو الحالي، عمليةً مزدوجةً عند مفترق \"نير تسفي\" قرب قاعدة \"تسرفين\" التابعة للاحتلال، وسط فلسطين المحتلة، أسفرت عن إصابة 4 من جنود الاحتلال، بينهم ضابط الاستخبارات الذي أعلن عن مقتله اليوم. \"في ظلّ التصعيد الحاصل في الضفة الغربية.. الشعب الفلسطيني مؤمن بالمقاومة الفلسطينية وأنّ دحر الاحتلال لا يكون إلى عبر المقاومة\" الكاتب والمحلل السياسي أشرف عكة لــ #الميادين #فلسطين #غزة pic.twitter.com/PW7bCiPV05 \n\n وكانت قوات الاحتلال الإسرائيلي قد نفّذت، أمس الأربعاء، حملة اقتحامات شملت مدن الضفة الغربية ومخيماتها، ونتج عنها استشهاد 3 فلسطينيين واعتقال آخرين، قبل أن تضطر إلى الانسحاب تحت النار، بعد اشتباكات ضارية خاضتها المقاومة في مواجهتها. وفي 18 تموز/يوليو الجاري، أعلنت كتائب القسام - كتيبة قفّين، أنّ مجاهديها زرعوا عبوة بين مستوطنة \"حرميش\" وبلدة برطعة، شمالي الضفة الغربية، وفجّروها في ناقلة جند إسرائيلية، وحقّقوا إصابات مباشرة. وأقرّ المتحدّث باسم \"الجيش\" الإسرائيلي بإصابة جنديين في صفوف قوات الاحتلال، نتيجة انفجار عبوةٍ ناسفة قرب جنين، بالإضافة إلى مستوطنين آخرين بجروحٍ متفاوتة. \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عزون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت فوريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جرزيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل جرزيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد شهاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نير تسفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تسرفين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "PV05",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتيبة قفّين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حرميش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}