{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a06",
    "title": "هل تستخدم \"إسرائيل\" أسلحة مشعة في غزة وجنوب لبنان؟",
    "full_text": "استخدمت \"إسرائيل\" سلاح اليورانيوم المنضّب والمخصّب الذي يعدّ ساماً ومشعاً خلال الحروب التي شنتها على غزة ولبنان. لذلك، من غير المستبعد أن تستخدمه مجدداً. خلال المتابعة للأحداث الجارية في قطاع غزة وجنوب لبنان، والمجازر التي يرتكبها كيان الاحتلال الإسرائيلي بحق المدنيين، يراودنا تساؤل حول أنواع الأسلحة المحرّمة دولياً التي تستخدمها \"إسرائيل\" في هجومها البربري على غزة وجنوب لبنان. من الواضح للعالم بأسره، أن سلاح الفوسفور الأبيض استخدمه \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بشكل كثيف في هجماته العسكرية، بالإضافة إلى الذخائر العنقودية التي تسبب ضرراً بالمدنيين، حتى بعد انتهاء الحرب، كونها تبقى نشطة بانتظار ضحيتها، فما إن تطأ قدم عليها حتى تنفجر. وإذا كان استخدام هذه الأسلحة ظاهراً للجميع، فإن \"إسرائيل\" تستخدم العديد من الأسلحة التي تعد محرّمة، ومن المحتمل أنها تستخدم أسلحة جديدة تجربها على المدنيين. والسلاح المحرّم دولياً ليس فقط ذلك الذي تم حظره بموجب اتفاقيات وبروتوكولات دولية، بل أيضاً إذا كان استخدام هذا السلاح يخالف المبادئ والقواعد المنصوص عليها في القانون الدولي الإنساني.  تجدر الإشارة إلى أن المادة 36 من البروتوكول الإضافي الأول لعام 1977 الملحق باتفاقيات جنيف عام 1949 توجب على الأطراف المتعاقدة عند صنع أو تطوير أو دراسة أي سلاح جديد الالتزام بالقواعد المنصوص عليها في هذا البروتوكول، أو أي قاعدة أخرى من قواعد القانون الدولي. وبالتالي، يحظر تطوير أو اقتناء أو تصنيع أسلحة لها آثار عشوائية أو تسبب آلاماً لا مبرر لها، أو تلحق ضرراً شديداً بالبيئة. ما يثير القلق هو هل أن \"إسرائيل\" تستخدم أسلحة مشعة في هجماتها العسكرية؟ هذا القلق الممزوج بالتساؤل لم يأت من العدم، فهناك مبررات عديدة لذلك: أولاً، نتذكر تصريح وزير التراث الإسرائيلي، عميحاي إلياهو، اليميني المتطرف الذي عدّ استخدام \"إسرائيل\" قنبلة نووية على قطاع غزة إحدى الطرائق للقضاء على حركة حماس. وهذا تصريح واضح وعلني بأن \"إسرائيل\" تمتلك السلاح النووي، رغم عدم اعترافها بذلك، إلا أن القاصي والداني يعلم بامتلاك \"تل أبيب\" للسلاح النووي. والسلاح النووي ينتج منه إشعاع ينتشر لمسافات بعيدة، ويبقى لفترة زمنية طويلة ويسبب أمراضاً خطيرة للإنسان، ويقضي على الحياة النباتية والحيوانية. العالم اليوم تغير وباتت التكنولوجيا العسكرية تتطور يوماً بعد يوم. فبعض الأسلحة التي استخدمت خلال النزاعات والحروب الحاصلة في السنوات السابقة احتوت على مواد مشعة من دون أن تحدث انفجاراً كتلك التي تحدثها الأسلحة النووية، ولها تأثير ضار جداً بحياة الإنسان كسلاح اليورانيوم المنضّب أو المخصّب، والذي يستعمل لإنتاج قنبلة نووية. \nاليوم 00:06\n \n25 اب 10:06\n ثانياً، استخدمت \"إسرائيل\" سلاح اليورانيوم المنضّب والمخصّب الذي يعدّ ساماً ومشعاً خلال الحروب التي شنتها على غزة ولبنان. لذلك، من ليس مستبعداً أن تستخدمه مجدداً، ما دام أحد لا يردعها أو يحاسبها عن الجرائم التي ارتكبتها وترتكبها بحق المدنيين في فلسطين ولبنان.  كما أن حليفتها واشنطن التي تمدها بالأسلحة، أقرت خلال شهر أيلول/سبتمبر الماضي بأنها زودت أوكرانيا بذخائر اليورانيوم المنضّب. وللولايات المتحدة الأميركية أيضاً تاريخ طويل في استخدام ذخائر اليورانيوم المنضّب. إذ استخدمته خلال حرب الخليج الثانية عام 1991 وغزو العراق عام 2003، وما زالت مدينة الفلوجة العراقية لغاية اليوم تشهد على آثار هذا السلاح الخطير الذي يسبب السرطان والتشوّهات الخلقية.  كما اعترفت واشنطن بأنها استخدمت ذخائر اليورانيوم المنضّب في سوريا عام 2015 لضرب ناقلات نفط برّيّة مصفّحة تابعة لتنظيم \"داعش في دير الزور والحسكة شمال شرق سوريا. وبالعودة إلى استخدام \"إسرائيل\" سلاح اليورانيوم المنضّب المشع في لبنان خلال عدوانها عليه عام 2006، فقد قام عدد من الخبراء اللبنانيين والأجانب بتحليل عينات من التربة تعرضت للقصف، وفحصها في مراكز أبحاث ومختبرات متطورة في الخارج. ونذكر من بين هؤلاء الخبراء الدكتور محمد علي قبيسي، الخبير في الفيزياء النووية، الذي قام بالإضافة إلى فحص عيّنات من التربة في بعض المواقع التي تعرضت للقصف، بإجراء فحص عينات بولية لأشخاص ظهرت عليهم أعراض مرضية شبيهة بعوارض حرب الخليج والبلقان، وأظهرت النتائج وجود يورانيوم منضّب أو مخصّب في بعض من العينات. كما أجرى الخبيران داي ويليامز، باحث في شؤون الأسلحة، وكريس باسبي، خبير أشعة، تحليل عينات لمواقع تعرضت للقصف وتبين وجود يورانيوم مخصّب. وأياً كان الاستخدام لليورانيوم، سواء منضّباً أو مخصّباً، فهو يترك آثاراً ضارة بصحة الإنسان والبيئة تستمر لفترات طويلة. بالمقابل، نفى فريق الأمم المتحدة للبيئة الذي أجرى أيضاً تحليلاً لعينات تربة من مواقع القصف وجود يورانيوم منضّب أو مخصّب. وفي عدوان غزة عام 2008-2009، اتهمت الدول العربية \"إسرائيل\" باستخدام اليورانيوم المنضّب، وطلبت من الوكالة الدولية للطاقة الذرية التحقيق في استخدام هذا السلاح. وفي دراسة أجرتها مجموعة من الباحثين الإيطاليين كشفت وجود مستويات خطيرة من السموم في أجساد الفلسطينيين ضحايا القصف الإسرائيلي عام 2009، ومستويات عالية من اليورانيوم. كما قام الخبير كريس باسبي، الذي أجرى تحليل عينات تعرضت للقصف الإسرائيلي في لبنان، بفحص عينات تربة من حفرة تعرضت للقصف وفلتر لسيارة إسعاف من قطاع غزة ووجد يورانيوم مخصّباً فيهما. وفي دراسة نشرت عام 2017، أجريت على النساء الحوامل في قطاع غزة، تعرضن لهجمات عسكرية إسرائيلية عام 2014، تبين وجود معادن ثقيلة في شعر الأمهات وحديثي الولادة. وأيضاً، نشرت في مجلة nature البريطانية العلمية عام 2021 دراسة أجرتها مجموعة من الباحثين شملت تحليل عينات من أبنية ورمال وتربة من قطاع غزة، وأظهرت النتيجة وجود يورانيوم مخصّب في بعضها. قد يقول البعض إنه لا يمكن لـ \"اسرائيل\" أن تستخدم الأسلحة النووية أو المشعة لأنها تضر بجنودها وسكانها أيضاً، ذلك أن الغبار الذري ينتقل عبر الهواء ويصل إلى مسافات بعيدة. ولكن، أظهرت الهجمات الإسرائيلية الأخيرة على قطاع غزة كيف أن \"إسرائيل\" لا تهتم لحياة \"مواطنيها\" فتقوم بقصف القطاع عشوائياً، ما أدى إلى قتل عدد من الأسرى الإسرائيليين وتعريض حياة آخرين للخطر.  لا يمكن الجزم أو التأكيد أن \"إسرائيل\" تستخدم أسلحة مشعة في غزة وجنوب لبنان، مع أن ذلك ليس مستبعداً بسبب تاريخها السابق في استخدام اليورانيوم المنضّب أو المخصّب، إلا بعد إجراء تحاليل ودراسات علمية من جهات محايدة، وعدم التكتم على التلوث، فحياة السكان المدنيين معرضة للخطر بسبب الإشعاعات التي تبقى لسنوات طويلة. \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 20:41\n \n20 اب 16:49\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البروتوكول",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البروتوكول",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عميحاي إلياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وللولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلوجة العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد علي قبيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفيزياء النووية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "والبلقان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "داي ويليامز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكريس باسبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فريق الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإيطاليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كريس باسبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}