{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2049",
    "title": "موسكو: واشنطن تعتمد سياسة \"فرق تسد\" لتهيمن على الشرق الأوسط.. وتعليقات بايدن \"تحطّ من قدره\"",
    "full_text": "نائب رئيس مجلس الأمن الروسي، دميتري ميدفيديف يؤكّد أنّ أميركا تدير الصراع في الشرق الأوسط وفق مبدأ \"فرق تسد\"، موضحاً أنّ مفتاح التسوية في يدي الولايات المتحدة، فـ \"إسرائيل\" تعتمد إلى حدٍ كبير على المساعدات المالية والعسكرية الأميركية. أكّد نائب رئيس مجلس الأمن الروسي، دميتري ميدفيديف، أنّ الولايات المتحدة تدير الصراع في الشرق الأوسط وفق مبدأ \"فرق تسد\". وأضاف ميدفيديف أنّه \"إذا أرادت الولايات المتحدة السلام في الشرق الأوسط، على الأقل من خلال إنشاء دولتين، فسيتمّ تنفيذ هذه القرارات. لكن من الأفضل بكثير إدارة الصراع من وجهة نظر قيادة الولايات المتحدة الأميركية، التي آمنت بأنّه لا غنى عنها بعد اختفاء الاتحاد السوفييتي\". وأشار إلى أنّ الاتحاد السوفييتي كان أيضاً نشطاً جداً في متابعة سياسته في الشرق الأوسط، متابعاً: \"ثم حدث فراغ، وقررت الولايات المتحدة أنها تسيطر هناك. لكن النتيجة هي الصراع الدائر الآن. آلاف القتلى. إنّه أمر محزن\". كذلك، بيّن أنّ \"مهما بدا هذا الأمر عادياً، فإنّ الولايات المتحدة هي المسؤولة مرة أخرى عن كل ما يحدث هناك (الشرق الأوسط). من الذي يمنع تنفيذ قرار الأمم المتحدة لعام 1947 بشأن إنشاء دولة يهودية وأخرى عربية؟ الأميركيون كان يعرقلون هذا الأمر لعدة عقود\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وأكّد بالقول: \"نحن ندرك أنّ (مفتاح التسوية) في الشرق الأوسط في يدي الولايات المتحدة. وبغض النظر عن مدى لعب السلطات الإسرائيلية على استقلالية صنع القرار، لكن الأمر ليس هكذا، إسرائيل تعتمد إلى حدٍ كبير على المساعدات المالية والعسكرية الأميركية\". وفي سياقٍ آخر، اعتبر الكرملين أنّ التعليقات التي أدلى بها الرئيس الأميركي جو بايدن عن الرئيس الروسي فلاديمير بوتين \"تحط من قدر الولايات المتحدة، وأولئك الذين يستخدمون مثل هذه المفردات\". ووصف بايدن بوتين بأنّه \"مجنون\"، خلال حملة لجمع التبرعات في سان فرانسيسكو أمس الأربعاء، محذّراً من أن هناك دائماً خطر نشوب صراع نووي ،ولكن التهديد الوجودي للإنسانية يظل كامناً في المناخ. وقال المتحدث باسم الكرملين دميتري بيسكوف إنّ \"استخدام رئيس الولايات المتحدة لمثل هذه اللغة عن رئيس دولة أخرى من غير المرجح أن يسيء إلى رئيسنا، الرئيس بوتين.. لكنه يحط من قدر أولئك الذين يستخدمون مثل هذه المفردات\". وأضاف بيسكوف أنّ التعليقات \"ربما كانت نوعاً من المحاولة للظهور كراعي بقر في هوليوود.. لكن بصراحة لا أعتقد أن ذلك ممكن\". ونقلت وكالة \"رويترز\" عن المتحدث باسم الكرملين سؤاله للأميركيين: \"هل استخدم السيد بوتين كلمة فظة واحدة لمخاطبتكم؟ لم يحدث هذا قط.. لذلك، أعتقد أن مثل هذه المفردات تحط من قدر أميركا نفسها\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميتري ميدفيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميتري ميدفيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميدفيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة السلام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد السوفييتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد السوفييتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولة يهودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سان فرانسيسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكرملين دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}