{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b27",
    "title": "لبنان: انطلاق ورشة تعبيد طريق بركة بعثائيل - السماقة في كفرشوبا.. والاحتلال يستنفر",
    "full_text": "وزير الأشغال العامة والنقل علي حمية يُطلق ورشة تزفيت طريق بركة بعثائيل السماقة في تلال كفرشوبا المحرّرة جنوبي لبنان، وسط حالة استنفار من جنود الاحتلال. انطلقت ورشة تزفيت طريق بركة بعثائيل - السماقة في تلال كفرشوبا المحرّرة جنوبي لبنان، وذلك بحضور وزير الأشغال العامة والنقل علي حميّة. وشدّد وزير الأشغال اللبناني في حكومة تصريف الأعمال علي حميّة، في حديثه للميادين خلال إطلاق مشروع طريق يربط كفرشوبا بمرتفعاتها، على أنّ الدولة اللبنانية موجودة حتى آخر شبر من أراضيها. وأضاف: \"سنواصل العمران على الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة ولن نأخذ إذناً من أحد\". \"سنواصل العمران على الحدود اللبنانية مع #فلسطين المحتلة ولن نأخذ إذناً من أحد\"وزير الأشغال اللبناني علي حمية لـ #الميادين #كفرشوبا#لبنان @alihamie_lb @mayadeenlebanon pic.twitter.com/WexM3bqgXe \n\n \n\n وتابع حميّة أنّ مشهد الاستنفار الإسرائيلي مكرّر، ولا يعني شيئاً. كذلك، أشار  إلى أنّ أهالي القرى الحدودية بإمكانهم تشييد المباني بمحيط الطريق، مؤكّداً أنّ \"هذا الطريق سيكون خادماً للأهل ومعززاً لصمودهم البطولي في مواجهة العدو الإسرائيلي\". من جهته، أفاد مراسل الميادين، بأنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي استنفرت على الحدود مع لبنان في مواقعهم المواجهة لكفرشوبا، وأنّ \"جيش\" الاحتلال أطلق مسيّرة فوق منطقة تلال كفرشوبا. \n26 اب\n \n26 اب\n \"جنود الاحتلال مستنفرون في مواقعهم المواجهة لـ #كفرشوبا\"مراسل #الميادين عباس الصباغ @mayadeenlebanon @abbas_sabbagh pic.twitter.com/fvnjpQNkcQ \n\n بدوره، قال النائب اللبناني قاسم هاشم، للميادين، إنّ خطوة تزفيت الطريق هي بداية لمرحلة جديدة للإنماء المطلوب والذي لا بد أن يكون متكاملاً مع التحرير الذي حصل وبداية التحرير الكامل بعد انسحاب العدو من مزارع شبعا وتلال كفرشوبا. وأكّد هاشم أنّ العدو الإسرائيلي مربك من أيّ تحركات على الحدود مع لبنان. وزير الأشغال اللبناني علي حمية يصل إلى مكان قريب جداً من موقع السماقة، و\"جيش\" الاحتلال يحرك دبابة باتجاه المكان الذي كان الوزير متواجداً فيه.#الميادين في نقل مباشر لانطلاق ورشة تعبيد طريق بركة بعثائيل السماقة في تلال كفرشوبا @abbas_sabbagh pic.twitter.com/QAy5Y541XP \n\n وفي 20 تموز/يوليو الفائت، أنهى أهالي كفرشوبا المحتلة أعمال التجريف اللبنانية في البلدة بشكلٍ طبيعي، والتي جرت على أراضٍ تحاذي ما يعرف بخط الانسحاب (الخط الأزرق) وللبلوكات الإسمنتية التي أقامها الاحتلال الإسرائيلي مؤخراً في المنطقة الحدودية مع فلسطين المحتلة، في ظل انكفاء قوات الاحتلال. يذكر أنه في 9 حزيران/يونيو الفائت، نجح أهالي كفرشوبا والعرقوب في وقف عملية الجرف التي كان الاحتلال ينفذها في المنطقة. وفي وقتٍ لاحق تمكّن أهالي البلدة أيضاً من دخول أراضٍ لبنانية خلف \"خط الانسحاب\" واقعة تحت سيطرة الاحتلال، ورفعوا العلم اللبناني على تلّة مقابِلة لموقع السماقة، في ظلّ استنفار لجنود الاحتلال الذين استقدموا تعزيزات وآليات إلى المكان. وأقدمت قوات الاحتلال الإسرائيلي في الآونة الأخيرة على اتخاذ إجراءات في القسم الشمالي من بلدة الغجر الحدودية، وهو القسم اللبناني الذي تعترف به الأمم المتحدة باعتباره جزءاً من الأراضي اللبنانية لا نقاش فيه ولا نزاع حوله. وتمثلت إجراءات قوات الاحتلال بإنشاء سياج شائك وبناء جدار إسمنتي حول كامل البلدة شبيه بما تقوم به على الحدود بين لبنان وفلسطين المحتلة.  \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة بعثائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأشغال اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس الصباغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاسم هاشم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وتلال كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاشم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}