{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1394",
    "title": "الاستخبارات السويسرية: ميزان القوى العالمي يميل نحو ثنائية القطبية",
    "full_text": "البيان أكّد أنّ الصراع في أوكرانيا \"يعزز اتجاه العالم نحو ثنائية القطبية مرة أخرى، فيما تظل أوروبا معتمدة استراتيجياً على الولايات المتحدة، في الوقت الذي تعزز الصين مكانتها\". نشر جهاز الاستخبارات السويسري بياناً، في الموقع الإلكتروني للمجلس الاتحادي السويسري، وجاء فيه أنّ \"ميزان القوى في العالم يميل نحو ثنائية القطبية\". ووفقاً للبيان، فإن الصراع في أوكرانيا \"يعزز اتجاه العالم نحو ثنائية القطبية مرة أخرى، فيما تظل أوروبا معتمدة استراتيجياً على الولايات المتحدة، في الوقت الذي تعزز الصين مكانتها كقطب بين الدول التي تعارض ما تسمّيه الغرب\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وتعتقد الاستخبارات السويسرية أنه إذا فاز دونالد ترامب في الانتخابات المقبلة، فإن ذلك قد يضعف التزام واشنطن بالمصالح الأوروبية مرةً أخرى. ويتابع البيان مشيراً إلى أنّ\"الصين وروسيا تحاولان تغيير الوضع الراهن فيما يتعلق بالمؤسسات الدولية، والقواعد واللوائح القائمة، بينما تحاول القوى الإقليمية مثل تركيا والهند والمملكة العربية السعودية توسيع رقعتها للمناورة\". أما اليابان فتعدّ الصين، في منطقة المحيطين الهندي والهادئ، التحدي الاستراتيجي الأكبر في تاريخها، وفي أفريقيا، يتصاعد الصراع على النفوذ بين الدول الغربية وروسيا أو الصين\". وتعتقد وكالة الاستخبارات السويسرية أيضاً أنّه نظراً لوجود العديد من المنظمات الدولية في البلاد، تعد سويسرا من بين الدول الأوروبية التي يوجد فيها أكبر عدد من الأشخاص \"المرتبطين بعمل الاستخبارات الروسية\"، وتولي الاستخبارات السويسرية اهتماماً بمراعاة العقوبات المناهضة لروسيا، التي يتبناها الغرب، وتصر على توسيع \"أنشطة المراقبة\" في هذا الصدد لتشمل جميع المناطق الجديدة. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمجلس الاتحادي السويسري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمملكة العربية السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات السويسرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات السويسرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}