{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2382",
    "title": "\"لم تشهده إسرائيل سابقاً\".. 6400 جندي إسرائيلي معوق نتيجة الحرب في غزة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تؤكد أنّ 6400 جندي أصبحوا معوقين في صفوف \"جيش\" الاحتلال منذ بداية الحرب في 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023.  كشفت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الثلاثاء، تزايد أعداد الجنود المعوقين الذين تستقبلهم وزارة \"أمن\" الاحتلال الإسرائيلي، في وقت تتواصل المعارك البرية مع المقاومة الفلسطينية في غزّة.   وأوضحت أنّ عدد المعوقين في جيش\" الاحتلال الذين تستقبلهم شعبة التأهيل في وزارة \"الأمن\" الإسرائيلية وصل إلى 64 ألف معوقٍ في الإجمال، منهم نحو 8000 يعانون  حالة نفسية تشخّص بـ\"اضطراب ما بعد الصدمة\".  وشدّد الإعلام الإسرائيلي على أنّ استيعاب أكثر من 6400 جندي معوقٍ جديد منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023 يعدّ \"واقعاً لم تشهده إسرائيل على الإطلاق\".  \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وفي وقت سابق اليوم، أقرّ \"جيش\" الاحتلال بإصابة 31 جندياً في المعارك الدائرة مع المقاومة الفلسطينية في مختلف حاور القتال في القطاع خلال اليومين الماضيين.  واعترف قبل يومين بمقتل جندي خلال المعارك الدائرة في محيط مجمع الشفاء الطبي في مدينة غزّة.  وخلال أكثر من 5 أشهر من الحرب، ارتفع عدّاد قتلى \"الجيش\" الإسرائيلي في المعارك التي تخوضها مع المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة. وتؤكد وسائل إعلام إسرائيلية أنها تعادل حجم لواءٍ في \"الجيش\"، وفق ما أكدت وسائل إعلام إسرائيلية.  وفي وقت سابق، قال المعلّق العسكري في القناة الـ\"12\" الإسرائيلية، نير دفوري، إنّ \"جيش\" الاحتلال فَقد في هذه الحرب 600 مقاتل، فضلاً عن إصابة 3000، وهو ما لم يفقده منذ عشرات السنين. ويشير اكتفاؤه بالإعلان عن 3000 إلى حجم الرقابة الإسرائيلية على الإعلام في الإعلان عن خسائر الاحتلال في الحرب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}