{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12bd",
    "title": "أولاف شولتس: يجب أن نستعد لتزويد أوكرانيا بالأسلحة على المدى الطويل",
    "full_text": "المستشار الألماني يؤكد وجوب استعداد بلاده لدعم أوكرانيا بالسلاح على المدى الطويل، معرباً عن أمله في \"انتهاء النزاع بسرعة\". أعلن المستشار الألماني، أولاف شولتس، أن \"على بلاده أن تكون مستعدة لتوريد تسليح طويل الأمد لأوكرانيا\"، معرباً عن أمله في أن \"يتم حل النزاع بسرعة\". وفي حديثه لقناة \"إرستيه\" الألمانية، أشار شولتس إلى أنه \"إذا توقّفت التوريدات بعد 3 أو 6 أشهر، فلن تكون ألمانيا قادرة على المساهمة في دعم أوكرانيا على المدى البعيد\". وأضاف المستشار الألماني أن \"هناك من يشكّك في توريد الأسلحة والقرارات المتخذة بشأن العقوبات\"، ومؤكداً وجوب \"دعم أوكرانيا بهذا الشكل\". \n24 اب\n \n23 اب\n ورأى شولتس أن \"أوكرانيا أعدّت بعناية للهجوم المضاد\"، من دون ذكر أمثلة على عمليات ناجحة، قام بها الجيش الأوكراني. وفي الفترة الأخيرة، زادت ألمانيا، وغيرها من الدول الغربية، مساعداتها العسكرية لأوكرانيا، وقدّمت للقوات الأوكرانية دبابات \"ليوبارد\" ومدرعات \"ماردر\"، وأسلحة ومعدات أخرى. وآخر هذه المساعدات جاء من الولايات المتحدة الأميركية، التي أعلنت، قبل يومين، عن حزمة جديدة من المساعدات العسكرية لأوكرانيا، قيمتها 500 مليون دولار، وتشمل آليات مدرعة وذخائر عالية الدقة ومعدات لإزالة الألغام. وتأتي هذه الحزمة بعد إعلان وزارة الدفاع الأميركية، في 13 حزيران/يونيو الحالي، حزمة بقيمة 325 مليون دولار، تُسحب مباشرة من مخزون الوزارة. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إرستيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليوبارد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماردر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}