{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c110d",
    "title": "كوريا الشمالية تعقد اجتماعاً اقتصادياً هاماً في حزيران/يونيو",
    "full_text": "الحزب الحاكم في كوريا الشمالية يعقد مطلع حزيران/يونيو المقبل، اجتماعاً لتقييم سياساته الاقتصادية وطريقة تطبيقها. يعقد حزب العمال الحاكم في كوريا الشمالية اجتماعاً رفيع المستوى مطلع حزيران/يونيو المقبل، لتقييم سياساته الاقتصادية، وفق ما ذكرت وسائل الإعلام الرسمية. وسيقيّم الاجتماع المقبل طريقة تطبيق البرامج الاقتصادية الوطنية، خلال النصف الأول من العام 2023، بحسب وكالة الأنباء الكورية الشمالية الرسمية. وأضافت الوكالة: \"سيتمّ التطرّق كذلك إلى قضايا سياسية بالغة الأهمية لتطوير ثورتنا\"، من دون توفير المزيد من التفاصيل ولا سيما حول الموعد المحدّد. ونظّم حزب العمال اجتماعاً رفيع المستوى في شباط/فبراير الفائت، للبحث خصوصاً في النقص في المواد الغذائية ومشاكل زراعية أخرى. \n7 اب\n \n29 تموز\n وحضّ الزعيم الكوري الشمالي، كيم جونغ أون، يومها الموظفين العموميين على السهر على تحقيق أهداف إنتاج الحبوب. وفرضت كوريا الشمالية تقيّدات صارمة على نفسها منذ مطلع العام 2020، لمكافحة جائحة كوفيد-19، في ظل الحصار الذي تتعرّض له، ولم تستأنف بعضاً من المبادلات مع الصين إلا العام الماضي. وتطبّق كوريا حزمة إصلاحات اقتصادية بدأت في عام 2013، عبر برنامج زراعي في يسمى \"العقود العائلية\" حيث تخصص الدولة قطعة أرض للاستخدام طويل الأجل، بالمقابل تتلقّى الدولة ما بين 10 إلى 35% من نسبة المحصول، ويحتفظ المزارعون بباقي المحصول الذي يتمتعون بحرية بيعه في الأسواق. وحدّدت القيادة السياسية للبلاد، خلال اجتماعها الرئيسي، بداية العام الحالي، أولويات السياسة الرئيسية للعام الجديد، مثل زيادة الإنتاج الاقتصادي، وبناء المزيد من المساكن. وكان قد تقلّص اقتصاد كوريا الشمالية بنسبة 3.5%، وهو ما كاد أن يقضي على نمو قياسي حقّق العام الماضي بلغ 3.9%. السبب في طبيعة الحال يعود للعقوبات الاقتصادية القاسية التي فرضها مجلس الأمن الدولي رداً على تجارب بيونغ يانغ الصاروخية والنووية، إضافة إلى تراجع التجارة مع الصين التي تمثّل ما يصل إلى 90% من التجارة الخارجية لكوريا الشمالية. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الكورية الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوفيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لكوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}