{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c9e",
    "title": "بوساطة روسية .. \"قسد\" تُنهي حصار مركزَي مدينتي الحسكة والقامشلي",
    "full_text": "بعد وساطة أجراها قائد القوات الروسية في سوريا أنريه سيرديكوف، \"قسد\" تنهي حصار مركز مدينتي الحسكة والقامشلي، ومحافظ الحسكة يؤكد للميادين نت فتح الطرقات التي كانت مغلقة أمام حركة المدنيين، وعودة الأمور إلى ما كانت عليه قبل الحصار. أنهت \"قوات سوريا الديمقراطية\"، \"قسد\"، حصار مركزَي مدينتي الحسكة والقامشلي، الخاضعتين لسيطرة الجيش السوري، بعد حصار دام مدة 7 أيام، منعت فيها دخول صهاريج المياه والوقود والطحين والمواد الغذائية والأدوية، مع إغلاق الطرقات أمام حركة سير الآليات من هاتين المدينتين وإليهما.  وأكد محافظ الحسكة، لؤي صيوح، للميادين نت، أنه \"تم فتح كل الطرقات التي كانت مغلقة أمام حركة المدنيين مع بدء إدخال صهاريج المياه والوقود والطحين والمواد الغذائية إلى مركزَي مدينتي الحسكة والقامشلي\"، مشيراً إلى أنّ \"الأمور عادت إلى ما كانت عليه قبل الحصار\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأشار صيوح إلى أنّ الوساطة الروسية نجحت في إنهاء التوتر القائم في الحسكة والقامشلي، بعد زيارة قائد القوات الروسية في سوريا للمنطقة. وكان قائد القوات الروسية في سوريا، أندريه سيرديكوف، وصل إلى محافظة الحسكة، للمرة الثانية خلال 4 أيام، من أجل تفعيل وساطة روسية جديدة بين الجيش السوري و\"قسد\" لإنهاء التوتر القائم في المنطقة. وأكدت مصادر الميادين أن \"سيرديكوف التقى قائد قوات سوريا الديمقراطية، مظلوم عبدي، وتم الاتفاق على إعادة الأمور إلى ما كانت عليه قبل الحصار\"، مشيرة إلى أنه \"تم تأكيد ضرورة المحافظة على الهدوء والاستقرار، وتجنب أي تصعيد ميداني\".  \"توتر عسكري في القامشلي والحسكة.. قسد بدأت تضع نقاطاً عسكرية لها داخل قرى وبلدات دير الزور، وتحاول مهاجمة مناطق خاضعة لسيطرة الدولة السورية.\"المزيد من التفاصيل، مع مراسل #الميادين، رضا الباشا#سوريا#الميادين pic.twitter.com/MTBmWBmQhy \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنريه سيرديكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات سوريا الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لؤي صيوح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوساطة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندريه سيرديكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرديكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات سوريا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}