{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c076b",
    "title": "إعلام إسرائيلي: حكومتنا أرسلت جيشنا إلى الحرب ونسيت تزويده بالمدافع",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن مشاكل يعاني منها \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي على مستوى التجهيزات العسكرية، مشيرةً إلى أنه لا يزال يستخدم مدافع تعود إلى سبعينيات القرن الماضي. تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية عن مشاكل يعاني منها \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي على مستوى التجهيزات العسكرية، مشيرةً إلى أنه لا يزال يستخدم مدافع تعود إلى سبعينيات القرن الماضي. وذكر موقع \"كالكاليست\" أنّ \"الجيش الإسرائيلي ذهب إلى المعركة ونسي المدافع\"، موضحاً أنّ \"الجيش الإسرائيلي وصل إلى الحرب الحالية مع مدافع عمرها 50 سنة، إذ كان من المفترض في سنة 2023 أن يبدأ التزوّد بمدافع حديثة من صناعة \"إلبيت معراخوت\". \n25 اب\n \n24 اب\n وكشف الموقع أنّ \"الصحيح حتى الساعة هو أنّ المدافع الجديدة لن تصل قبل منتصف سنة 2024\". ويعدّ مدفع هاوتزر M-71،  عيار 155 ملم، والذي تم تصنيعه بواسطة شركة سولتام سيستمز الإسرائيلية، أحد أبرز المدافع التي يستعملها \"جيش\" الاحتلال حالياً، ويعود تاريخ تصنيعه إلى عام 1975، وتمّ تصميمه عام 1971. وكان تقرير في صحيفة هآرتس تحدّث منذ أسابيع أنه \"لا يجب علينا دخول غزة الآن، لسبب تافه تماماً، وهو أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي ليس مجهزاً ولا مستعداً لوجستياً لعملية برية، مؤكداً أنّ \"وحدات مجندين ومقاتلين في النظامي والاحتياط قدمت طلبات لاستكمال أعتدة غير متوفرة من مختلف الأنواع، أعتدة حماية، أعتدة قتالية، ملابس حرارية، معدات طبية، مصابيح، بطاريات وغير ذلك الكثير\". وأشارت إلى أنّ \"الأكثر بروزاً، والأكثر إثارة للخوف، هو نقص الدروع، وهي الأعتدة المخصصة للحماية شخصية أساسية منقذة للحياة\"، مؤكدة أنّ \"إرسال مقاتلين إلى المعركة من دونها يعني الحكم عليهم بالموت في حالة الإصابة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كالكاليست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إلبيت معراخوت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سولتام سيستمز الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}