{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e10",
    "title": "إعلام إسرائيلي: \"إسرائيل\" تطلق النار على قدميها.. خامنئي ونصر الله والضيف فرحون",
    "full_text": "محلل الشؤون الأمنية الإسرائيلي يوسي يهوشوع يعلق على الأحداث الأخيرة في \"إسرائيل\"، ويقول إنّها تطلق النار على قدميها. قال محلل الشؤون الأمنية يوسي يهوشوع، في تغريدة له، إنّ المرشد الإيراني السيد علي خامنئي، والأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله، وقائد حركة حماس في قطاع غزة يحيى السنوار، والقائد العام لكتائب الشهيد عز الدين القسام محمد الضيف، يفركون أيديهم فرحاً، في ظل ما تشهده \"إسرائيل\" من أزمة سياسية. وأضاف المحلل أنّ \"إسرائيل تطلق النار على قدميها\". ومنذ أيام، قال وزير الأمن الأسبق، أفيغدور ليبرمان، إنّ رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، \"يتصرف كالأرنب أمام الأمين العام لحزب الله (السيد) حسن نصر الله ورئيس المكتب السياسي لحركة حماس في غزة يحيى السنوار، ويقوّض قدرة الردع لإسرائيل\". بدوره، قال رئيس شعبة العمليات السابق اللواء في احتياط الاحتلال الإسرائيلي، إسرائيل زيف، إنّ \"الموضوع الأمني وعملية التفكك الداخلي لوحدات الاحتياط في الأيام الأخيرة يشكلان أزمةً لم تواجهها إسرائيل من قبل، ولا حتى في حرب يوم الغفران\"، في إشارة إلى حرب أكتوبر عام 1973. \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n وأضاف زيف لــ\"القناة الـ12\" أنّ \"إسرائيل تمرّ بأزمة أمنية قومية خطرة جداً\". وفي الوقت نفسه، قال الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله إنّ \"إسرائيل اليوم مأزومة، ولم يمر الكيان في تاريخه بهذا الكم من اليأس والإحباط والوهن\"، مبيّناً أنّ \"الحكومة الإسرائيلية هي حكومة فاسدين ومتطرفين ومجانين\".  وصرّح السيد نصر الله بأنّ \"الحمقى في الحكومة الإسرائيلية يكشفون حقيقة الكيان التي يخفيها غيرهم\"، مضيفاً: \"عندما يصبح في قيادة العدو حمقى بهذا المستوى، ندرك أن النهاية اقتربت\". \"\"إسرائيل\" اليوم مأزومة ولم يمر الكيان في تاريخه بهذا الكم من اليأس والإحباط والوهن والحكومة الإسرائيلية هي حكومة فاسدين ومتطرفين ومجانين\"| الأمين العام لـ #حزب_الله السيد حسن #نصرالله | pic.twitter.com/lEzpMr7kW6 \n\n يأتي تصريح يهوشوع في وقت أكدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ \"أكثر من 600 ألف تظاهروا من كريات شمونة شمالاً إلى إيلات جنوباً\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يوسي يهوشوع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسي يهوشوع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام محمد الضيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الأسبق",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفيغدور ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل زيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القناة الـ12",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة فاسدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة فاسدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}