{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c128c",
    "title": "تبون وإردوغان يؤكدان سعيهما إلى تعزيز العلاقات الثنائية بين البلدين",
    "full_text": "الرئيس الجزائري عبد المجيد تبون، ونظيره التركي رجب طيب إردوغان، يؤكدان متانة العلاقات بين الشعبين الجزائري والتركي، وسعيهما إلى تعزيز العلاقات الثنائية بين البلدين. أكد الرئيس الجزائري عبد المجيد تبون، ونظيره التركي رجب طيب إردوغان، سعيهما إلى تعزيز العلاقات الثنائية بين البلدين، خلال محادثة هاتفية، تبادلا خلالها التهاني بمناسبة عيد الأضحى، بحسب ما ذكرت صحيفة \"النهار\" الجزائرية. وأوردت الصحيفة إن الرئيسين أكدا متانة العلاقات بين الشعبين الجزائري والتركي، وتمنّيا مزيداً من التقدّم والازدهار للبلدين. \n25 اب\n \n24 اب\n وفي العام الفائت، زار تبون تركيا، والتقى نظيره التركي، مؤكداً \"استعداد بلاده لتطويرها في مختلف الميادين، لما فيه خدمة شعبي البلدين الصديقين\". وقال تبون خلال زيارته، إنّ علاقة أنقرة والجزائر \"قويةً جداً\"، مشدداً على \"أهمية العلاقات بين البلدين، على جميع الأصعدة ولا سيما الاقتصادية، والسياسية والتاريخية\". وذكر تبون حينها أنّ \"الاستثمارات التركية في الجزائر تعدّ في المرتبة الأولى من بين الدول التي تستثمر فيها تركيا حيث بلغت أكثر من 4 مليارات دولار، ويتراوح أيضاً حجم المبادلات التجارية بين البلدين بين 4 و5 مليارات دولار سنوياً\". \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}