{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10cf",
    "title": "بوساطة محلية.. تبادل رفات 52 مقاتلاً في اليمن",
    "full_text": "الحكومة اليمنية المدعومة سعودياً وحكومة صنعاء تتبادلان، بوساطة محلية، رفات عشرات المقاتلين الذين قضوا خلال مواجهات دارت في وقت سابق في محافظة الجوف الحدودية مع السعودية. تبادلت الحكومة اليمنية المدعومة من التحالف وحكومة صنعاء، أمس الاثنين، رفات 52 مقاتلاً قضوا خلال مواجهات دارت في وقت سابق في محافظة الجوف الحدودية مع السعودية، وتعثر رفع جثامينهم نتيجة الوضع الميداني هناك. ووفقاً لوكالة \"سبوتنيك\"، فإنَّ وساطة محلية أنجحت عملية التبادل التي تمت بين ممثلي طرفي الصراع في الجوف. تأتي عملية التبادل في وقت تعثرت جهود تنفيذ الزيارات المتبادلة بين الحكومة اليمنية وحركة \"أنصار الله\" لسجون ومراكز اعتقال الطرفين في صنعاء ومأرب، تمهيداً للذهاب إلى جولة مفاوضات جديدة بين الجانبين لإطلاق سراح دفعة من الأسرى. \n25 اب\n \n25 اب\n وفي منتصف مايو/أيار الجاري، أعلن رئيس وفد الحكومة اليمنية في مفاوضات الأسرى العميد يحيى كزمان، في تصريح لوكالة \"سبوتنيك\"، أنه لن تكون هناك زيارات متبادلة للسجون وأماكن الاحتجاز، ولا جولة مفاوضات جديدة، ما لم تكشف \"أنصار الله\" عن مصير السياسي محمد قحطان. وردت \"أنصار الله\" على اشتراط الحكومة اليمنية بكشف مصير السياسي محمد قحطان بالمطالبة بإيضاح مصير عدد من أسراها. بدوره، قال أمين سر المجلس السياسي الأعلى في اليمن ياسر الحوري، أمس الاثنين، إنّ السعودية \"تراوغ، وتحاول أن تكسب الوقت في تنفيذ التزاماتها في الملف الإنساني الذي يتضمن استحقاقات معالجة آثار العدوان من جميع النواحي والالتزامات كافة لتحقيق السلام في اليمن\". والجدير بالذكر أن أبناء الشعب اليمني لم يلمسوا أي نتائج إيجابية من الهدنة سوى الإفراج عن بعض الأسرى ووجهة واحدة للطيران، ما يزيد معاناتهم من آثار العدوان والحصار على مدى أكثر من ثماني سنوات. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجوف الحدودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجوف الحدودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى كزمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد قحطان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد قحطان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياسر الحوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}