{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2899",
    "title": "محمد رعد: نهاية \"إسرائيل\" ستكون في اتخاذها خيار حرب واسعة ضد لبنان",
    "full_text": "وزير الخارجية اللبناني عبد الله بو حبيب، ورئيس كتلة \"الوفاء للمقاومة\"، النائب محمد رعد يحذران من شن \"إسرائيل\" حرباً واسعة ضد لبنان كونها ستؤدي إلى حربٍ إقليمية. أكّد رئيس كتلة \"الوفاء للمقاومة\" في البرلمان اللبناني، محمد رعد، اليوم الأحد، أنّ نهاية الكيان الإسرائيلي \"ستكون في ذهابه إلى خيار شن حرب واسعة ضد لبنان\". وقال رعد خلال إحياء حزب الله الذكرى السنوية الأولى لرحيل آية الله العلامة المجاهد الشيخ عفيف النابلسي في صيدا إنّ \"أهداف العدو سقطت في غزّة نتيجة صمود شعب غزّة، وبطولة مقاوميها، والدعم والإسناد اللذين توفّرا من جهات محور المقاومة\". \"نهاية الكيان ستكون في ذهابه إلى خيار شن حرب واسعة ضد لبنان، وأهداف الاحتلال سقطت في #غزة نتيجة صمود شعب غزة وبطولة مقاوميها والدعم والإسناد الذي توفر من جهات محور #المقاومة\".رئيس كتلة الوفاء للمقاومة محمد رعد خلال إحياء #حزب_الله الذكرى السنوية الأولى لرحيل آية الله العلامة… pic.twitter.com/zYIB13QxA1 \n\n \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n بدوره، قال وزير الخارجية اللبناني، عبد الله بو حبيب، إنّ شن \"إسرائيل\" أيّ هجومٍ كبير على لبنان \"سيؤدي إلى حربٍ إقليمية\"، مضيفاً أنّ \"الحرب ستكون مدمرة للجميع، وليس فقط للبنان كما يعتقد البعض، لذلك من الأفضل ضبط النفس\". وكشف بو حبيب أنّ لبنان طلب من الولايات المتحدة حث \"إسرائيل\" على ضبط النفس، في ظل التوتر في الآونة الأخيرة. كما دعا وزير الخارجية اللبناني إلى \"تشكيل لجنة دولية للتحقيق في مصدر الهجوم على مجدل شمس في الجولان المحتل، ويُمكن التعاون مع اليونيفيل (قوات حفظ السلام الدولية على الحدود)\". ويأتي حديث بو حبيب في ظلّ تصاعد التوتر في أعقاب سقوط صاروخ اعتراضي إسرائيلي، أُطلق من القبة الحديدية، مساء السبت، أسفر عن ارتقاء 11 شهيداً من قرية مجدل شمس في الجولان السوري المحتل، بالإضافة إلى إصابة نحو 30 آخرين بينهم حالات حرجة. ومساء أمس، وصف السفير الإيراني في لبنان، مجتبى أماني، رد فعل الاحتلال الإسرائيلي على حادثة مجدل شمس في الجولان السوري المحتل، بـ\"المسرحية المفتعلة\"، مؤكداً أنّ \"اللاءات الثلاث تختصر الموقف الإيراني إزاء ذلك إذ لا نتوقع الحرب ولا نريدها ولا نخافها\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد رعد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد رعد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عفيف النابلسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد رعد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حفظ السلام الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القبة الحديدية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجتبى أماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}