{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c18",
    "title": "مسؤول في الجيش الإيراني: التعاون مع روسيا بشأن مكافحة الإرهاب سيتوسّع",
    "full_text": "قائد القوات البرية في الجيش الإيراني العميد كيومارس حيدري يشدد على أنّ إيران ستستمر في تعاملها مع روسيا، وستعمل على تعميق ملف مكافحة الإرهاب.  أكّد قائد القوات البرية في الجيش الإيراني، العميد كيومارس حيدري، اليوم الأربعاء، أنّ التعاون الإيراني الروسي في مجال مكافحة الإرهاب سيتوسع. وقال حيدري في ختام زيارته إلى موسكو التي استمرّت 3 أيام إنّ \"الإرهاب يُشكّل تهديداً عالمياً\"، مشيراً إلى أنّ إيران وروسيا مُستعدتان لوضع هذه التجارب القيّمة في متناول يد باقي دول العالم. ولفت حيدري إلى أنّ إيران أثبتت جديتها في مكافحة الإرهاب وستستمر في تعاملها مع روسيا، وستعمل على تعميقه. ووصف قائد القوات البرية في الجيش الإيراني الاتفاقات التي جرى التوصل إليها مع نظيره الروسي أوليغ ساليكوف خلال زيارته بأنّها \"اتفاقات جيدة\". \n26 اب\n \n26 اب\n وكشف أنّ زياراته إلى الكلية العسكرية ومركز التكنولوجيات العسكرية في روسيا، والمراكز التدريبية ومراكز معدات المراقبة الحدودية، ومركز إنتاج الأدوات الدفاعية الروسية، يمكنها أن تُساهم في التعاون المستقبلي للبلدين في مجال تبادل الخبرات والعلوم العسكرية وتبادل الطلاب الجامعيين. واعتبر أنّ مشاركة إيران في المعرض الدولي للتكنولوجيات العسكرية في روسيا والذي أقيم بمشاركة 70 دولة حول العالم، تبعث على الفخر والاعتزاز. وتابع أنّ \"قُدرات إيران في مجال البر والبحر والجوفضاء والصواريخ والحرب الإلكترونية، أثارت دهشة الزوّار والمشاركين في المعرض\". وقبل أيام، وصل إلى موسكو وفد عسكري إيراني بهدف الاتفاق على زيادة التعاون بين القوات البرية في مختلف المجالات. وأكّدت إيران أكثر من مرّة، أنّ التعاون الدفاعي بينها وروسيا لن يكون مُوجهاً ضد أيّ طرفٍ من الأطراف. وصرّحت الولايات المتحدة الأميركية، في وقتٍ سابق، بأنّ تقارب روسيا وإيران يجب أن يُقلق عدداً من الدول. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيومارس حيدري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيومارس حيدري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيدري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوليغ ساليكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}