{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16e3",
    "title": "قيمتها 340 مليون دولار.. واشنطن تستعدّ لإعلان مساعدة عسكرية جديدة لتايوان",
    "full_text": "الولايات المتحدة تستعدّ لإعلان مساعدة عسكريّة جديدة لتايوان، تشمل أنظمة مراقبة واستطلاع وذخيرة وقطع غيار ومعدات عسكريّة. تضع الولايات المتحدة اللمسات الأخيرة على مساعدة عسكريّة جديدة لتايوان، من شأنها إغضاب بكين، في فترة تشهد إعادة إطلاق للحوار بين البلدين، وفقاً لما قاله مسؤول أميركي، طلب عدم كشف هويته. وقال المسؤول إنّ المساعدات العسكريّة الجديدة، التي تبلغ قيمتها نحو 340 مليون دولار، ستشمل أنظمة مراقبة واستطلاع وذخيرة وقطع غيار ومعدات عسكريّة متنوعة. وقبل يومين، أجرت تايوان، لأوّل مرة، تدريبات عسكريّة في مطارها الدولي الرئيس، في محاكاة \"صد قوة هجوم مُعادٍ\"، ومنع السيطرة عليه. ومنذ أعوام، تبيع الولايات المتحدة معدات عسكريّة لتايوان، لكن المساعدات الجديدة ستأتي مباشرة من المستودعات الأميركية الحالية، على غرار ما تفعله واشنطن مع أوكرانيا، منذ بداية الحرب فيها في شباط/فبراير 2022. \n24 اب\n \n24 اب\n وقال وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، في منتصف أيار/مايو الفائت، إنّ واشنطن تدرس إعطاء مساعدة من هذا النوع لتايوان من المستودعات الأميركية، معرباً عن أمله إصدار \"إعلان\" قريباً، يصبّ في هذا الاتجاه. وبحسب قانون أقره الكونغرس الأميركي، يُسمح بسحب ما يصل إلى مليار دولار من مخزونات الولايات المتحدة لتجهيز الجزيرة المتمتعة بالحكم الذاتي، بهدف معلن هو \"ثني الصين عن أي رغبة توسعية\". وإذا تأكَّدت هذه المساعدة، فإنّ الإعلان سيأتي على وقع حوار متجدّد بين الولايات المتحدة والصين، بعد سلسلة زيارات قام بها مسؤولون أميركيون رفيعو المستوى لبكين، بينهم وزير الخارجية أنتوني بلينكن، ووزيرة الخزانة جانيت يلين والمبعوث الأميركي الخاص بالمناخ جون كيري.  وأعلنت إدارة السلامة البحرية الصينية، اليوم الجمعة، أنّ البلاد ستُجري مناورات عسكريّة في بحر الصين الجنوبي، ابتداءً من غد السبت، حتى الثاني من آب/أغسطس، تشمل منطقة واسعة تضم جزر باراسيل وضفة ماكلسفيلد. يأتي ذلك تزامناً مع إعلان أسطول المحيط الهادئ الروسي، اليوم الجمعة، أنّ السفن الحربية الروسية والصينية بدأت مهمّات الدورية البحرية المشتركة الثالثة في المحيط الهادئ، بهدف المحافظة على السلام والاستقرار في منطقة آسيا والمحيط الهادئ.  وخلال الأشهر الأخيرة، دعت وزارة الخارجية الصينية واشنطن إلى \"وقف الأعمال الخطرة والاستفزازية في بحر الصين الجنوبي\"، مؤكدة أنّ \"هذه الأعمال الاستفزازية والخطرة هي السبب الجذري لمشكلات الأمن البحري، وعلى الولايات المتحدة أن توقفها على الفور، كما أنّ الصين ستواصل اتخاذ كلّ الإجراءات اللازمة للدفاع عن سيادتها وأمنها بحزم\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لتايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لتايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لتايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جانيت يلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جون كيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلامة البحرية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين الجنوبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جزر باراسيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكلسفيلد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهادئ الروسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهادئ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمحيط الهادئ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين الجنوبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}