{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20ae",
    "title": "خارجية البرازيل تتهم وزير الخارجية الإسرائيلي بالكذب: تصريحاتك مشينة",
    "full_text": "وزير خارجية البرازيل يؤكد أنّ تصريحات وزير الخارجية الاسرائيلي، يسرائيل كاتس، \"غير مقبولة بطبيعتها وكاذبة بمضمونها\"، واصفا إياها بأنها \"مشينة\". اتهم وزير الخارجية البرازيلي، ماورو فييرا، أمس الثلاثاء، وزير الخارجية الإسرائيلي بـ\"الكذب\"، مع تصاعد الخلاف الدبلوماسي بينهما، على خلفية تشبيه الرئيس البرازيلي لويس ايناسيو لولا دا سيلفا العملية العسكرية الإسرائيلية في غزة بـ\"المحرقة اليهودية\". وقال فييرا الذي تستضيف بلاده اجتماعاً لوزراء خارجية مجموعة العشرين هذا الاسبوع، إن تصريحات وزير الخارجية الاسرائيلي، يسرائيل كاتس، \"غير مقبولة بطبيعتها وكاذبة بمضمونها\"، واصفا إياها بأنها \"مشينة\". كما أكد أنّ \"إسرائيل\" تحاول التغطية على هجماتها في غزة، وبيانات خارجيتها باعتبار الرئيس لولا دا سيلفا، شخصيةً غير مرغوب فيها، \"غير مقبولة شكلاً وموضوعاً\". وكان الإعلام الإسرائيلي قد أوضح، أنّ \"البرازيل استدعت أيضاً السفير الإسرائيلي لديها من أجل توبيخه، بعد سحبها سفيرها من تل أبيب\".  \nاليوم 05:46\n \n24 اب\n واستدعى كاتس السفير البرازيلي لدى \"تل أبيب\"، في أعقاب اتهام لولا دا سيلفا \"إسرائيلَ\" بارتكاب إبادة في غزة، ووصف هذا الاتهام بـ\"المخزي ضد إسرائيل\". وجاء في تصريحات الرئيس البرازيلي، أنّ \"إسرائيل\" تقوم بارتكاب \"إبادة\" بحقّ المدنيين الفلسطينيين في قطاع غزّة، مُشبّهاً ما تقوم به بمحرقة اليهود في إبّان الحرب العالمية الثانية. وقال لولا دا سيلفا لصحافيين، في العاصمة الإثيوبية أديس أبابا، حيث حضر قمّة الاتحاد الأفريقي، إنّ \"ما يحدث في قطاع غزّة ليس حرباً، إنّه إبادة\"، مضيفاً أنّه \"حربٌ بين جيش على درجةٍ عالية من الاستعداد، ضد نساء وأطفال\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يسرائيل كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية البرازيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماورو فييرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لويس ايناسيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحرقة اليهودية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فييرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يسرائيل كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لولا دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفير الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيلَ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البرازيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}