{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d55",
    "title": "اليمن: أحمد الرهوي رئيساً لحكومة التغيير والبناء في صنعاء",
    "full_text": "رئيس المجلس السياسي الأعلى في اليمن، مهدي المشّاط، يعيّن أحمد الرهوي رئيساً لحكومة التغيير والبناء في صنعاء، وهو المحافظ السابق لمحافظة أبين الجنوبية في الحكومة، ومصدر للميادين يتحدث عن \"تغيير جذري شامل\". كلف رئيس المجلس السياسي الأعلى في اليمن، مهدي المشّاط، السبت، أحمد الرهوي تشكيلَ حكومة التغيير والبناء. ورئيس الحكومة الجديدة عضو في المجلس السياسي الأعلى في اليمن، منذ آذار/مارس 2019، وينحدر من محافظة أبين الواقعة جنوبي اليمن، وهو عضو اللجنة الدائمة في حزب المؤتمر الشعبي العام. وسبق أن شغل الرهوي منصب مُحافِظ أبين في حكومة صنعاء، ووكيلاً للمحافظة منذ عام 2009، بالإضافة إلى كونه سابقاً مديراً عاماً ورئيساً للمجلس المحلي في مديرية خَنْفَر، كبرى المديريات مساحةً في محافظة أبين الساحلية، المطلة على بحر العرب. \n25 اب\n \n25 اب\n وتضمّن قـرار المشّاط تعيين رئيس الحكومة السابق، عبد العزيز بن حبتور، عضواً في المجلس السياسي الأعلى في البلاد. وفي سياقٍ متصل بالتعيينات، أفاد مصدر خاص بالميادين بأن التغيير الإداري \"سيكون جذرياً، وعبر مراحل\"، مؤكّداً أنّه سيشمل هياكل الحكومة ووزاراتها ومؤسساتها، وسيتضمن التغيير في \"الحكومة، ثم القضاء، مروراً بسائر الجهات\". وشدّد المصدر على أن الشعب اليمني \"سيكون معنياً بالتعاون وخلق الوعي والتصدي لكل المؤامرات\". وكان قائد حركة أنصار الله اليمنية، السيد عبد الملك الحوثي، أكد، في كلمةٍ، في السابع من تمّوز/يوليو الماضي، أنّ تشكيل الحكومة \"تأخّر بسبب الحاجة إلى مسار عمل ومواكبة مستمرة\"، مُشيراً إلى أنّ ذلك يتضمن السعي لتطهير مؤسسات الدولة، وموضحاً أنّ وضع الوزارات ومختلف الجهات الرسمية \"ملغّمٌ بالعناصر التي تعمل على الإفشال والإعاقة وإفساد الأمور\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهدي المشّاط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد الرهوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمحافظة أبين الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس السياسي الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهدي المشّاط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد الرهوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الجديدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب المؤتمر الشعبي العام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرهوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خَنْفَر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}