{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11bd",
    "title": "عملية \"سيوف الحق\" لملاحقة \"داعش\" تنطلق بمرحلتها الخامسة في العراق",
    "full_text": "عملية \"سيوف الحق\" في مرحلتها الخامسة تنطلق في محافظتي ديالى وكروك العراقيتين، لملاحقة فلول \"داعش\"، بمشاركة الجيش وقوات البيشمركة، والحشد الشعبي. أعلنت خلية الإعلام الأمني في العراق، في بيان اليوم السبت، انطلاق المرحلة الخامسة من عملية \"سيوف الحق\" في محافظات ديالى وكركوك، بمشاركة الجيش العراقي، وقوات البيشمركة، والحشد الشعبي، لملاحقة فلول تنظيم \"داعش\" الإرهابي. وجاء في بيان الإعلام الأمني: \"على ضوء توجيهات القائد العام للقوات المسلحة انطلقت في الساعة السادسة من صباح اليوم السبت المرحلة الخامسة من عمليات سيوف الحق ضد داعش\". وقال البيان: \"استناداً إلى معلومات استخبارية في ديالى وطوز خرماتو وكركوك لملاحقة بقايا عناصر عصابات داعش الإرهابية في المناطق ذات الاهتمام الأمني المشترك، بين المركز والإقليم، شاركت فيها قوات الجيش والبيشمركة والحشد الشعبي بإسناد من القوة الجوية وطيران الجيش والمفارز الفنية من مدير الاستخبارات العسكرية والصنوف الساندة والخدمية الأخرى، وبحضور رئيس أركان الجيش، ونائب قائد العمليات المشتركة، وقد جاءت هذه العملية بتخطيط من قبل قيادة العمليات المشتركة\".  \n10 اب\n \n31 تموز\n ووفق البيان، فقد أشاد رئيس أركان الجيش العراقي بالعملية، والعمل المشترك، مشدداً على \"ضرورة الاستفادة من المعلومات الاستخبارية الدقيقة\". وأمس الجمعة، أعلن جهاز الاستخبارات الوطني العراقي اعتقال أخطر عناصر تنظيم \"داعش\"  الارهابي، فيما يسمّى \"ولاية الجنوب\"، بعد عملية استخبارية استمرت عدة أشهر. وأشار جهاز الاستخبارات إلى أنّ المعتقل انضم إلى \"داعش\" في عام 2014، كمقاتل، ضمن ما يُسَمّى \"كتيبة أسامة بن لادن\"، واشترك في عدة هجمات إرهابية ضد القوات الأمنية، في مناطق جرف النصر والفلوجة والموصل. ومطلع هذا الشهر، تمكّنت القوات الجوية العراقية من القضاء على مجموعة إرهابية  تابعة لـ\"داعش\"، في ضربة جوية في محافظة ديالى.‏ وفي آذار/مارس الماضي، قُتل 22 عنصراً ومسؤولاً من \"داعش\"، بينهم قيادات بارزة، في عملية للجيش في محافظة الأنبار، غربي العراق، وفق ما أعلن رئيس جهاز مكافحة الإرهاب العراقي، عبد الوهاب الساعدي. كذلك تمّت تصفية 3 قياديين في التنظيم، من بين 17 إرهابياً قُتلوا في عملية عسكرية في الأنبار، غربي البلاد.  \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ديالى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكروك العراقيتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات البيشمركة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والحشد الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديالى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكركوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات البيشمركة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديالى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوز خرماتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكركوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الجيش والبيشمركة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والحشد الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الوطني العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة بن لادن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والفلوجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والموصل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديالى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأنبار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الوهاب الساعدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأنبار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}