{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1af8",
    "title": "نشرة الحادية عشرة مساءً",
    "full_text": "\nالقسام تتبنى عملية حوارة واهتمام إسرائيلي بمقابلة العاروري مع الميادين وسط قلق من تهديده بالحرب الشاملة.\nللأسبوع الرابع والثلاثين، 91 ألف مستوطن يتظاهرون ضد حكومة نتنياهو.\nالرئيس البرازيلي يدعو إلى زيادة أعضاء مجلس الأمن ويصف ما حصل في قمة بريكس بالخطوة المهمة.\nتظاهرات داعمة للمجلس العسكري في نيامي، ورئيس أركان النيجر يضع قوات الجيش في حال تأهب قصوى.\nرئيس حزب فرنسا غير الخاضعة يرحب بطرح الاشتراكية سيغولين رويال لترؤس لائحة مشتركة لليسار في الانتخابات الأوروبية.\nلبنان يودع ناشر جريدة \"السفير\" اللبنانية طلال سلمان.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمجلس العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب فرنسا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيغولين رويال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الانتخابات الأوروبية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طلال سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}