{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23ff",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nالمقاومة في غزة تُعلن مواصلة استهداف الاحتلال في غزة ومجازر في وسط القطاع ترفع حصيلة الشهداء إلى نحو اثنين وثلاثين ألفًا.\nحماس تعلن عن رد سلبي إسرائيلي على رغم مرونة مقترحاتها وتحذر من مخطط الاحتلال استهداف قادة الأجهزة الأمنية والشخصيات العشائرية لزرع الفتنة في غزة. \nبلينكن يصل الى السعودية في بداية جولته الإقليمية السادسة بحثًا عن تسوية، وغالانت إلى واشنطن بالتزامن مع وفد إسرائيلي آخر يرسله نتنياهو. \nالمرشد خامنئي يدعو إلى تعزيز قدرات جبهة المقاومة في ضوء تورط الاحتلال وإحباطها مخطط واشنطن للسيطرة على المنطقة. \n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفد إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}