{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29cf",
    "title": "القسّام توثّق \"كمائن الموت\".. وسرايا القدس تُطلق صواريخها من قلب مناطق توغل الاحتلال في رفح (فيديو)",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تتصدى لقوات الاحتلال المتوغلة في خان يونس، وتؤكد استمرارها في استهداف جنود الاحتلال وآلياته في مناطق متفرقة من قطاع غزة، مطلقة رشقات صاروخية في اتجاه مستوطنات غلاف القطاع. بثّت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية، حماس، مشاهد عن استدراج جنود الاحتلال إلى كمينين منفصلين ضد جنود العدو داخل مخيم يبنا، جنوبي غربي مدينة رفح، جنوبي قطاع غزّة، معلنةً إيقاع 14 جندياً بين قتيل وجريح. وأظهرت المشاهد مقاومي القسّام وهم ينصبون كميناً لجنود الاحتلال في نفقٍ هجومي للمقاومة، وتفجيره في 5 جنود للاحتلال بعد استدراجهم ودخولهم له. وبيّنت المشاهد قيام \"جيش\" الاحتلال بإنزال جهازٍ مكبر للصوت يحمل كاميرا إلى داخل النفق، قبل أن يطلق المقاومون النار عليه، ويعطبوه.  واتضح، من خلال المشاهد، تجهيز أحد المقاومين طريق عبور الجنود عبر النفق، عبر مدّ أسلاك المتفجرات والعبوات الناسفة، ليتمَّ، بعد نزول جنود الاحتلال إلى النفق، تفجيرُه فيهم، وإيقاعهم بين قتيل وجريح. #بالفيديو | مشاهد من كمائن كتائب القسام ضد جنود الاحتلال داخل مخيم يبنا في مدينة #رفح جنوب قطاع #غزة.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/K5q5fEYn6U \n\n أمّا لقطات الكمين الثاني، فأظهرت رصد المقاومين دخول قوة إسرائيلية راجلة مؤلفة من 9 جنود، إلى منزل مفخخ في مخيم يبنا في مدينة رفح، حيث تم تفجيره فيهم. في غضون ذلك، أكّدت المقاومة أنّ تلك المشاهد تأتي بعد عودة مقاتليها، الذين نصبوا الكمائن ضد جنود العدو داخل مخيم يبنا، من خطوط القتال.  وأعلنت كتائب القسّام استهدافها جرافة إسرائيلية من نوع \"D9\" بقذيفة \"الياسين 105\"، قرب مسجد الظلال شرقي مدينة خان يونس، جنوبي القطاع، بينما قصف مقاوموها قوات العدو المتوغلة في منطقة جحر الديك، وسط قطاع غزّة، عبر استخدام قذائف الهاون. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n بدورها، عرضت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، مشاهد توثق التجهيز والإطلاق لرشقات صاروخية على \"حوليت\" و\"ياتيد\" و\"صوفا\" و\"أفيشالوم\" ومستوطنات \"غلاف غزّة\". #شاهد.. سرايا القدس تنشر مشاهد من تجهيز وإطلاق رشقات صاروخية على \"حوليت\".. \"ياتيد\".. \"صوفا\".. \"أفيشالوم\" في غلاف #غزة من قلب مناطق التوغل في مدينة #رفح.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/zSnaEHxuQT \n\n ولفتت السرايا إلى أنّ الرشقات الصاروخية أطلقت من عمق مناطق الانتشار الإسرائيلي في مدينة رفح. وضمن عملية مشتركة مع كتائب المقاومة الوطنية - قوات الشهيد عمر القاسم، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين - استهدفت سرايا القدس تجمعات قوات الاحتلال في خط الإمداد في محور \"نتساريم\"، في مدينة غزّة، بوابل من قذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. وفي عملية منفصلة، استهدفت قوات الشهيد عمر القاسم الاحتلال في حي تل السلطان، غربي رفح، بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. من جهتها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى دكّها حشود الاحتلال المتموضعة في محور \"نتساريم\" بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. في المقابل، تواصل المقاومة تصديها لقوات الاحتلال، التي عاودت التوغل في مدينة خان يونس، جنوبي القطاع، منذ أيام، وأفاد مراسل الميادين بسماع أصوات اشتباكات في المكان. وأكّدت وسائل إعلام محلية أنّ المقاومة الفلسطينية تخوض اشتباكات مع الاحتلال، في مختلف مناطق خان يونس. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يبنا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياتيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفيشالوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيشالوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "zSnaEHxuQT",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مناطق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}