{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1353",
    "title": "محمد بن سلمان لبوتين: ندعم إجراءات القيادة الروسية في مواجهة التمرّد",
    "full_text": "ولي العهد السعودي محمد بن سلمان يؤكد للرئيس الروسي فلاديمير بوتين دعمه للإجراءات التي تتخذها القيادة الروسية لحماية النظام الدستوري في روسيا. أعلن ولي العهد السعودي، محمد بن سلمان، اليوم الثلاثاء، دعمه للإجراءات التي اتخذتها القيادة الروسية لحماية النظام الدستوري في روسيا، وفق الكرملين. وقال الكرملين إنّه بمبادرةٍ من الجانب السعودي، أجرى الرئيس فلاديمير بوتين محادثةً هاتفية مع ولي العهد السعودي محمد بن سلمان، إذ أكّد الأخير \"دعمه للإجراءات التي تتخذها القيادة الروسية بهدف حماية النظام الدستوري وحياة المواطنين وأمنهم\". وخلال المحادثة، تطرّق الطرفان أيضاً، إلى ضرورة زيادة التعاون الروسي - السعودي وتطويره، مشيرين إلى \"المنفعة المتبادلة التي سيحققها البلدان\". واليوم، كرّم الرئيس بوتين، القوات التي قمعت تمرّد \"فاغنر\"، بالوقوف دقيقة صمت. وشكر بوتين جميع أفراد القوات المسلحة الروسية ووكالات إنفاذ القانون والخدمات الخاصة على شجاعتهم، مؤكداً أنّ \"تصميمهم وشجاعتهم أسهما في تماسك المجتمع، وقمع التمرّد\". \n25 اب\n \n24 اب\n وأكّد الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي في اتصال هاتفي مع نظيره الروسي، أمس، دعم طهران للقيادة الروسية في مواجهة محاولة التمرّد التي حصلت في  24 حزيران/يونيو الجاري.  وأمس، أكّد بوتين، أنّ بلاده كانت \"ستقضي على التمرّد المسلح في كل الأحوال\"، مضيفاً أنّه \"كانت هناك عمليات ابتزاز ومحاولات لترتيب اضطرابات داخلية، لكنّ كل ذلك كان محكوماً عليه بالفشل\".  وأتى خطاب بوتين بعد أن أجهضت روسيا تمرداً مسلحاً، يوم السبت الماضي، بحيث أعلن قائد مجموعة \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين، أنه ستتم إعادة قواته إلى مواقعها، \"حقناً للدماء\". ووافق رئيس قوات \"فاغنر\" بريغوجين على إيقاف التمرد وإعادة المقاتلين إلى قواعدهم، واتخاذ خطوات للتهدئة، وذلك بعد وساطة قادها الرئيس البيلاروسي، ألكسندر لوكاشينكو. وتمّ وضع مسودة اتفاق، توقف بموجبه قوات \"فاغنر\" تمرّدها، في مقابل تقديم موسكو ضمانات أمنية إليهم.  من جهتها، حذّرت وزارة الخارجية الروسية الدول الغربية من أيّ تلميحاتٍ إلى احتمال استخدام الوضع الروسي الداخلي من أجل \"تحقيق أهدافها المعادية لروسيا\"، على خلفية محاولة التمرد المسلح في البلاد. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القيادة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القيادة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التعاون الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقيادة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}