{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cba",
    "title": "الاحتلال يواصل إبادته.. شهداء وجرحى في قصف إسرائيلي تركّز وسط قطاع غزة",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل عدوانه على قطاع غزة لليوم الـ312، مرتكباً مزيداً من المجازر الدامية بحق المدنيين عبر قصفه المنازل وأماكن النزوح. تواصل قوات الاحتلال الإسرائيلي ارتكاب جريمة الإبادة الجماعية في قطاع غزّة، لليوم الـ312 على التوالي، عبر شنّ عشرات الغارات الجوية والقصف المدفعي على المدنيين في غزة، وسط وضع إنساني كارثي. وزارة الصحة الفلسطينية أعلنت، اليوم الثلاثاء، أنّ الاحتلال ارتكب مجزرتين ضد العائلات في قطاع غزة، وصل منها إلى المستشفيات 32 شهيداً، و88 إصابة خلال الساعات الـ24 الماضية. وقالت الوزارة إنّه \"لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات لا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم\". وأشارت الوزارة إلى أنّ حصيلة ضحايا العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة ارتفعت إلى 39929 شهيداً و92240 جريحاً منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وأفاد مراسل الميادين في قطاع غزّة بأنّ العدوان الإسرائيلي تركّز خلال الساعات الأخيرة جنوبي مدينة غزة ووسط القطاع، الأمر الذي أدى إلى ارتقاء عشرات الشهداء وتسجيل إصابات. وأضاف مراسلنا أنّ \"الاحتلال نسف مبانٍ سكنية في منطقة المغراقة شمال مخيم النصيرات وسط قطاع غزّة\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n كما أردف مراسلنا أنّه \"ارتقى 4 شهداء وأصيب عدد آخر بقصفٍ إسرائيلي استهدف مقهىً شرق منتزه دير البلح وسط القطاع\". بدوره، قال الناطق باسم الدفاع المدني في غزّة، إنّه ارتقى شهيد وسجل عدة جرحى نتيجة قصف إسرائيلي استهدف مجموعةً من المدنيين في وادي السلقا شرق مدينة دير البلح، وسط القطاع. وأوضح مراسلنا في قطاع غزّة، أنّه ارتقى 4 شهداء بينهم طفلان في قصف إسرائيلي استهدف شقة سكنية في أبراج القسطل شرق دير البلح وسط القطاع. وأيضاً، ارتقى شهيد وأصيب عدد آخر في قصف إسرائيلي استهدف شارع صلاح الدين في مدينة دير البلح وسط القطاع، كما ارتقى شهداء وأصيب 7 آخرون من جرّاء قصف الاحتلال منزلاً في محيط دوار الشهداء في \"بلوك 5\" في مخيم البريج وسط قطاع غزّة. \"شهيد وإصابة في قصف إسرائيلي استهدف مواطنين على شارع صلاح الدين بمدينة دير البلح وسط قطاع غزة\"آخر التطورات الميدانية مع مراسل #الميادين أحمد غانم #غزة #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/kmNuAR6QFw \n\n وفي شمال القطاع، أوضح مراسل الميادين أنّ قصفاً مدفعياً إسرائيلياً استهدف حي الزيتون جنوب شرقي مدينة غزّة، وذلك بالتزامن مع إطلاق نار من آليات الاحتلال نحو الحي. وأطلقت طائرة مروحية إسرائيلية نيرانها في اتجاه المناطق الجنوبية لمدينة غزّة. وفي جنوبي قطاع غزّة، قصفت مدفعية الاحتلال الإسرائيلي بلدة عبسان الكبيرة شرق خان يونس، وكذلك نسفت مبانٍ سكنية غرب مدينة رفح. الطفلة ريم هي الناجية الوحيدة من المجزرة التي ارتكبها الاحتلال في جنوبي #عبسان الكبيرة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/EhHJ6Uiwvx \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي السلقا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع صلاح الدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي #عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}