{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b55",
    "title": "\"نيوزويك\": دعم بايدن لـ\"إسرائيل\" قد يكلّفه خسارته الانتخابات الرئاسية العام المقبل",
    "full_text": "مجلة \"نيوزويك\" الأميركية ترى أنّ \"دعم إسرائيل قد يكلّف الرئيس الأميركي، جو بايدن، عدم إعادة انتخابه\" العام المقبل، متناولةً استطلاع رأي يُظهر أنّه فقدَ الدعم بين الشبان بسبب دعمه الاحتلال الإسرائيلي. قالت مجلة \"نيوزويك\" الأميركية أنّ من الواضح أنّ دعم \"إسرائيل قد يكلّف الرئيس الأميركي، جو بايدن، عدم إعادة انتخابه\" العام المقبل، إذ إنّه يفقد الدعم بين الشبان بسبب سياسته تجاه الاحتلال الإسرائيلي. وأوردت المجلة نتائج استطلاع رأي جديد، أجرته صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، بالتعاون مع كلية سيينا، ويُظهر أنّ نحو 75% من عينة من الناخبين الشبان، الذين تتراوح أعمارهم بين 18 و29 عاماً، لا يوافقون على كيفية تعامل بايدن مع الحرب على غزة. وتعتقد النسبة نفسها من الشبّان المستطلَعين أنّ الاحتلال الإسرائيلي لا يفعل ما يكفي \"لمنع سقوط ضحايا من المدنيين في غزة\"، في حين رأى 44% من المستطلعين أنّ على \"إسرائيل\" إنهاء عدوانها على القطاع، \"حتى لو لم تُهزم حماس\"، على حدّ قولهم. إدارة بايدن باتت اليوم تشعر بعزلة حتى في داخل أميركا. أي معضلات تواجه \"إسرائيل\" وأميركا؟الخبير بالعلاقات الدولية د. بلال اللقيس#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين @Bilal_Elakis@wafasarayaaridi pic.twitter.com/8LAkOGt9C2 \n\n ووجد الاستطلاع، الذي أُجري بين 10 و14 كانون الأول/ديسمبر، أنّ 47% من الشبان يتعاطفون مع الفلسطينيين، في مقابل تعاطف 27% فقط منهم مع الاحتلال الإسرائيلي. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأظهر الاستطلاع أيضاً أنّ الرئيس الأميركي السابق، دونالد ترامب، وهو مرشح للانتخابات الرئاسية العام المقبل، يتقدّم على الرئيس الحالي بين الناخبين الشبان بنسبة تتراوح بين 43% و49%، و 44% و46%  بين الناخبين المسجلين عموماً. وفي حديثه إلى مجلة \"نيوزويك\"، قال توماس جيفت، وهو أستاذ مشارك للعلوم السياسية في كلية السياسة العامة في جامعة كوليدج في لندن، إنّ بايدن يواجه \"وضعاً صعباً\". وأضاف جيفت أنّ بايدن \"لا ربح له فيما يتعلق بإسرائيل\"، مشيراً إلى أنّ الأخير يسمع ذلك من جميع الأطراف: من الجماعات المؤيدة للاحتلال، والتي تتوقع أن يمنح البيت الأبيض رئيس الوزراء الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، \"دعماً كاملاً\"، وكذلك من المؤيدين للفلسطينيين. ووفقاً له، يشكّل الناخبون الشبان، وخصوصاً طلاب الجامعات، شريحةً مؤثرة بين الأميركيين، الذين يتزايد قلقهم بشأن دعم البيت الأبيض للقيادة الإسرائيلية. يُذكَر أنّ صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية تحدّثت سابقاً عن اتساع الفجوة بين الأجيال في الولايات المتحدة \"فيما يتعلّق بإسرائيل وفلسطين\"، موضحةً أنّ الناخبين الشبان \"يتباعدون (في آرائهم) بصورة حادة عن كبار السن في الحزب الديمقراطي، الأمر الذي يخلق تحدياً له\". ووفقاً لها، فإنّ الانقسام بين الأجيال يشكّل \"مشكلةً بالنسبة إلى الحزب الديمقراطي\"، الذي يعتمد على الناخبين الشبان كتلةً رئيسة في ائتلافه. ويشعر الاستراتيجيون في الحزب والمسؤولون المنتخَبون بالقلق من أنّ دعم الحزب الديمقراطي لـ\"إسرائيل\"، بقيادة الرئيس الحالي، جو بايدن، \"سيكلّف الحزب في صناديق الاقتراع\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيوزويك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيوزويك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كلية سيينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلال اللقيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيوزويك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "توماس جيفت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جامعة كوليدج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}