{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2775",
    "title": "نتنياهو وغالانت يستعدان  لصدور أوامر اعتقال بحقهما من المحكمة الجنائية الدولية",
    "full_text": "كيان الاحتلال يجري مباحثات حول \"خط الدفاع\" عن رئيس الوزراء بنيامين نتنياهو ووزير الحرب يوآف غالانت في حال قررت المحكمة الجنائية الدولية إصدار مذكرات الاعتقال، رغم أنه لم يُعرف متى سيتخذ قضاة المحكمة قرارهم بشأن اصدار هذه المذكرات. تستعد \"إسرائيل\" للسيناريو الأسوأ بشأن المحكمة الجنائية الدولية وتجري مباحثات بشأن تقديم \"خط الدفاع\" عن رئيس حكومتها بنيامين نتنياهو ووزير أمنها يوآف غالانت، في حال صدرت عن المحكمة في لاهاي أوامر اعتقال بحقهما. وقالت شبكة \"بي\" الإسرائيلية إن التحضير جار في كيان الاحتلال ليكونوا على أهبة الاستعداد إذا تم اتخاذ مثل هذا القرار بالفعل من قبل قضاة المحكمة الجنائية. وكان موقع \"أكسيوس\" الأميركي نقل عن مسؤولين أميركيين وإسرائيليين أن حكومة الاحتلال ستتخذ \"خطوات انتقامية ضد السلطة الفلسطينية على نحو يؤدي إلى انهيارها\" في حال إصدار المحكمة مذكرات الاعتقال. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ويتحمل نتنياهو \"الخائف ومتوتر من احتمال صدور مذكّرة اعتقال بحقه\"، بحسب ما نقلت عنه صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، مسؤولية اتخاذ القرار النهائي بشأن تقديم \"خط الدفاع\" الى المحكمة. من جهته أقر مجلس النواب الأميركي في 4 حزيران/يوليو، دفاعاً عن حكومة الاحتلال، مشروع قانون يسمح بفرض عقوبات على المحكمة الجنائية الدولية، رداً على طلب الادعاء العام للمحكمة إصدار أوامر اعتقال بحق قادة إسرائيليين.  مشروع القانون يوجب على واشنطن فرض عقوبات على المحكمة إذا حاولت \"التحقيق أو احتجاز أو اعتقال أو استدعاء أي شخص تحت حمايتها إلى العدالة\". وفي هذا السياق، تقدّم المدعي العام في المحكمة كريم أحمد خان، في 20 أيار\\مايو بطلبات لإصدار مذكرات اعتقال ضد بنيامين نتنياهو ويوآف غالانت، بتهمة ارتكاب جرائم حرب. وحتى الآن، لم يُعرف متى سيتخذ قضاة المحكمة قراراً بشأن طلب المدعي العام الذي يسعى لإصدار مذكرة اعتقال بحقّ نتنياهو وغالانت. فيما يستمر جيش الاحتلال وحكومته، رغم تزايد الضغوط الدولية عليهما، بارتكاب جرائم الإبادة البشرية في قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد خان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ويوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو وغالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}