{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11cf",
    "title": "روسيا تنجح في وضع قمر \"كوندور\" للمراقبة في مداره",
    "full_text": "متحدث باسم وكالة الفضاء الروسية \"روسكوسموس\" يقول إنّ بلاده نجحت في وضع القمر الصناعي \"كوندور إف كي أ\" للمراقبة بالرادار في المدار. قال متحدث باسم وكالة الفضاء الروسية \"روسكوسموس\"، إنّ روسيا نجحت في وضع القمر الصناعي \"كوندور إف كي أ\" للمراقبة بالرادار في المدار، بعد إطلاقه من قاعدة فوستوتشني الفضائية. وأشار المتحدث باسم وكالة الفضاء الروسية إلى أنّه \"تم إطلاق صاروخ حامل من طراز \"سويوز 2.1 أ\" مع القمر الصناعي \"كوندور إف كي أ\" في الساعة 00:15 بتوقيت موسكو، يوم السبت، (21:15 بتوقيت غرينتش يوم الجمعة)، ثم انفصل معزز فريغات مع القمر الصناعي عن المرحلة الثالثة للصاروخ \"سويوز\". كما أوضح المتحدث باسم \"روسكوسموس\"، أنّه \"تم فصل المركبة الفضائية عن المرحلة العليا في الوقت المحدد\". يشار إلى أنّ القمر الصناعي \"كوندور إف كي أ\" المزود بمعدات رادار خاصة، سيكون قادراً على إجراء مراقبة على مدار الساعة في جميع الأحوال الجوية لسطح الأرض بدقة متوسطة وعالية. \n26 اب 20:50\n \n26 اب 22:08\n \n26 اب 18:30\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب 13:03\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وكالة الفضاء الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسكوسموس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكالة الفضاء الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسكوسموس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوستوتشني الفضائية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الفضاء الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سويوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرينتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فريغات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سويوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسكوسموس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}