{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14e6",
    "title": "رئيس وزراء أوكرانيا: الهجوم المضاد سيستغرق وقتاً.. وسيتضمن عمليات دفاعية!",
    "full_text": "رئيس الوزراء الأوكراني، دنيس شميغال، يقول إنه \"خلال التحضير للهجوم المضاد، كان الروس يتحضرون أيضاً، ولهذا هناك الكثير من حقول الألغام، ما يجعل التحرك أبطأ\". حذر رئيس الوزراء الأوكراني دنيس شميغال، اليوم الخميس، من أنّ \"الهجوم المضاد لبلاده ضد روسيا سيستغرق وقتاً\"، ولكنه أعرب عن \"تفاؤله\" بنجاحه. وقال شميغال، على هامش مؤتمر لإعادة إعمار أوكرانيا في لندن، إنهم سيقومون \"بعمليات هجومية ذكية للغاية... ولهذا فإن هذا الهجوم المضاد سيستغرق وقتاً\". وأشار إلى أنّ \"الهجوم المضاد عبارة عن عدد من العمليات العسكرية.. أحياناً، تكون هجومية ومرات أخرى دفاعية\". وأوضح شميغال، أنه \"للأسف، خلال التحضير لهذا الهجوم المضاد، كان الروس يتحضرون أيضاً، ولهذا هناك الكثير من حقول الألغام، ما يجعل التحرك أبطأ\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وفي وقت سابق اليوم، قصفت القوات المسلحة الأوكرانية الجسور على الحدود الإدارية بين مقاطعة خيرسون وشبه جزيرة القرم الروسية قرب تشونغار، باستخدام الصواريخ البريطانية \"ستورم شادو\" في الهجوم، وتعرض الطريق الرئيسي لأضرار، من غير الإفادة بوقوع ضحايا. وكان الرئيس الأوكراني  فولوديمير زيلينسكي أقرّ، أمس الأربعاء، في مقابلة مع شبكة \"بي بي سي\" البريطانية، أنّ \"التقدم في ساحة المعركة أبطأ مما كنا نرغب\"، قائلاً إنّ \"البعض يعتقد أننا في فيلم هوليوودي ويتوقع النتائج الآن.. والأمر ليس كذلك\". وأضاف زيلينسكي بأنّ \"حياة الناس على المحك\"، و\"الهجوم العسكري لم يكن سهلاً، لأنّ القوات الروسية لغّمت 200 ألف كيلومتر مربع من الأراضي الأوكرانية\". وقبلها بأيام، تذرع زيلينسكي بأن \"الطقس لم يكن مناسباً\"، وذلك خلال حديثه عن الخسائر التي تكبدتها القوات الأوكرانية، واصفاً الهجوم المضاد بالصعب. وقالت صحيفة \"واشنطن بوست\"  الأميركية في وقت سابق، إن الجنود الأوكرانيين على الخطوط الأمامية للهجوم المضاد في أوكرانيا يدفعون ثمناً باهظاً. وأوردت الصحيفة أنّ جنوداً أوكرانيين قالوا إنه في غضون 20 دقيقة من تقدّمهم في 5 حزيران/يونيو جنوب فيليكا نوفوسيلكا، في منطقة دونيتسك الجنوبية الشرقية، انفجرت قذائف الهاون في كل مكان حولهم.  وقال الجندي الأوكراني الذي يعرف باسم \"لامبرجاك\"، الذي تحدّث إلى \"واشنطن بوست\" بشرط عدم التعرّف إليه لأنه غير مخوّل بمناقشة تفاصيل المعركة: \"لقد تُركنا هناك في الميدان، من دون دبابات أو دروع ثقيلة\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دنيس شميغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دنيس شميغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شميغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شميغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشونغار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستورم شادو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلم هوليوودي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب فيليكا نوفوسيلكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك الجنوبية الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لامبرجاك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}