{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d3e",
    "title": "إعلام إسرائيلي: حزب الله مصمم على الرد ولن يغير خططه",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن حتمية الرد الآتي من إيران وحزب الله واليمن، وتشير إلى التقديرات والإجراءات التي يتخذها الاحتلال الإسرائيلي وداعميه في المنطقة تحضيراً لتلقي هذا الرد.  تحدّثت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" عن تقديرات إسرائيلية بأنّ حزب الله مصمم على الرد على اغتيال الشهيد القائد فؤاد شكر في الضاحية الجنوبية لبيروت، في الأيام القريبة المقبلة، وأنّه \"لن يغير خططه\".  وقال مراسل الشؤون الدبلوماسية في الصحيفة، إيتمار آيخنر، إنّه \"من المتوقع أن يهاجم حزب الله قبل إيران\". بدوره، قال محلل الشؤون العسكرية في صحيفة \"إسرائيل هيوم\"، يوآف ليمور، إنّ  \"رد حزب الله وإيران يصل إلى لحظات حاسمة، فيما الرأي السائد هو أنّ الرد متوقع هذا الأسبوع (جزئياً أو كلياً)\". وأضاف ليمور أنّ التقدير هو أنّ \"الرد سيكون منسقاً، لكن ليس بالضرورة متزامناً، أي أنّ حزب الله نفسه سيرد على استهداف قائده العسكري فؤاد شكر، في حين أنّ إيران سترد بشكل منفصل على اغتيال إسماعيل هنية على أراضيها\". وأشار إلى أنّ \"سلسلة جهات لبنانية داخلية وخارجية تعمل في الخلفية على تعديل رد حزب الله، فيما يبدو أنّه مصر على إخراجه إلى حيز التنفيذ، مثلما تُبيّن تقارير إعلامية، ورسائل مختلفة يجري تبادلها عبر وسطاء\"، فيما \"من المفترض أن تتعامل إسرائيل مع هجوم الحزب بمفردها\".  في المقابل، \"قد تتعاون إيران مع عناصر أخرى  - وعلى رأسها القوات المسلحة في اليمن وفي العراق، وذلك من أجل تحدي منظومات دفاع إسرائيل\"، بحسب المحلل الإسرائيلي.  ولمواجهة الرد الإيراني، \"ستستعين إسرائيل بتحالف دولي، كما فعلت في هجوم 14 نيسان/أبريل\"، وفق ليمور، الذي أوضح أنّ العنصر الأبرز في هذا التحالف هو القيادة المركزية للجيش الأميركي، التي \"تعمل بتنسيقٍ كامل مع الجيش الإسرائيلي\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 16:55\n أمّا العنصر الآخر الذي ذكره ليمور، هو الجيش البريطاني، الذي \"يُظهر مشاركة كبيرة، على الرغم من أنّ الحكومة الجديدة في لندن أقل تعاطفاً مع إسرائيل\"، فيما يوجد إلى جانبهما، دول مختلفة في المنطقة \"ترى أهمية كبيرة في إنشاء جبهة مشتركة ضد الرد الإيراني\".  وتابع ليمور أنّ الولايات المتحدة \"نقلت رسائل شديدة إلى إيران، على أمل الحد من الرد المتوقع\"، وأنّها \"حذرت من الانزلاق إلى معركة واسعة النطاق\". ماذا في تفاصيل تجهيز #حرس_الثورة قواته البحرية؟ وأي رسائل لـ\"إسرائيل\" وواشنطن؟تقرير: مهدي ديراني #الميادين @MahdiDirani1 pic.twitter.com/SkGL7QZhHV \n\n كما أوضح أنّ \"الأميركيين يعملون أيضاً على الجانب الإسرائيلي لتعديل الرد المضاد\"، بحيث إنّ التقدير هو أنّه \"سوف يكون بالإمكان إنهاء القضية إذا لم تتسبب هجمات حزب الله وإيران في وقوع الكثير من الإصابات أو ضرر كبير\". وأمس، أكّدت ممثلية إيران في الأمم المتحدة أنّ لبلادها الحق في الدفاع المشروع، حيث \"جرى انتهاك أمن وسيادة طهران في العمل الإرهابي الأخير الذي قام به الكيان الإسرائيلي\"، مشدّدةً على أنّ ذلك لا علاقة له بوقف إطلاق النار في غزة. وأوضحت، بشأن ما يُثار عن احتمال تأخير الرد حتى جولة المفاوضات الأسبوع المقبل، أنّ الرّد سيتم بطريقة لا تضر بوقف إطلاق النار المحتمل في قطاع غزة.  وأضافت أنّ \"التوصل إلى وقف دائم لإطلاق النار في غزة هو أولويتنا، وأي اتفاق تقبله حركة حماس سيكون مقبولاً لدينا\". وكان الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، قد توعّد الاحتلال ومن خلفه \"انتظار الرد الآتي حتماً\"، مؤكداً \"أن لا نقاش في هذا، ولا جدل\".  وشدّد على أنّ من يريد تجنيب المنطقة ما هو أسوأ وأكبر \"عليه إلزام إسرائيل بوقف العدوان على قطاع غزة\"، مجدّداً موقف حزب الله، ومفاده أنّه \"لن يكون هناك حل سوى عبر وقف العدوان\". \"#الولايات_المتّحدة الأميركية لا تريد حرباً في المنطقة على عكس نوايا نتنياهو\"الخبير في الشؤون العسكرية والاستراتيجية سليم حربا لـ #الميادين pic.twitter.com/SBcgjCOtah \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيتمار آيخنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف ليمور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليمور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليمور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهدي ديراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "SkGL7QZhHV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الولايات_المتّحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "COtah",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}