{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d4b",
    "title": "\"بسبب مماطلة نتنياهو لن نحصل إلا على جثث الأسرى\".. آلاف المتظاهرين يقطعون طرق \"تل أبيب\"",
    "full_text": "تظاهرات حاشدة في \"تل أبيب\"، تحت عنوان \"أسبوع الفرصة الأخيرة\"، احتجاجاً على مماطلة رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، في إتمام صفقة تبادل الأسرى. خرج آلاف المستوطنين، مساء السبت، في تظاهرات واسعة في شوارع \"تل أبيب\"، وسط فلسطين المحتلة، مطالبين بصفقة تبادل أسرى وعقد انتخابات مبكرة. المتظاهرون وضعوا أنفسهم في أقفاص، تعبيراً عن إهمال حكومة الاحتلال الإسرائيلي ورئيسها، بنامين نتنياهو، لاستمرار أسر أبنائهم في قطاع غزة، وقطعوا طريقاً  في \"تل أبيب\". متظاهرون داخل أقفاص حديدية يقطعون طريقاً في \"تل أبيب\" للمطالبة بإبرام صفقة لتبادل الأسرى.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/YkhRjzHpae \n\n تظاهرات المستوطنين، التي شارك فيها زعيم المعارضة الإسرائيلية، يائير لابيد، حملت عنوان \"أسبوع الفرصة الأخيرة\"، واتهمت عائلات الأسرى نتنياهو بـ\"المضاربة على حياة أبنائهم للمحافظة على سلطته\". وقالت عائلات الأسرى الإسرائيليين إنّه \"إذا استمر نتنياهو في المماطلة فلن نحصل إلا على الجثث\"، ودعته إلى \"التوقف عن إهدار الوقت\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n فيديو جديد للتظاهرات الضخمة في شوارع \"تل أبيب\" التي تطالب بإبرام صفقة لتبادل الأسرى مع #غزة: \"نتنياهو توقف عن إهدار الوقت\".#الميادين pic.twitter.com/ToIxB8rt0x وشددت العائلات، في بيانها الأسبوعي، على أنه \"ما دامت الحرب مستمرة، فمن المستحيل التوصل إلى اتفاق على إعادة جميع الأسرى\". وقال والد أحد الأسرى الإسرائيليين في غزة إنّه \"كلما اقتربنا من إنجاز صفقة تبادل يُفشلها نتنياهو من أجل إرضاء وزيرين متعطشين إلى الدماء\". آلاف المستوطنين يشاركون في تظاهرة \"أسبوع الفرصة الأخيرة\" للمطالبة بإبرام صفقة لتبادل الأسرى مع قطاع #غزة.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/b3ShgE6op8 \n\n ويحمل المستوطنون مطلبي إتمام صفقة تبادل وإجراء انتخابات مبكرة منذ بداية حراكهم الاحتجاجي ضد حكومة نتنياهو، مع بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، في السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وأمس، أكدت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية أنّ نتنياهو يقف جامداً ويمتنع عن القيام بالأمر المطلوب، وهو صفقة تبادل مع حماس، مشيرةً إلى أنّه لم يعد يسيطر على الوضع منذ مدة طويلة، وبات دمية في يد (وزير الأمن القومي إيتمار) بن غفير و(وزير المالية في حكومة الاحتلال بتسلئيل) سموتريتش من جهة، وزوجته وابنه من جهة أخرى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأسرى نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطاع #غزة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي إيتمار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}