{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bd3",
    "title": "مجازر الاحتلال في غزة مستمرة.. والاحتلال يقلّص مساحة مناطق النزوح",
    "full_text": "في اليوم الـ316 لللعدوان على قطاع غزة، يواصل الاحتلال قصف عدّة مناطق، مخلّفاً شهداء وجرحى، والدفاع المدني يؤكد أنّ إجبار الفلسطينيين على النزوح يضع أكثر من 450 ألف فلسطيني تحت وطأة تحديات إنسانية جديدة. تواصل قوات الاحتلال الإسرائيلي ارتكاب جريمة الإبادة الجماعية في قطاع غزّة، لليوم الـ316 على التوالي، عبر شنّ عشرات الغارات الجوية والقصف المدفعي، وارتكاب مجازر ضد المدنيين، وسط وضع إنساني كارثي، نتيجة الحصار والنزوح. وقالت وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزة، السبت، إنّ \"جيش\" الاحتلال ارتكب 5 مجازر ضد المدنيين في القطاع، خلال الساعات الـ48 الماضية، راح ضحيتها 69 شهيداً - بينهم 16 من عائلة واحدة -، و136 مصاباً وصلوا إلى المستشفيات، عقب ارتكاب هذه المجازر. وأضافت \"الصحة\" أنّ \"كثيرين من الضحايا لا يزالوا تحت الركام، ولا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم\"، مشيرةً إلى ارتفاع حصيلة حرب الإبادة، التي يشنّها الاحتلال على قطاع غزّة، منذ الـ 7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، إلى 40074 شهيداً و 92537 مصاباً. وارتقى، خلال الساعات الماضية، شهداء، ووصلت عدّة إصابات إلى مستشفى الكويت التخصصي، من جرّاء قصفٍ إسرائيلي استهدف محيط مدينة حمد السكنية، في خان يونس، جنوبي قطاع غزّة، وفق مراسل الميادين. #بالفيديو | وداع مؤثر لعدد من الشهداء الذين ارتقوا جراء قصف الاحتلال على #خان_يونس. #الميادين pic.twitter.com/bkl4wvTq4s \n\n وقصفت طائرات الاحتلال صالة أمواج، غربي مدينة رفح، جنوبي قطاع غزة، وقصفت غربي مدينة رفح. ووسط القطاع، استهدفت مدفعية الاحتلال المناطق الشرقية للمحافظة الوسطى. شهداء وجرحى باستهداف الاحتلال شقة سكنية في مشروع بيت لاهيا شمال #غزةتقرير: محمود عوضية #الميادين @MahmoudAwadia pic.twitter.com/yKYpUNbtMX \n\n وفجر السبت، ارتقى 16 شهيداً، وأُصيب عدد كبير من الفلسطينيين، من جراء استهداف الاحتلال \"بركس\" في منطقة الزوايدة، وسط قطاع غزة، بينما قصفت مدفعية الاحتلال مناطق شمالي مخيم النصيرات، وسط القطاع. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n وأجبرت قوات الاحتلال الإسرائيلي الفلسطينيين، من جديد، في بعض مناطق قطاع غزّة ومخيماته، على النزوح القسري عن بيوتهم، التي دمّرها، وعن أماكن إيوائهم، على نحو يزيد في معاناتهم.  وقال الدفاع المدني في غزّة، في بيانٍ، إنّ تقليص الاحتلال الإسرائيلي المناطق التي يسميها \"إنسانية وآمنة\"، في مناطق شرقي خان يونس ووسطها، وفي ودير البلح والمغازي والزوايدة، يضع أكثر من 450 ألف مواطن تحت وطأة تحديات إنسانية جديدة. ولفت البيان إلى أنّ إجبار الاحتلال الإسرائيلي الآلاف من الفلسطينيين في خان يونس، جنوبي القطاع، وفي مخيمات اللاجئين في المحافظة الوسطى، على النزوح المتكرر، أدّى إلى تكدسهم في ظروف قاسية تهدد حياتهم وتفاقم الأزمة الإنسانية، وتؤكد استمرار الاحتلال في انتهاكه القوانين الإنسانية الدولية وحقوق الإنسان. وشدد الدفاع المدني على أنّ \"القانون الدولي الإنساني يحظر ترحيل السكان عن طريق ممارسة الخوف أو العنف أو التجويع. وتحرّم اتفاقيات جنيف تشتيت المدنيين وتهجيرهم، لكن قوات الاحتلال الإسرائيلي تمارس الترحيل القسري، منذ الـ7 من أكتوبر 2023، بحق المدنيين الفلسطينيين في قطاع غزة\". A post shared by الميادين | Al Mayadeen (@almayadeen.tv) \n\n بدورها، حذّرت إدارة مستشفى العودة، في تل الزعتر، شمالي قطاع غزة، من توقفه عن العمل خلال 24 ساعة، إذا لم تصل إمدادات الوقود من منظمة الصحة العالمية. وقال القائم بأعمال مدير المستشفى، محمد صالحة، في تصريح صحافي، اليوم، إنّ القطاع الصحي شمالي غزة يواجه أزمةً حادّة في نقص المستلزمات الطبية ونفاد الوقود، الأمر الذي يهدد بعدم استمرار تقديم الخدمات الطبية. وأشار إلى أنّ المستشفى يعتمد حالياً على مولدات كهربائية صغيرة لتوفير الرعاية الصحية للمرضى والجرحى.  ووفقاً لمعطيات المكتب الإعلامي الحكومي، أخرجت هجمات \"جيش\" الاحتلال أكثر من 30 مستشفى عن الخدمة منذ بدء العدوان على القطاع. A post shared by الميادين | Al Mayadeen (@almayadeen.tv) \n\n من ناحيته، أكّد مدير مستشفى \"الشهيد أبو يوسف النجار\" الحكومي، الواقع في مدينة رفح، جنوبي قطاع غزة، الطبيب مروان الهمص، للميادين، تشخيص إصابة واحدة بمرض شلل الأطفال في القطاع، بعد معاينة عدد من الحالات التي كانت تعاني الالتهابات الفيروسية. وحمّل الطبيب الفلسطيني الاحتلال مسؤولية انتشار الوباء، بسبب مواصلته عدوانه على قطاع غزة، وشنّه حرب الإبادة الجماعية على الفلسطينيين، بالإضافة إلى تدميره البنية التحتية وتجريف مصارف مياه الصرف الصحي، على نحو أدى إلى تسرّب مياه الصرف الصحي بين خيم النازحين. \"قطاع #غزة أصبح منطقة وباء بفيروس شلل الأطفال، واستمرار الحرب سيمنع تلقيح الأطفال في القطاع\"مدير مستشفى أبو يوسف النجار في #خان_يونس مروان الهمص لـ #الميادين pic.twitter.com/O5GVKiIKjn \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمد السكنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بركس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الزوايدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والزوايدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب الإعلامي الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو يوسف النجار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي قطاع غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مروان الهمص",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى أبو يوسف النجار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس مروان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}