{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d52",
    "title": "بسبب مزاعم إسرائيلية.. دول غربية تعلق مؤقتاً تمويل\"الأونروا\" في غزة",
    "full_text": "دول غربية عدة، تعلق مؤقتاً تمويل وكالة \"الأونروا\" في غزة، بعد مزاعم إسرائيلية تحدثت عن أنّ بعض موظفي الوكالة، شاركوا في هجمات السابع من أكتوبر خلال عملية \"طوفان الأقصى\". علّقت دول غربية عدة تمويلها، مؤقتاً، إلى وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين في الشرق الأدنى التابعة للأمم المتحدة \"الأونروا\" في غزة، بسبب مزاعم إسرائيلية تحدثت عن احتمال مشاركة موظفين بالوكالة، في عملية \"طوفان الأقصى\"، يوم السابع من أكتوبر 2023. وأعلنت وزارة الخارجية الأسترالية تعليق تمويل بلادها لـ\"الأونروا\" مؤقتاً، موضحةً في بيان، اليوم السبت، أنّ \"أستراليا ستنضم إلى شركائها ذوي التفكير المماثل في الولايات المتحدة وكندا\". بدورها، أعلنت وزارة الخارجية الإيطالية، عن تعليق تمويل \"روما للوكالة\". وكانت سلطات الولايات المتحدة ومن ثمّ كندا، قد أعلنت تعليق أيّ تمويل إضافي لوكالة \"الأونروا\"، بسبب اتهامات إسرائيلية تتحدث عن \"احتمال مشاركة نحو 12 موظفاً لدى الوكالة، في الهجوم الذي شنّته حركة حماس على إسرائيل\". وتعليقاً على تعليق تمويل هذه الدول لـ\"الأونروا\"، دانت حركة حماس، اليوم، هذه الإجراءات، داعيةً الأممَ المتحدة إلى \"عدم الرضوخ لابتزازات الاحتلال الإسرائيلي وتهديداته، وسعيه لقطع شرايين الحياة عن الشعب الفلسطيني\". وقالت الحركة في البيان: \"إننا ندين بشدة تحريض الكيان الصهيوني على مؤسسات أممية تساهم في إغاثة شعبنا بينها الصحة العالمية والأونروا\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وفي السياق، أعلن مدير منظمة الصحة العالمية، تيدروس أدهانوم غيبريسوس، أمس الجمعة، عن رفض المنظمة اتهاماتٍ إسرائيلية لها بأنّها \"متواطئة\" مع حركة حماس، و\"تغض الطرف عن معاناة الأسرى الإسرائيليين في غزة\". وقال غيبريسوس، إنّ \"ادّعاءات إسرائيل كاذبة وتعرّض موظفينا للخطر\"، مؤكّداً أنّ \"المنظمة الأممية محايدة، وتعمل من أجل صحة جميع الناس\". WHO refutes Israel's accusation at the Executive Board meeting yesterday that WHO is in “collusion” with Hamas and is “turning a blind eye” to the suffering of hostages being held in Gaza. Such false claims are harmful and can endanger our staff who are risking their lives to… \n\n وصرّح الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، الثلاثاء الماضي، بأنّ عدد ضحايا موظفي \"الأونروا\" في قطاع غزّة ارتفع ليصل إلى 153 ضحية من جراء القصف الإسرائيلي على القطاع. وقال غوتيريش خلال اجتماع لمجلس الأمن الدولي: \"مع الأسف، 153 من زملائنا قتلوا\"، وذلك في الحرب الدائرة في غزة بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال الإسرائيلي منذ السابع من أكتوبر 2023. يُشار إلى أنّ \"الأونروا\" تقدم المساعدات للفلسطينيين، وتؤوي في منشآت تابعة لها، النازحين من القصف والهجوم البري الذي تشنّه قوات الاحتلال الإسرائيلي على قطاع غزة في أعقاب عملية السابع من أكتوبر 2023. وأعلنت وزارة الصحة في غزة في بيان، في اليوم 113 على العدوان، أنّ الاحتلال الإسرائيلي ارتكب 18 مجزرة راح ضحيتها 174 شهيداً و310 مصابين خلال الـ24 ساعة الماضية، مشيرةً إلى ارتفاع عدد شهداء العدوان إلى 26 ألفاً و257 والمصابين إلى 64 ألفاً و797 منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأسترالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيطالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيدروس أدهانوم غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}