{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0830",
    "title": "طوفان الأقصى: قصف صاروخي للمقاومة على \"تل أبيب\" ومحيطها و\"غوش دان\"",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تعلن قصف مستوطنات إسرائيلية برشقات صاروخية، رداً على المجازر الإسرائيلية بحق المدنيين في قطاع غزة. أطلقت المقاومة الفلسطينية، اليوم الخميس، رشقة صاروخية جديدة باتجاه الأراضي الفلسطينية المحتلة، رداً على استهداف المدنيين في قطاع غزة. وأعلنت كتائب عز الدين القسام، الذراع العسكري لحركة \"حماس\"،  قصف \"تل أبيب\" برشقة صاروخية رداً على المجازر الإسرائيلية بحق المدنيين. وبالتزامن، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بإطلاق صفارات الإنذار في \"تل أبيب\" و\"غوش دان\" ومنطقة الوسط، مؤكدة سقوط صواريخ في \"ريشون لتسيون\" و\"شوهم\" وفي \"مشمار هشفعا\" بمحيط \"تل أبيب\". وأعلنت وسائل الإعلام الإسرائيلية، سماع دوي انفجارات شديدة في بتاح تكفا وسط \"إسرائيل\". وتواصل المقاومة الفلسطينية قصف الأراضي الفلسطينية المحتلة، بالرشقات الصاروخية وقذائف الهاون، لليوم العشرين على التوالي منذ بدء ملحمة \"طوفان الأقصى\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأعلنت كتائب \"القسام\" في وقت سابق اليوم، استهداف طائرة مروحية إسرائيلية كانت تحلق فوق سماء البريج بصاروخ \"سام 7\"، مؤكدةً إصابتها.  كما أعلنت \"القسام\"، قصف \"تل أبيب\" وأسدود وعسقلان برشقات صاروخية، وموقع \"العين الثالثة\" وموقع \"مارس\" العسكري، وكيبوتس \"نيريم\" بقذائف الهاون. بالفيديو | رسالة لألوية الناصر صلاح الدين تتوعد من خلالها الاحتلال في حال الاجتياح البري لقطاع #غزة.\"ستهزمون אתם מובסים\"#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/j0MuOjmH40 \n\n بدورها، أعلنت \"سرايا القدس\"، قصف موقع \"كرم أبو سالم\" برشقة صاروخية وقذائف الهاون، ومستوطنتي \"ريعيم\" و\"إيرز\". أيضاً، أكدت كتائــب الشهيد أبــو علي مصطفى مواصلة عملياتهـا العسكريــة، ودكّ حشودات الاحتلال في وســط وشـــرق وشمال غزة بقذائف الهاون عيـــــــار 120، ومستوطنة \"بئيري\" برشقة صاروخية رداً على جرائمـــه بحق الشعب الفلسطيني. كذلك، أعلنت كتائب المقاومة الوطنية (قوات الشهيد عمر القاسم) قصف حشودات لقوات العدو داخل كيبوتس \"ناحل عوز\" بقذائف الهاون الثقيل. بالتزامن، نشرت ألوية الناصر صلاح الدين رسالة مصوّرة تتوعد فيها الاحتلال في حال الاجتياح البري لقطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستوطنات إسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوش دان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشون لتسيون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكيبوتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بقذائف الهاون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناصر صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيرز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبــو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وشـــرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بئيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيبوتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصر صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}