{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e1e",
    "title": "عائلات الأسرى الإسرائيليين يصعّدون الاحتجاج: لم يعد لدينا ما نخسره",
    "full_text": "عائلات الأسرى الإسرائيليين في غزة يقولون إن المساعدات لن تمرّ إلى غزة من دون عودة أبنائهم، بينما تتجاهل الحكومة الإسرائيلية هذا الملف، وسط عدم القدرة على تحقيق أهدافها من الحرب على غزة.  أفاد موقع \"واينت\" الإسرائيلي أن عائلات الأسرى الإسرائيليين يقطعون الطريق أمام شاحنات المساعدات المتجهة إلى قطاع غزة عبر كرم أبو سالم، ويشار إلى أن هذه المساعدات هي جزء مما أجبرت حكومة الاحتلال على تمريره إلى غزة تحت الضغط.  وقال المتظاهرون إنّه \"لن يتم نقل أي مساعدات حتى عودة آخر الأسرى\". ومن المشاركين في هذه الحركة الاحتجاجية على بقاء الأسرى الإسرائيليين في غزة بعد 110 أيام من الحرب، عائلات الجنود القتلى من \"الجيش\" الإسرائيلي الذين سقطوا في المعارك، إضافة إلى جنود الاحتياط الذين تمّ تسريحهم من الخدمة.  صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، تطرّقت أيضاً إلى تصاعد الاحتجاج لدى عائلات الأسرى الإسرائيليين. ونقلت عن أحد المتظاهرين قوله إنه \"في بداية الحرب لم نتمكّن من مهاجمة الحكومة لأننا راهنا عليها لإعادة أبنائنا، لكن الآن المجتمع يتصدّع، ليس لدينا ما نخسره\".  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وقال رئيس \"معهد الديمقراطية\" الإسرائيلي، يوهانان بليسنر، منتقداً إخفاق المسؤولين الإسرائيليين في تحقيق أهدافهم المعلنة من الحرب على غزّة، إنّ \"تفكيك حماس يستغرق وقتاً، لكن الأسرى ليس لديهم وقت طويل\".  وقبل يومين، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، باقتحام عائلات الأسرى لدى المقاومة في قطاع غزة جلسة لجنة المالية في \"الكنيست\". وطالبت العائلات، التي جاءت حاملةً لافتات، أعضاء \"الكنيست\" بالوقوف والعمل على تحرير الأسرى، قائلةً: \"لن تجلسوا هنا بينما يموتون هناك، انهضوا عن كراسيكم، هل هذا جدول أعمالكم؟ عائلات الأسرى في #غزة تقتحم جلسة لجنة المالية في \"الكنيست\" وتطالب الأعضاء بالعمل على إعادتهم#الثورة_الكبرى pic.twitter.com/QFsw5LKTzf \n\n وأقرّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، لعائلات الأسرى الإسرائيليين، أن \"لا عملية في جدول الأعمال\" من أجل إعادة أبنائها. وبدوره، قال وزير مالية الاحتلال، بتسلئيل سموتريتش، إنّ  إطلاق سراح الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزة، والعودة للقتال و\"القضاء على حماس\"، هو \"خيال علمي\".  وكانت المقاومة الفلسطينية قد أعلنت أن عشرات الأسرى قد قضوا من جراء القصف الإسرائيلي الهمجي على أنحاء قطاع غزة كافة، ونشرت أكثر من مقطع فيديو ظهر فيه الأسرى الإسرائيليون برسائل إلى حكومتهم منتقدين إهمالها ملفهم واستمرار العدوان.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معهد الديمقراطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوهانان بليسنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}