{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25ab",
    "title": "مصدر مصري لـ\"القاهرة الإخبارية\": معبر رفح مصري - فلسطيني..ولن نقبل بسياسة الأمر الواقع",
    "full_text": "مصدر مصري يوكّد لقناة \"القاهرة الإخبارية\" أنّ مصر \"لن تقبل بسياسة الأمر الواقع\" التي تحاول \"إسرائيل\" فرضها، وأنّها ستستأنف إرسال شحنات المساعدات لجنوبي غزة عبر معبر كرم أبو سالم. نقلت قناة \"القاهرة الإخبارية\" الخاصة، عن مصدر مصري وصفته بـ \"رفيع المستوى\"، تأكيده أنّ ‏بلاده لن تقف مكتوفة الأيدي أمام الأزمة الإنسانية الكارثية الطاحنة في قطاع غزّة، وأنّها حريصة على حلول لإغاثة القطاع، مشدّداً على أنّ القاهرة \"لن تقبل بسياسة الأمر الواقع\" التي تحاول \"إسرائيل\" فرضها. وجاء كلام المصدر، عقب اتفاق مصري-أميركي على إدخال مساعدات للقطاع عبر معبر كرم أبو سالم. وقال المصدر إنّ ‏معبر رفح هو معبر مصري-فلسطيني، ومصر ستعيد إدخال المساعدات من خلال آلية يتم الاتفاق عليها بالتنسيق مع السلطة الفلسطينية، مشيراً إلى أنّ \"مصر ستظل تتصدّى لأيّ محاولات لتصفية القضية الفلسطينية أو لعزل قطاع غزة عن العالم\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n كذلك، لفت المصدر ذاته، الذي لم تكشف القناة عن هويته، إلى أنّ \"مصر وأميركا تتفقان على إدخال المساعدات مؤقتاً من معبر كرم أبو سالم، انطلاقاً من حرص مصر على التخفيف من آثار نقص المساعدات\"، مضيفاً أنّ \"مصر تحرص على التخفيف من وطأة نقص المساعدات من خلال إدخالها عبر معبر كرم أبو سالم ولحين عودة معبر رفح للعمل بشكلٍ طبيعي\". كما أكّد أنّ مصر تحرص على ثوابت القضية الفلسطينية وإصرارها على عدم القبول بسياسة الأمر الواقع التي يحاول الجانب الآخر فرضها على الأرض، مشدّداً على حرص بلاده على سرعة إيجاد حلول مؤقتة لإدخال الوقود إلى قطاع غزة لتشغيل المستشفيات المتوقفة عن العمل. \"الأمر 9\".. منظمة صهيونية هدفها عرقلة دخول المساعدات لغزة بحماية قوات الاحتلال#المساعدات_الانسانية#غزة #الميادين_GO pic.twitter.com/3RWi2xpedg \n\n وأمس الجمعة، اتفق الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي مع نظيره الأميركي جو بايدن، خلال اتصال هاتفي، على \"تسليم مساعدات إلى الأمم المتحدة في معبر كرم أبو سالم بصورة مؤقتة، لحين التوصّل إلى آلية قانونية لإعادة تشغيل معبر رفح جنوبي قطاع غزة من الجانب الفلسطيني\"، وفق بيان للرئاسة المصرية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة صهيونية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال#المساعدات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_GO pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}