{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2212",
    "title": "خلال 131 يوماً.. 1038 عملية نفذتها المقاومة الإسلامية في لبنان ضد الاحتلال",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تنشر حصيلة 131 يوماً من عملياتها الداعمة للشعب الفلسطيني ومقاومته، والتي جاءت أيضاً رداً على اعتداءات الاحتلال على لبنان. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان عن وصول عدد العمليّات التي نفّذتها ضد الاحتلال الإسرائيلي خلال 131 يوماً، منذ 8 أكتوبر/ تشرين الأول 2023 إلى 15 فبراير/ شباط 2024، إلى 1038 عمليّة، وذلك دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزّة وإسناداً لمقاومته، ورداً على اعتداءات الاحتلال على القرى اللبنانية. نفّذت المقاومة الإسلامية خلال 131 يوماً، 1038 عملية ضد مواقع وانتشار \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية الفلسطينية من تاريخ 2023/10/08 حتى 2024/02/15. #الميادين #الميادين_لبنان #جنوب_لبنان pic.twitter.com/ar9YsZwrvv \n\n وفي تقريرها اليومي، أشارت المقاومة الإسلامية في لبنان إلى تنفيذها عدة عمليات ضد مواقع وانتشار \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية، في يوم الخميس الموافق لـ15 شباط /فبراير 2024. ففي القطاع الشرقي، استهدف مجاهدو المقاومة التجهيزات التجسّسيّة في موقع \"رويسات العلم\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة بالأسلحة المناسبة. كما تم استهداف ثكنة \"زبدين\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة بصاروخ \"فلق\". وتم تحقيق إصابة مباشرة في كلا العمليتين. وأشارت المقاومة الإسلامية إلى استهدافها التجهيزات التجسّسيّة في موقع \"المرج\" بالأسلحة المناسبة، وموقع \"السمّاقة\" بالأسلحة الصاروخيّة، كما تم مهاجمة مستوطنة \"كريات شمونة\" بعشرات صواريخ الكاتيوشا، وكذلك ثكنة  \"كريات شمونة\" بعدد من صواريخ \"فلق\" وتحقيق إصابات مباشرة، في إطار الردّ على مجزرتَي النبطيّة والصوّانة. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n فيديو نشرته وسائل إعلام إسرائيلية للحظة إصابة منزل بصورة مباشرة مساء اليوم في \"كريات شمونا\".#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/FOGxY8KV4l \n\n أمّا في القطاع الغربي، فقد أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان عن استهداف التجهيزات التجسّسيّة في موقعي \"الراهب\" و\"الناقورة البحري\" بالأسلحة المناسبة، وإصابتهما إصابة مباشرة. فيديو نشره #الإعلام_الحربي لمشاهد من عملية استهداف المقاومة الإسلامية موقع رأس الناقورة البحري التابع لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية الفلسطينية.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/J1NLDrzvJi \n\n وبالأسلحة الصاروخية، تم استهداف تجمّع لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط ثكنة \"زرعيت\"، وموقع \"بركة ريشا\"، وحققت في كلا العمليتين إصابات مباشرة. وأمس الخميس، أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّ \"حزب الله نجح في فرض نوع من حزامٍ أمني\" شمالي فلسطين المحتلة، \"حيث باتت المستوطنات هناك مهجورة\"، وتابعت أنّ \"مستوطنات الشمال تعاني من ندوب النيران\". وقبل يومين، بمناسبة \"يوم الجريح المقاوم\"، أكّد الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، أنّ المقاومة الإسلامية لن توقف جبهة جنوبي لبنان \"حتى يتوقّف العدوان على غزة\". وشدّد السيد نصر الله على أنّ ما تقوم به المقاومة الإسلامية في لبنان، منذ الـ8 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، من مساندةٍ لغزّة، \"هو استجابة صادقة للمسؤولية الأخلاقية والدينية الملقاة على عاتق كلٍّ منّا\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "FOGxY8KV4",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زرعيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}