{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f26",
    "title": "بكين تحثّ واشنطن على لعب دور بنّاء لإنهاء الحرب على قطاع غزة",
    "full_text": "وزارة الخارجية الصينية، تؤكّد أنّه يجب على الولايات المتحدة \"اتخاذ إجراءات للعب دور بنّاء لإنهاء الحرب\" على قطاع غزة، وتخفيف الأزمة الإنسانية. أكّدت وزارة الخارجية الصينية، اليوم الاثنين، أنّه يجب على الولايات المتحدة \"اتخاذ إجراءات للعب دور بنّاء لإنهاء الحرب\" على قطاع غزة، وتخفيف الأزمة الإنسانية. وفي وقتٍ سابق، دعا وزير الخارجية الصينية، وانغ يي، في كلمة في المؤتمر الستين للأمن في ميونخ، إلى تسريع الجهود لإقامة دولة فلسطين المستقلة. وأشار إلى أنّ فلسطين لم تحقّق قط حقوقها الوطنية المشروعة ولم تنشئ دولة مستقلة، مؤكداً أنّ \"هذا هو أصل كل المشاكل وجوهر مشكلة الشرق الأوسط\". كما قال إنه \"يتعيّن على الولايات المتحدة أن تعمل بجدية على تعزيز وقف إطلاق النار وحل الدولتين\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وقبل أيّام، أكّد المستشار القانوني لوزارة الخارجية الصينية، ما شين مين، خلال مرافعته أمام محكمة العدل الدولية، أنّ الاحتلال الإسرائيلي للأراضي الفلسطينية \"غير قانوني\"، معقّباً أنّ \"من حق الفلسطينيين اللجوء إلى الكفاح المسلح في مواجهة إسرائيل\". وقال شين مين إنّه \"في السعي لتحقيق حق تقرير المصير، يحق للشعب الفلسطيني استخدام القوة لمقاومة القمع الأجنبي واستكمال إقامة دولة فلسطينية\". \"حق الفلسطينيين في تقرير المصير تكفله المواثيق الدولية، ولهذا الشعب الحق في الانخراط بأي نضال لتحصيل هذا الحق\"المستشار القانوني في وزارة الخارجية الصينية ما جين مين أمام #محكمة_العدل_الدولية في #لاهاي#إسرائيل_تحاكم#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/zQXT0JGgCQ \n\n كذلك، أكد أنّ \"العديد من القرارات الأخرى تعترف بشرعية النضال بجميع الوسائل المتاحة، بما في ذلك الكفاح المسلح من قبل الشعوب الخاضعة للسيطرة الاستعمارية أو الاحتلال الأجنبي لتحقيق حق تقرير المصير\".   وشدّد المسؤول الصيني، في هذا السياق، على أنّ ما يقوم به الفلسطينيون \"ليس إرهاباً، بل هو كفاح مسلح مشروع\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميونخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شين مين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}