{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a06",
    "title": "ترامب: أوروبا ستدفع ثمن المساعدة العسكرية التي قدمتها واشنطن لأوكرانيا",
    "full_text": "مرشح الرئاسة الأميركية دونالد ترامب يتعهد بمطالبة أوروبا بالتعويض عن تكاليف المساعدات العسكرية التي قدمتها الولايات المتحدة لأوكرانيا في حال فوزه في الانتخابات.  تعهد الرئيس الأميركي السابق دونالد ترامب، أمس الثلاثاء، بأنه سيطالب أوروبا بالتعويض عن تكاليف المساعدة العسكرية التي قدمتها الولايات المتحدة لأوكرانيا في حال فوزه في الانتخابات الرئاسية المقبلة. وفي رسالة فيديو، صرح ترامب: \"سأطلب من أوروبا تعويضنا تكاليف إعادة التسليح التي قمنا بإرسالها إلى أوكرانيا. يجب أن يقوموا بذلك الآن، ولكن جو بايدن ضعيف للغاية ولا يحترمونه\". وأشار ترامب إلى أن الولايات المتحدة أنفقت نحو 200 مليار دولار على المساعدات لأوكرانيا، في حين أن أوروبا لم تنفق سوى جزء صغير من هذا المبلغ. وقال ترامب إنّ \"الإدارة الحالية دفعت الجيش الأميركي إلى وضع خطر، إذ يواجه نقصاً في عدد المتطوعين، ويشير بايدن نفسه إلى نقص الأسلحة\". \n24 اب\n \n24 اب\n وفي السياق نفسه، قال ترامب: \"زعيم فاسد وغير كفء يقود البلاد نحو حرب عالمية ثالثة\". في الوقت نفسه، تعهد ترامب بأنه سيوفر \"تمويلاً قياسياً\" لوزارة الدفاع الأميركية (البنتاغون) تحت قيادته. وتقدم الولايات المتحدة الأميركية دعماً سخياً لأوكرانيا في وقت تعاني من التضخم و ازدياد الغضب الشعبي حيال الوضع الاقتصادي. وفي حزيران/يونيو الفائت، قالت الإدارة العسكرية الأميركية إنّ المبلغ الإجمالي للمساعدات المقدَّمة إلى أوكرانيا خلال ولاية جو بايدن كرئيس للولايات المتحدة بلغ 38.3 مليار دولار، ضمنها 37.6 مليار دولار منذ بدء العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا. ومنذ بدء الحرب في أوكرانيا، في شباط/فبراير 2022، ضخّت الحكومة الأميركية، بحسب موقع \"ذا إنترسبت\"، أموالًا وأسلحة لدعم الجيش الأوكراني أكثر مما أرسلته عام 2020 إلى أفغانستان و\"إسرائيل\" ومصر معاً. وسبق أن وجهت روسيا مذكرة إلى دول حلف شمال الأطلسي، \"الناتو\"، بسبب توريد الأسلحة إلى أوكرانيا، وأكد وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، أن أي شحنة تحتوي أسلحة لأوكرانيا ستكون هدفاً قانونياً لروسيا. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة العسكرية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ذا إنترسبت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}