{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c279d",
    "title": "بعد تحذيره من انقطاع طويل للكهرباء في \"إسرائيل\".. مدير عام \"نوغا\" في طريقة إلى الإقالة",
    "full_text": "صحيفة \"غلوبس\" الإسرائيلية تُفيد بأنّ مدير عام شركة \"نوغا\" للكهرباء شاؤول غولدشتاين، في طريقة إلى الإقالة، وذلك بعدما حذّر من انقطاع طويل للكهرباء في حال توسيع الحرب مع حزب الله، والإعلام الإسرائيلي يؤكّد ما حذّر منه.  ذكرت صحيفة \"غلوبس\" الإسرائيلية، اليوم الاثنين، أنّ مجلس إدارة شركة \"نوغا\" للكهرباء في \"إسرائيل\"، \"يبحث إقالة المدير العام شاؤول غولدشتاين\"، وذلك بعدما حذّر من انقطاع طويل للكهرباء في حال توسيع الحرب مع حزب الله.  وقال غولدشتاين، في مؤتمر لمعهد أبحاث \"الأمن القومي\"، إنّه \"بعد 72 ساعة من دون كهرباء في إسرائيل، سيكون من المستحيل العيش فيها\"، مضيفاً: \"نحن لسنا في وضع جيد، ولسنا مستعدين لحرب حقيقية\"، ممّا أثار عاصفة في قطاع الطاقة الإسرائيلي.  فبمجرد نشر كلام مدير  شركة \"نوغا\"، شهد الكيان المحتل، زيادة بمقدار 5 أضعاف في عمليات البحث عن المولدات في موقع التجارة الخاص بالشركة. وفي المتاجر، كانت هناك أيضاً زيادة بنسبة 24% في المبيعات مقارنة بالمتوسط اليومي في هذا الوقت.  وفي السياق ذاته، نقلت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، عن رئيس السلطة المحلية في \"نيشر\" في منطقة حيفا، ونائب رئيس مركز السلطة المحلية في كيان الاحتلال، روعي ليفي، تأكيده ضرورة الاستعداد لأكثر من 72 ساعة من دون كهرباء، في الطريق الى سيناريو العتمة\".  \nاليوم 13:44\n \nاليوم 13:30\n وأضاف ليفي: \"نسمع أنّنا نستعد لسيناريو صعب للغاية يتمثل في إطلاق 4000 صاروخ على منطقتنا يومياً على الأقل\"، لكن في مثل هذا السيناريو، \"لن نرى أشخاصاً يخرجون لإصلاح الكهرباء\"، ولذلك، \"يجب الاستعداد لـ 72 ساعة صعبة على الأقل، لمدة أسبوع، وربما أكثر\".   هذه التصريحات، أكّدتها وسائل إعلام اسرائيلية أيضاً، نقلاً عن خبراء، شدّدوا على أنّ \"قطاع الكهرباء الإسرائيلي غير مستعد لحرب طويلة\".  كما حذّر وزير الطاقة الإسرائيلي، إيلي كوهين، في حديث لصحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، أمس الأحد، من أنّ منشآت الطاقة في \"إسرائيل\" مهددة في حال اندلاع حرب واسعة مع حزب الله، على اعتبار أنّها مواقع استراتيجية. وتزايدت التحذيرات في \"إسرائيل\" من عدم المغامرة بتوسعة الحرب مع لبنان من جهة، وارتفعت الأصوات الداعية إلى التوصل إلى تسوية تُجنّب الإسرائيلين شرب الكأس المرة لآثار الحرب عليهم من جهة أخرى، وذلك ليس لخطورة التهديد العسكري المباشر، وما يلحقه من إصابات بشرية، وأضرار مادية من دمار فحسب، بل لتداعيات هذه الحرب على الحياة اليومية للإسرائيلين، مع أرجحية أن تؤدي إلى إلحاق ضرر واسع بشبكة الكهرباء في \"إسرائيل\"، مع ما يعنيه ذلك من مسّ بـ\"روتين\" الحياة اليومية للإسرائيليين. وقد أتى ذلك بعدما كشف حزب الله، في الأيام الماضية، عن امتلاكه بنك أهدف حيوية واستراتيجية، ما يعني أنّ استهدافها يُعيد \"إسرائيل\" إلى العصر الحجري. ومن بين هذه الأهداف الاستراتيجية، حدّد حزب الله في المقاطع المصوّرة الأخيرة التي نشرها، منشآت إنتاج الكهرباء لدى كيان الاحتلال، والتي من المحتمل أنّ يتم ضربها في أي حرب قد تندلع مع لبنان. #شاهد الفيديو كاملاً...9 دقائق ونصف من الأراضي الفلسطينية المحتلة يعرضها #حزب_الله تحت عنوان: هذا ما رجع به الهدهد✌#الميادين #الإعلام_الحربي pic.twitter.com/Ptsc68ObHw \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نوغا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شاؤول غولدشتاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نوغا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شاؤول غولدشتاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غولدشتاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوغا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيشر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطاع الكهرباء الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العصر الحجري",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}