{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13bb",
    "title": "الصين تجدد دعمها لاستقرار روسيا: حادثة \"فاغنر\" شأن داخلي",
    "full_text": "الصين تعلن دعمها لروسيا للحفاظ على استقرارها الوطني، وذلك في أعقاب تعامل موسكو مع تمرد مسلح قادته \"فاغنر\". أكدت الخارجية الصينية، اليوم الاثنين، أن بكين تدعم روسيا في الحفاظ على الاستقرار الوطني وتحقيق التنمية والازدهار. ورداً على سؤال إعلامي، قال متحدث باسم وزارة الخارجية الصينية إن \"حادثة مجموعة فاغنر شأن داخلي روسي\". \n24 اب\n \n23 اب\n وبحسب وكالة \"شينخوا\" الصينية، أضاف المتحدث أنه \"في ظل كون الصين جارة صديقة وشريكة تنسيق استراتيجية شاملة في العصر الجديد لروسيا، فإن الصين تدعمها في الحفاظ على الاستقرار الوطني وتحقيق التنمية والازدهار\". يأتي ذلك بعد أنّ تعاملت الأجهزة الأمنية الروسية مع دعوة للعصيان المسلّح أطلقها مؤسس شركة \"فاغنر\" العسكرية الخاصة، يفغيني بريغوجين، بزعم أنّ قواته تعرضت لقصف من الجيش الروسي، وهو ما نفاه الأخير. وأجهضت روسيا التمرد المسلح لمجموعة \"فاغنر\"، حيث أعلن قائد المجموعة، أنه سيتم إعادة قواته إلى مواقعها \"حقناً للدماء\".  من جهتها، حذرت وزارة الخارجية الروسية،  الدول الغربية من أيّ تلميحاتٍ إلى احتمال استخدام الوضع الروسي الداخلي من أجل \"تحقيق أهدافها المعادية لروسيا\"، على خلفية محاولة التمرد المسلح في البلاد. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شينخوا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأجهزة الأمنية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}