{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2225",
    "title": "التظاهرات في الأردن مستمرة.. لإغلاق سفارة الاحتلال وقطع كل العلاقات",
    "full_text": "بوتيرة متصاعدة، وبزخم مرتفع، تستمر التظاهرات المطالبة بوقف الحرب وقطع العلاقات بالاحتلال أمام سفارة الاحتلال الإسرائيلي في العاصمة الأردنية عمّان لليوم السابع على التوالي، يشهد محيط سفارة الاحتلال الإسرائيلي في العاصمة الأردنية عمّان تجمعاً لآلاف المتظاهرين، في استمرار للتظاهرات اليومية التي ينفذها الشعب الأردني للمطالبة بوقف الحرب على قطاع غزة، وقطع العلاقات بالاحتلال الإسرائيلي. وفي إصرار لافت، تتزايد الأعداد بصورة يومية، بحيث تشهد العاصمة عمّان كل مساءٍ اعتصاماً ومسيراتٍ تضم مختلف فئات الشعب، من الطلاب وأصحاب المهن والأطباء والمحامين والناشطين الحقوقيين وغيرهم. وشهد الاعتصام اليوم ازدياداً لافتاً في أعداد المشاركين، نتيجة اقترانه بمناسبة ذكرى يوم الأرض، والتي اعتاد الأردنيون إحياءها في كل عام. وطالب المتظاهرون بتعليق كل أنواع العلاقات التي يقيمها الأردن مع كيان الاحتلال، من اتفاقية \"وادي عربة\"، إلى اتفاقية الماء في مقابل الكهرباء، وصولاً إلى اتفاقية الغاز وغيرها. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وبينما انتقد المتظاهرون في هتافاتهم تصدير الخضار إلى \"إسرائيل\" والمشاركة في الجسر البري الذي يهدف إلى إمداد الكيان المحتل بالهواء بعد الحصار الذي تنفذه القوات المسلحة اليمنية في البحر الأحمر، وجهوا التحية إلى الجيش اليمني وإلى المقاومة في كل من لبنان والعراق، على الدور المساند للمقاومة الفلسطينية في هذه الحرب.  وشدّد منظمو التظاهرات والمتظاهرون على نيتهم الاستمرار في هذه الحركة الاحتجاجية، حتى إن توقفت الحرب الإسرائيلية على قطاع غزة، من أجل الوصول إلى إغلاق السفارة وقطع العلاقات الدبلوماسية بالاحتلال. #بالفيديو | عشرات آلاف الأردنيين يتظاهرون في محيط سفارة الاحتلال في #عمان نصرةً لـ #غزة وتنديداً بمجازر الاحتلال بحق الشعب الفلسطيني.#الأردن #فلسطين#الميادين pic.twitter.com/2XtcXjVoKQ \n\n وتشهد العاصمة الأردنية عمان تظاهرات ليلية يومية، ومستمرة بوتيرة متصاعدة، تطالب بوقف الحرب وقطع العلاقات الأردنية الإسرائيلية، وإدخال المساعدات للقطاع. وكان الإعلام العسكري لكتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، أعاد، يوم الثلاثاء، نشر مقطع صوتي مقتضب لقائد هيئة أركان \"القسّام\"، محمد الضيف، دعا فيه أبناء العالمين العربي والإسلامي إلى \"بدء الزحف الآن وليس غداً، نحو فلسطين\"، حاثاً إياهم على \"ألا يجعلوا حدوداً ولا أنظمةً ولا قيوداً تحرمهم شرف المشاركة في تحرير المسجد الأقصى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي عربة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة أركان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد الضيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}