{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08ff",
    "title": "الجهاد الإسلامي: فصائل المقاومة سترد مجتمعةً على المقترح المصري لوقف الحرب",
    "full_text": "نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين يؤكد حرص الفصائل الفلسطينية على الرد على المقترح المصري، مشيراً إلى أنّه سيتم إبلاغه إلى القاهرة بعد تبلوره والإجماع عليه من جانب الفصائل مجتمعةً. أكّد نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، محمد الهندي، اليوم الجمعة، أنّ بيان قوى الفصائل الفلسطينية، والذي دعت خلاله إلى وقف العدوان أولاً قبل تبادل الأسرى، \"ليس ردّاً على الورقة المصرية، بل هو بيان عن لقاء اليوم\". وأضاف الهندي، في بيان، الجرص على أن يكون الرد على الورقة المصرية \"مُجمعاً عليه من كل الفصائل الفلسطينية\". وأكد أنه ستتم بلورة الرد على الورقة المصرية خلال الأيام المقبلة \"ونبلغه إلى القاهرة بشأن مجمل القضايا المتعلقة بوقف العدوان وتبادل الأسرى\". ولفت إلى أنّ \"إسرائيل تعوّق آلية عبور المساعدات في معبر رفح، وهناك موقف إيجابي مصري لعلاج المسألة\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وقال الهندي إنّ \"إسرائيل تريد مواصلة عدوانها على غزة، بعد نزع ورقة الأسرى التي تمتلكها المقاومة\"، مؤكّداً أنّ \"إسرائيل والولايات المتحدة لا تستطيعان مواجهة حرب إقليمية في المنطقة\". ورأى أنّ \"الميدان ورقة مهمة في يد المقاومة، والنصر لا يُمنح\"، مؤكّداً أنّ \"إسرائيل لم تتمكن من الحصول على صورة انتصار ، ولن تحقق أهدافها\". وبالنسبة إلى مصير المرحلة الثالثة، والتي تتحدث عنها \"إسرائيل\"، قال الهندي إنّ \"مصيرها هو الفشل كما حدث في المرحلتين السابقتين\"، مؤكداً أنّ \"الشعب الفلسطيني أفشل خيار الترحيل، الذي تبنته إسرائيل\". ولفت نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي إلى أنّ \"معظم الإسرائيليين يؤيد استمرار العمليات العسكرية في غزة\"، وأنّ \"الخلاف هو بشأن مصير الأسرى\". وأمس الخميس، أعلن رئيس الهيئة العامة للاستعلامات المصرية، ضياء رشوان، أنّ مصر طرحت إطاراً لمقترح تقريب وجهات النظر بين الأطراف المعنية بهدف \"حقن الدماء الفلسطينية\". وقال رشوان إنّ صياغة الإطار تمت بعد استماع مصر إلى وجهات نظر كل الأطراف المعنية به. وأوضح أنّ \"المقترح يتضمن 3 مراحل متتالية ومترابطة، وتقود إلى وقف إطلاق النار\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجهاد الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفصائل الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العامة للاستعلامات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ضياء رشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}