{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16e0",
    "title": "تنظيم \"داعش\" الإرهابي يتبنى تفجيرَي منطقة السيدة زينب في سوريا",
    "full_text": "تنظيم \"داعش\" الإرهابي يعلن مسؤوليته عن التفجيرين الإرهابيين اللذين ضربا منطقة السيدة زينب، جنوبي دمشق، خلال الأيام الأخيرة. أعلن تنظيم \"داعش\" الإرهابي، اليوم الجمعة، مسؤوليته عن التفجير الذي ضرب منطقة السيدة زينب، جنوبي دمشق، مساء الخميس الماضي. جاء ذلك، في بيانٍ بثته قناة التنظيم في \"تلغرام\". وأعلن التنظيم أيضاً مسؤوليته عن هجومٍ آخر وقع في المنطقة نفسها، في وقت سابق هذا الأسبوع، وأسفر عن إصابة شخصين بجروح. \n26 اب\n \n25 اب\n وأودى التفجير، الذي وقع يوم الخميس، بحياة  6 شهداء وجرح نحو 23 آخرين، من جراء انفجار عبوّة ناسفة مزروعة في منطقة السيدة زينب، جنوبي دمشق. وقبل أيام، انفجرت عبوة ناسفة كانت مزروعة في دراجة نارية استهدفت حافلة ركاب فارغة عند دوار الروضة في منطقة السيدة زينب في دمشق. وتأتي التفجيرات، التي تبناها تنظيم \"داعش\" في موسم الذروة بالنسبة إلى المرقد، إذ يتدفق إليه المسلمون من أجل إحياء ذكرى عاشوراء. والجمعة، قال الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، إنّ من نفذ التفجير في منطقة السيدة زينب في دمشق إرهابيون تكفيريون، وهدفهم واضح.  وفي كلمة له في ليلة العاشر من محرم، أكّد السيد نصر الله أنّ محبي أهل البيت في سوريا سيُحيون غداً \"العاشر من المحرم\"، بكثافة أكبر من أيّ عام مضى. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسلمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عاشوراء",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السيدة زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تكفيريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}