{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1974",
    "title": "السيد نصر الله: لطرد سفراء السويد من بلداننا.. والاحتجاج غداً بعد صلاة الجمعة",
    "full_text": "الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، يندّد بتدنيس المصحف الشريف والإساءة إلى المقدسات في السويد، ويدعو إلى تجمّعات يوم غد، تٌطالب بأخذ موقف ضدّ السويد.  ندّد الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، اليوم الخميس، بما جرى من \"عمل قبيح جديد\" يدنّس المصحف الشريف في السويد، وبسماح السلطات السويدية بالإساءة إلى المقدسات. وأضاف السيد نصر الله، في خطاب له، أنّ \"الإهانة تتكرر من الدولة نفسها\"، مشيراً إلى أنّ \"الجهة الحمقاء، التي تقف خلف المنفّذ، حاولت تظهير الإساءة إلى العراق وإيران، لكن المساس بالقرآن الكريم مساس بكل المسلمين\".  ندّد الأمين العام لحزب الله السيد حسن #نصرالله، اليوم الخميس، بما جرى اليوم من عمل قبيح جديد يدنّس #المصحف_الشريف في #السويد، وسماح السلطات السويدية بالإساءة إلى المقدسات.ودعا إلى تجمّعات يوم غد في كل الأحياء والقرى والحضور في كل المساجد، يرفع فيها الناس مصاحفهم ويعتصمون به… pic.twitter.com/bjeREHoDJc \n\n ودعا السيد نصر الله إلى تجمّعات يوم غد في كل الأحياء والقرى والحضور في كل المساجد، مؤكداً \"رفع الناس مصاحفهم، والاعتصام، مطالبين الدولة بأخذ موقف ضدّ السويد\". وشدّد، في السياق، على أنّ ما قامت به الحكومة العراقية، من قطع للعلاقات الدبلوماسية مع السويد وطرد السفيرة، هو موقف \"شجاع وحكيم وممتاز\".  وأوضح السيد نصر الله أنّه يجب على كل الدول العربية والإسلامية أن تقوم بما قام به العراق، \"إذا أردنا ألّا يتكرر ما حدث في السويد من إحراق وتدنيس للمصحف\".  \" إذا عاودوا الإساءة إلى #المصحف_الشريف فالخطوة التالية تكون بقطع العلاقات الدبلوماسية مع #السويد\".الأمين العام لحزب الله السيد حسن #نصرالله #لبنان pic.twitter.com/zf95poFWna \n\n وأضاف أنّ المطلوب من الشعوب العربية والإسلامية أن \"تضغط على دولها لطرد سفراء دولة السويد من دولهم، وسحب سفراء بلدانها من السويد\"، مطالباً الحكومة اللبنانية بسحب السفير أو القائم بالأعمال من السويد، وبطرد السفير السويدي من لبنان.  \n26 اب\n \n26 اب\n ولفت السيد نصر الله إلى أنّ \"الخطوة اللاحقة يجب أن تكون قطع العلاقات بالسويد، إذا تكررت الإساءة\".  وجاء خطاب السيد نصر الله بعد أن سمحت الشرطة السويدية بتنظيم تظاهرة خطّط المنظمون فيها إحراقَ نسخة عن المصحف، وإهانة العلم العراقي، ورموز إسلامية عراقية وإيرانية. وقال رئيس الوزراء السويدي، أولف كريستيرسون، إنّ الموافقة كانت \"مشروعة، لكنها غير ملائمة\". وأمس الأربعاء، أعلنت السلطات السويدية سحب الحماية عن حارق نسخة المصحف المتطرّف، سلوان موميكا، وهددته بمراجعة ملف لجوئه إلى البلاد. وفي أواخر الشهر الماضي، أحرق المتطرف موميكا، المقيم بالسويد، نسخةً عن المصحف في العاصمة ستوكهولم في أول أيام عيد الأضحى، الأمر الذي تسبب بحملة استنكار واسعة في الدول الإسلامية، ودعوة من منظمة التعاون الإسلامي إلى اتخاذ تدابير جماعية ضد تكرار تدنيس المصحف الشريف، بينما أصدر اليمن قراراً بمقاطعة المنتوجات السويدية.  ورداً على تكرار سماح الحكومة السويدية بإحراق نسخة عن المصحف، قررت الحكومة العراقية طرد السفيرة السويدية من الأراضي العراقية، وسحب القائم بالأعمال العراقي من سفارة جمهورية العراق في ستوكهولم. وكانت الحكومة العراقية أبلغت الحكومة السويدية، أمس، عبر القنوات الدبلوماسية، الذهاب إلى قطع العلاقات الدبلوماسية بالسويد في حال تكرار حادثة إحراق نسخة عن المصحف الشريف، ومنح الموافقات تحت ذريعة حرية التعبير. وطالبت رئاسة ديوان الوقف السني العراقي، في بيانٍ رسمي أصدرته اليوم الخميس، الدول العربية والإسلامية بالحذو حذو الحكومة العراقية في موقفها، الذي وصفه البيان بالمشرّف، في إشارةٍ إلى طرد سفيرة السويد من البلاد. واقتحم مئات المتظاهرين، فجر الخميس، مقر السفارة السويدية في العاصمة العراقية بغداد وأضرموا النيران فيها، احتجاجاً على موافقة السويد مجدداً على إحراق نسخة عن المصحف الشريف أمام السفارة العراقية في العاصمة ستوكهولم. إضرام النار في السفارة السويدية في بغداد بعد ترخيص تظاهرة في ستوكهولم يعتزم منظمها إحراق العلم العراقي ونسخة من المصحف #السويد #العراق #المصحف #الميادين_Go pic.twitter.com/pSCOZk6z8e \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعوب العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرطة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أولف كريستيرسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلوان موميكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المتطرف موميكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة التعاون الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفيرة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوقف السني العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة السويدية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}