{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ec2",
    "title": "الخارجية القطرية: لا توجد انفراجة في المحادثات بشأن الحرب على غزة",
    "full_text": "المتحدث باسم الخارجية القطرية، ماجد الأنصاري، يقول إنّه \"لا توجد انفراجة يمكن الإعلان عنها\"، بخصوص اتفاق وقف إطلاق النار في غزة. أكّد المتحدث باسم الخارجية القطرية، ماجد الأنصاري، اليوم الثلاثاء، أن لا اتفاق بين حركة حماس و\"إسرائيل\"، بشأن أيّ من القضايا الرئيسية المرتبطة بوقف إطلاق النار في غزة. وفي مؤتمر صحافي، قال الأنصاري إنّه \"لا توجد انفراجة يمكن الإعلان عنها\"، بخصوص اتفاق وقف إطلاق النار في غزة، مشدّداً على أنّ الدوحة \"متفائلة\"، بخصوص محادثات الوساطة المتعلّقة بغزة. ووفقاً له، فإنّ قطر \"تضغط بقوة\"، من أجل الموافقة على الاتفاق الذي طُرح في باريس بين حركة حماس و\"إسرائيل\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ولفت إلى أنّه \"لا يمكن التعليق\" على تصريحات الرئيس الأميركي، جو بايدن، بشأن توقّع الاتفاق على وقف إطلاق النار يوم الإثنين. وكان بايدن، قد أعرب عن أمله، في وقتٍ سابق اليوم، في التوصل إلى وقف لإطلاق النار في قطاع غزة بحلول الإثنين المقبل، مشيراً إلى أنّ \"وقف إطلاق النار المؤقت قد يساعد في اتجاه حلّ الدولتين والتطبيع مع السعودية\". بالتزامن، أكّد ممثل حركة حماس في لبنان، أحمد عبد الهادي، للميادين، أنّ تسريبات وكالة \"رويترز\"، بشأن مقترح يسمح بوقفٍ مبدئي لجميع العمليات العسكرية لـ40 يوماً، تأتي في إطار \"الحرب النفسية على المقاومة\"، واصفاً إيّاها بالتسريبات والأفكار الأميركية، مؤكّداً أنّ \"المقاومة غير معنية بالتنازل عن أيّ من مطالبها\". وفي حين أعرب عن انفتاح حركة حماس على أيّ أفكارٍ يطرحها الوسطاء، إلا أنّه أكّد حرصها في الحفاظ على ثوابتها، وأشار إلى أنّ \"الاحتلال يسعى إلى تحميل حماس مسؤولية أي فشل لاحق للمفاوضات، وهو ما قد يمهد لعمليةٍ ضد رفح\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ماجد الأنصاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماجد الأنصاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأنصاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}