{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f73",
    "title": "بكين تحذر واشنطن وسيؤول من إثارة مواجهة مع بيونغ يانغ",
    "full_text": "في إثر البيان المشترك الاستفزازي بحق كوريا الشمالية الصادر عن واشنطن وسيؤول، بكين تحذرهما من إثارة المواجهة مع بيونغ يانغ، ووزارة الدفاع الصينية تتهم واشنطن بتأجيج التوتر في بحر الصين الجنوبي. حذّرت بكين واشنطن وسيؤول، اليوم الخميس، من \"إثارة مواجهة\" مع كوريا الشمالية، بعدما قال الرئيس الأميركي جو بايدن ونظيره الكوري الجنوبي يوون سوك يول إنّ \"أي هجوم نووي تطلقه كوريا الشمالية سيفضي إلى نهاية نظامها\". وقالت الناطقة باسم وزارة الخارجية الصينية ماو نينغ: \"على جميع الأطراف مواجهة جوهر قضية شبه الجزيرة الكورية، والقيام بدور بناء في تعزيز تسوية سلمية للقضية\"، داعيةً إلى \"وقف الإثارة المتعمدة للتوترات والمواجهة والتهديدات\". وكانت كوريا الشماليّة قد رفضت قبل أيام دعوة مجموعة الدول السبع لها إلى \"الامتناع\" عن أيّ تجارب نوويّة أخرى أو إطلاق صواريخ بالستيّة، مجدّدةً التأكيد أنّ وضعها بوصفها قوّة نوويّة \"نهائيّ ولا رجعة فيه\".  وفي وقت سابق، اتهمت بيونغ يانغ واشنطن بتصعيد \"الابتزاز النووي\" عبر التدريبات العسكرية، وذلك في أعقاب تدريبات بحرية مشتركة للدفاع الصاروخي أجرتها كوريا الجنوبية والولايات المتحدة  واليابان. \n24 اب\n \n24 اب\n وفي سياق متصل،  قال تان كه في، المتحدث باسم وزارة الدفاع الصينية، إنّ \"الولايات المتحدة تواصل تعزيز انتشارها العسكري في بحر الصين الجنوبي، وتعمل عمداً إلى تصعيد التوترات الإقليمية\". وفي 10 نيسان/أبريل الجاري، أعلنت بكين أنّها أنجزت بنجاح مناوراتها العسكرية في مضيق تايوان، والتي استمرت 3 أيام، وهدفت إلى محاكاة \"ضرب طوق\" حول الجزيرة (تايوان) التي تعدّها الصين جزءاً لا يتجزأ من أقاليمها. وكانت بكين أعلنت عن هذه التدريبات بعد عودة الرئيسة التايوانية تساي إينج وين إلى العاصمة تايبيه عقب اجتماعها في ولاية لوس أنجلوس  الأميركية، برئيس مجلس النواب الأميركي كيفن مكارثي. وأعلنت وزارة الدفاع الصينية، ردّاً على استقبال رئيسة تايوان، أنّ \"الجيش الصيني سيتحمل مسؤوليته، وسيظل في أقصى درجات الاستنفار\". ولم تستبعد الصين أبداً \"استخدام القوة لإخضاع الجزيرة لسيطرتها\".  وفي 24 آذار/مارس الماضي، قالت وزارة الدفاع الصينية إنّها اضطرت مجدداً إلى إبعاد المدمرة الأميركية \"ميليوس\"  التي دخلت مياهها الإقليمية في بحر الصين الجنوبي قرب جزر باراسيل. وتطالب الصين بالسيادة على بحر الصين الجنوبي. في المقابل، تطالب كل من فيتنام والفليبين وماليزيا وتايوان وبروناي أيضاً بسيادة متنافسة ومتداخلة في كثير من الأحيان. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسيؤول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ووزارة الدفاع الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين الجنوبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسيؤول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوون سوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشماليّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تان كه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين الجنوبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تساي إينج وين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تايبيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوس أنجلوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيفن مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميليوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جزر باراسيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين الجنوبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتنام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والفليبين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وماليزيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتايوان وبروناي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}