{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16aa",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالسيد نصر الله يحذر الاحتلال من أي خيارات خاطئة ويؤكد أن الضغوط الأميركية لن تمنع المقاومين من مواجهتهم.\n\nأوكرانيا تستهدف العمق الروسي بالصواريخ في موازاة فشل هجومها المضاد وتدمير موسكو مقر قيادة أوكراني في دنيبرو. \n\n\nفرنسا تعلق مساعدتها ودعمها للنيجر بعد قرار مماثل من الاتحاد الاوروبي ومهلة أفريقية لقادة الانقلاب لإعادة السلطة. \n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دنيبرو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الاوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}