{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25d9",
    "title": "لبحث وقف النار في غزة.. وزير خارجية مصر سيشارك ووزراء عرب في اجتماع مع ماكرون",
    "full_text": "الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون يدعو وزراء خارجية مصر قطر والأردن والسعودية والإمارات إلى باريس لبحث وقف إطلاق النار في قطاع غزّة. أعلنت مصر، الجمعة، عن اجتماعٍ يضمّ الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، ووزراء خارجية عدد من الدول العربية، بهدف بحث وقف إطلاق النار في قطاع غزّة. وذكرت وزارة الخارجية المصرية في بيانٍ لها، أنّ \"وزير الخارجية، سامح شكري، غادر اليوم، إلى العاصمة الفرنسية باريس، بدعوة من الرئيس الفرنسي\". وأضاف البيان أنّ \"شكري سيشارك في اجتماع يضمّ وزراء خارجية قطر والأردن والسعودية والإمارات مع الرئيس ماكرون\"، موضحاً أنّ \"الزيارة تأتي في إطار حرص الجانب الفرنسي، على التواصل والتنسيق مع الوزراء العرب للدفع نحو وقف إطلاق النار في قطاع غزّة، وبحث سُبل إنهاء الأزمة الإنسانية، وضمان تدفّق المساعدات إلى القطاع\". كما تشهد الزيارة \"التباحث حول الجهود الدولية والإقليمية الرامية إلى إيجاد الأفق السياسي الجاد لإنهاء الأزمة من جذورها، ودعم تنفيذ حل الدولتين\"، وفق البيان. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n يُشار إلى أنّ مصر وقطر والولايات المتحدة تقود وساطة بين حركة حماس و\"إسرائيل\"، أسفرت عن هدنة استمرّت لمدّة أسبوع فقط، في تشرين الثاني/نوفمبر الماضي. وأمس الخميس، حذّر رئيس هيئة الاستعلامات المصرية، ضياء رشوان، من أن التشكيك في الوساطة المصرية بمفاوضات وقف إطلاق النار في قطاع غزّة قد يدفع مصر إلى الانسحاب من دورها في الصراع الحالي. جاء ذلك خلال تأكيد رشوان أنّ المقال الذي نشره موقع \"سي أن أن\" الأميركي حول ما أسماه \"تغيير مصر شروط صفقة وقف إطلاق النار\"، في قطاع غزّة، هو في حقيقته \"محض ادعاءات خالية من أيّ معلومات أو حقائق، ولا يرتكز على أيّ مصادر صحافية يعتدّ بها وفق القواعد المهنية الصحافية المتعارف عليها عالمياً\". وفي هذا السياق، تحدّى موقع \"سي أن أن\" أنْ ينسب الادعاءات التي نشرها إلى مصادر أميركية أو إسرائيلية رسمية محددة، وطالبه وكل وسائل الإعلام الدولية أن تتحرى الدقة فيما تنشره عن مثل هذه القضايا شديدة الحساسية، وألا تستند في نشر بعض الادعاءات على مصادر مجهولة تطلق عليها \"مصادر مطلعة\". وشدّد رشوان على أنّ مصر ترفض بصورة قاطعة \"هذه الادعاءات\"، مؤكّداً أنّ هيئة الاستعلامات وجّهت خطاباً رسمياً لموقع \"سي أن أن\"، تطالب فيه الموقع بنشر الرد المصري فوراً. وأضاف أنّ الموقع استجاب منذ قليل ونشر أجزاء من هذا الرد تضمّن بعضاً من الملاحظات الواردة به وفي هذا البيان. وحمّل رشوان الأطراف المعنية خاصةً تلك التي تروج الأكاذيب حول الموقف المصري المسؤولية الكاملة عن الكوارث الإنسانية غير المسبوقة وحرب الإبادة في قطاع غزة وقتل وإصابة آلاف الأبرياء الفلسطينيين وتشريدهم وتجويعهم وتدمير كل شيء في القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سامح شكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الاستعلامات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ضياء رشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}