{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a0a",
    "title": "رئيس جنوب أفريقيا: الصراع في أوكرانيا يتطلب تدخلاً من الدول المُحبة للسلام",
    "full_text": "الرئيس الجنوب أفريقي سيريل رامافوزا، يدعو إلى تدخل الدول المحبة للسلام، لأن الوضع الحالي الناجم عن الصراع في أوكرانيا بحاجة لذلك، ويؤكد أن هذه الحرب تؤثر على القارة الأفريقية. أعرب  رئيس جنوب أفريقيا، سيريل رامافوزا، عن الحاجة إلى تدخل الدول المحبة للسلام، في الوضع الحالي الناجم عن الصراع في أوكرانيا. وبحسب وكالة سبوتنك الروسية، أكد رامافوزا، في حديث له على قناة \"سابس\" التلفزيونية، أن \"الحرب الحالية تؤثر على القارة الأفريقية، وبالتالي يجب أن تتدخل كل الشعوب المحبة للسلام\". وأضاف رامافوزا أن خطة السلام الأفريقية المقترحة، لأزمة أوكرانيا، يجب أن يُنظر إليها كمكملة للمبادرات السلام الأخرى. \n26 اب\n \n26 اب\n يشار إلى أن وفد الوساطة الأفريقي، الذي يضم قادة من جنوب أفريقيا والسنغال وجزر القمر ومصر، بالإضافة إلى ممثلين عن جمهورية الكونغو وأوغندا، قد زار كييف في 16 حزيران/يونيو، حيث أجروا محادثات مع الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي، وعقدوا في اليوم التالي محادثات مع الرئيس الروسي فلاديمير بوتين في سان بطرسبورغ. وتتضمن خطة السلام الأفريقية 10 بنود رئيسية، بما في ذلك بدء مفاوضات السلام عبر الوسائل الدبلوماسية، ووقف تصعيد النزاع، وضمان سيادة الدول والشعوب وفقاً لميثاق الأمم المتحدة. وتهدف الخطة أيضاً إلى توفير ضمانات أمنية للبلدين، وتأمين حركة تصدير الحبوب والأسمدة، وتقديم الدعم الإنساني لضحايا الحرب، وتسوية قضية تبادل الأسرى، وعودة جميع الأطفال العالقين في هذا الصراع إلى بلدانهم. وتشمل الخطة أيضاً إعادة الإعمار، ومساعدة ضحايا الحرب، وتعزيز التعاون مع الدول الأفريقية. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيريل رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيريل رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة سبوتنك الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سابس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجزر القمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوغندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سان بطرسبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}