{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11a4",
    "title": "التحليلية | هنري كيسنجر في عامه الـ100: حكاية ثعلب الدبلوماسية الأميركية",
    "full_text": "\nنجاح وساطة عمانية جديدة في خط بلجيكا وايران.\nمسؤول السياسة الخارجية في الاتحاد الأوروبي يدعو كوبا إلى تعزيز علاقاتها الاقتصادية مع بروكسل.\nسباق النفوذ الإقليمي: التباعد يزداد بين الإمارات والسعودية.\nهنري كيسنجر في عامه المئة: حكاية ثعلب الدبلوماسية الأميركية\n\n اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلجيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنري كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}