{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25be",
    "title": "روسيا: \"الناتو\" يتحضّر لهجمات سيبرانية ضدنا.. وسنرد بشكل مناسب",
    "full_text": "وزارة الخارجية الروسية تؤكد تخطيط واشنطن وشركائها في حلف \"الناتو\" لتنفيذ هجمات سيبرانية ضدها والصين وسواهما من الخصوم الجيوسياسيين، وتؤكد أن روسيا ستردّ بشكل مناسب على أي أعمال عدائية ضدها في مجال أمن المعلومات. صرّح الممثل الخاص للرئيس الروسي، أرتور ليوكمانوف، اليوم السبت، بأن الدول الغربية بقيادة الولايات المتحدة تعزز من قدراتها الهجومية في مجال تكنولوجيا المعلومات والاتصالات لتنفيذ عمليات \"حاسوبية\" ضد موسكو وبكين وغيرهما من خصومها الجيوسياسيين.  وقال ليوكمانوف، الذي يشغل كذلك منصب مدير إدارة أمن المعلومات الدولية بالخارجية الروسية، في مقابلة مع وكالة \"سبوتنيك\" الروسية إن مثل هذه الخطط - بحجة \"احتواء الخصوم \" - مذكورة في \"المراجعات الحالية للوثائق العقائدية الأميركية بما في ذلك استراتيجية البنتاغون للأمن السيبراني والاستراتيجية الدولية في الفضاء الإلكتروني \". وأشار ليوكمانوف إلى انه بالإضافة إلى ذلك، يعلن ممثّلو إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن، بانتظام، عن عزمهم محاربة ما يسمّونها \"الأنظمة غير الديمقراطية\" باستخدام الوسائل الرقمية. \n24 اب\n \n24 اب\n وأعلن ليوكمانوف أن حلف شمال الأطلسي \"الناتو\" يشكّل شبكة من المختبرات السيبرانية على طول الحدود الروسية، في إستونيا ولاتفيا وفنلندا ورومانيا، مؤكداً أنّ روسيا سترد بشكل مناسب على أي أعمال عدائية ضدها في مجال أمن المعلومات. وتابع \"لقد مارست واشنطن منذ فترة طويلة أساليب الحرب الهجينة ضد روسيا في مجال المعلومات، وتُستخدم أوكرانيا باعتبارها ساحة التدريب الرئيسية، حيث يقوم  القراصنة الإلكترونيون، بما في ذلك من \"جيش تكنولوجيا المعلومات\"، بتنفيذ أعمال التخريب الإلكتروني تحت إشراف خبراء الناتو\". تجدر الإشارة إلى أنه بالتزامن مع الانتخابات الرئاسية الروسية في آذار/مارس الماضي، كشف رئيس مجموعة \"سولار غروب\"، التابعة لشركة \"روس تليكوم\"، إيجور لابونوف، أنّ اليوم الأول خلال عملية التصويت في الانتخابات، شهد تنفيذ أكثر من 90 ألف هجمة إلكترونية (سيبرانية) على منصة الانتخابات، مشيراً إلى أنّ مصدر الاختراق يأتي من أوكرانيا وأميركا الشمالية. وقال لابونوف: \"عندما نتحدّث عن مثل هذا المستوى غير المسبوق من الهجمات السيبرانية، يجب أن نفهم أنّ الغرب كلّه يقاتل ضدنا\"، مردفاً: \"نرى هجمات من أوكرانيا ومن عناوين في أوروبا الغربية وأميركا الشمالية\". هل التورّط الأوروبي في #أوكرانيا فخّ أو سوء تقدير للموقف الروسي؟محلل #الميادين للشؤون الأوراسية والدولية، مسلم شعيتو، في #التحليلية #روسيا pic.twitter.com/UWx5vXDL0w \n\n \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرتور ليوكمانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيوسياسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليوكمانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أمن المعلومات الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليوكمانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليوكمانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إستونيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولاتفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورومانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الانتخابات الرئاسية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سولار غروب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روس تليكوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيجور لابونوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لابونوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسلم شعيتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}