{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c9b",
    "title": "115 يوماً من \"طوفان الأقصى\".. صواريخ القسّام تنطلق من خان يونس مستهدفةً \"تل أبيب\"",
    "full_text": "كتائب القسام، تعلن قصف \"تل أبيب\" برشقةٍ صاروخية، والإعلام الإسرائيلي يفيد بأنّ الرشقة انطلقت من خان يونس، حيث تخوض المقاومة اشتباكات عنيفة مع قوات الاحتلال. أعلنت كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، قصف \"تل أبيب\" برشقة صاروخية، رداً على المجازر الإسرائيلية بحق المدنيين في غزّة. وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية، بأنّ \"صفارات الإنذار دوّت في سماء تل أبيب والمناطق المحيطة بها، وبأنّ أصوات انفجارات عنيفة سمعت في المدينة من جراء الاعتراضات الجويّة\". كما ذكرت أنّ \"الصواريخ التي أطلقت نحو تل أبيب انطلقت من جنوب غرب خان يونس حيث يقاتل الجيش الإسرائيلي\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وتتواصل الاشتباكات العنيفة التي تخوضها المقاومة الفلسطينية ضد قوات الاحتلال، في أكثر من محور في قطاع غزة، وتحديداً في مدينة خان يونس جنوب القطاع. مشاهد من التحام مجاهدي القسام مع آليات العدو غرب مدينة #خان_يونس جنوب قطاع #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين #فلسطين pic.twitter.com/QDiRdp7yVs \n\n وفي وقت سابق من اليوم، أعلنت القسّام استهداف جرافة عسكرية من نوع \"D9\" حولها عدد من جنود الاحتلال بقذيفة \"الياسين 105\" في منطقة جورة العقاد غرب خان يونس، كما عرضت مشاهد من التحام مقاتليها مع آليات العدو في المدينة. وأمس، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ لواء الاحتياط \"كرياتي\" غادر خان يونس، و\"الجيش\" الإسرائيلي قلص قوات الاحتياط في قطاع غزة، كما تحدّثت عن معارك قاسية جداً تجري حالياً في خان يونس. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n22 اب\n \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب غرب خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جورة العقاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}