{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15bb",
    "title": "المطران عطا الله حنا للميادين: فلسطين لن تكون لقمة سائغة للاحتلال",
    "full_text": " رئيس أساقفة سبسطية للروم الأرثوذكس في القدس المحتلة المطران عطا الله حنا يتمنى أن يكون هناك تحرك عربي جاد، ويشدد على ضرورة الانتباه لمخطط الاحتلال للاستيلاء على الأقصى والمقدسات. قال رئيس أساقفة سبسطية للروم الأرثوذكس في القدس المحتلة، المطران عطا الله حنا، إنّ على الاحتلال أن يدرك أنه عاجز عن كسر الشعب الفلسطيني الذي قال كلمته أمس في جنين، كما في نابلس والقدس.  وشدد المطران عطا الله حنا في حديث إلى الميادين على أنّ \"فلسطين لن تكون أبداً لقمة سائغة للاحتلال، مؤكداً أنّ \"الشعب الفلسطيني سيبقى صامداً، ولن يرفع راية الاستسلام أبداً\". \"على الاحتلال أن يدرك أنه عاجز عن كسر الشعب الفلسطيني، و #فلسطين لن تكون أبداً لقمة سائغة\".رئيس أساقفة سبسطيا للروم الأورثوذوكس في #القدس المحتلة، المطران عطاالله حنا، لـ #الميادين. #الميادين pic.twitter.com/lJ6InMPnWa \n\n وأضاف المطران عطا الله: \"سنحاول الوصول اليوم إلى جنين\"، مشيراً إلى أنّ \"شهداءها هم أبناء الشعب الفلسطيني كله\". وأعرب المطران حنا عن تمنياته بأن يكون هناك تحرك عربي جاد، مشيراً إلى ضرورة لفت الانتباه لمخطط الاحتلال للاستيلاء على الأقصى والمقدسات. \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n يشار إلى أنّ المقاومين في جنين أفشلوا أمس محاولة قوات الاحتلال اقتحام المخيم عبر كمين تضمن تفعيل عبوات ناسفة وإطلاق نار، ما أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي. من جهتها، كشفت سرايا القدس - كتيبة جنين تفاصيل الكمين الذي نصبته لقوات الاحتلال في أثناء اقتحامها مخيم جنين، وقالت إنّ \"على العدو، في أي عدوان مقبل، أن يعيد حساباته جيداً قبل أن تطأ أقدام جنوده أرض جنين\". وأعلن تصريح عسكري صادر عن سرايا القدس إطلاق عملية \"بأس الأحرار\" لرد عدوان قوات الاحتلال وتوغلها في مدينة جنين، مؤكدةً استمرارها في قتال جنود الاحتلال. وقالت كتيبة جنين إنّ في جعبتها المزيد والمزيد من المفاجآت، محذرةً قوات الاحتلال من التمادي في عدوانها على منازل الآمنين واستهداف المواطنين. في المقابل، تطرقت وسائل إعلام إسرائيلية إلى الكمين الذي تعرّضت له قوات الاحتلال في جنين، مشددة على أنّ \"جيش\" الاحتلال في \"مشكلة\". وقال المراسل العسكري في \"القناة 13\" الإسرائيلية أور هيلر إنّ ما حدث \"استثنائي وأليم ومعقّد جداً\"، موضحاً أنّ \"العبوة انفجرت بجيب عسكري مصفّح. وقد اخترقته وأوقعت إصابات\".  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سبسطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للروم الأرثوذكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عطا الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبسطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للروم الأرثوذكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عطا الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عطا الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبسطيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للروم الأورثوذوكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المطران عطا الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المطران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أور هيلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}