{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fd1",
    "title": "\"واشنطن بوست\": التواطؤ الغربي في معاناة الفلسطينيين يعيق الدبلوماسية الأميركية",
    "full_text": "صحيفة \"واشنطن بوست\"، تقول إنّ التواطؤ الغربي في معاناة الفلسطينيين يعيق الدبلوماسية الأميركية، ويظهر بشكل متزايد عزلة واشنطن. أكّدت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، أنّ \"الحملة العسكرية الإسرائيلية في غزة كانت، بمثابة تذكير بالمعايير المزدوجة القائمة منذ زمن طويل على المسرح العالمي\". ورأت الصحيفة أنّ \"التواطؤ الغربي في معاناة الفلسطينيين يعيق الدبلوماسية الأميركية\"، وأعطت على ذلك مثالاً عندما تعرض وزير الخارجية أنتوني بلينكن، لشكاوى من نظرائه، خلال الاجتماعات الوزارية لمجموعة العشرين في ريو دي جانيرو، بشأن إسقاط واشنطن مشروع قرار جزائري في مجلس الأمن، يدعو إلى وقف فوري لإطلاق النار في غزة.  \nاليوم 05:46\n \n24 اب\n وذكرت  \"واشنطن بوست\"، أنّ خلال القمة في ريو دي جانيرو، \"كانت عزلة الولايات المتحدة ظاهرة، على النقيض من قمة مجموعة العشرين التي عقدت العام الماضي في الهند، حيث حصلت إدارة بايدن على إدانة واسعة النطاق، للعملية الروسية في أوكرانيا\". وختمت بالقول أنّ \"الواقع الناشئ اليوم، يدل على تضاءل نفوذ الولايات المتحدة، وتحوّل التحالفات، وتآكل بشكل مستمر المبادئ العالمية التي يقوم عليها القانون الدولي\". وفي تقرير آخر للصحيفة، ذكرت \"واشنطن بوست\"، أنّ الولايات المتحدة \"معزولة\"، في قمة مجموعة العشرين مع تفاقم أزمة الحرب على غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحملة العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريو دي جانيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريو دي جانيرو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}