{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1678",
    "title": "وفد سوري یصل إلى إيران لمتابعة الاتفاقات الموقعة بين البلدين",
    "full_text": "وفد سياسي واقتصادي من سوريا يصل إلى إيران لمتابعة الاتفاقات الموقعة بين رئيسي البلدين، في أيار/مايو الماضي. وصل، اليوم الأحد، وفد سياسي واقتصادي سوري رفيع المستوى إلى إيران، لمتابعة تنفيذ اتفاقات التعاون الثنائية الموقعة بين البلدين، خلال الزيارة الأخيرة للرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، لسوريا.  ويضمّ الوفد وزير الخارجية، فيصل المقداد، ووزير الاقتصاد، محمد سامر الخليل، ووزير الاتصالات، إياد الخطيب. وكان السفير السوري لدى طهران، شفيق ديوب، قد أكد أنّ وفداً اقتصادياً رفيع المستوى من بلاده سيصل إلى إيران، للمشاركة في اجتماعات اللجنة الاقتصادية المشتركة، ومتابعة تنفيذ مذكرات التفاهم الـ15 الموقعة خلال زيارة رئيسي لسوريا في أيار/مايو الماضي.  \n26 اب\n \n26 اب\n وأفاد ديوب بأنّ أعمال الاجتماعات الاقتصادية المشتركة ستستمر حتى نهاية هذا الأسبوع، على أن تُتابع خلالها كل الملفات والقضايا المشتركة بين البلدين، وتقييم ما نُفِّذ من مذكرات التفاهم الموقعة قبل شهرين، فضلاً عن تنفيذ توجيهات الرئيس السوري، بشار الأسد، المتعلقة بتطوير العلاقات بين البلدين في كافة المجالات. وأشار السفير السوري لدى طهران إلى أنّ مذكرات التفاهم الموقعة تشمل الطاقة والزراعة والمناطق الحرة والاتصالات وغيرها، مضيفاً أنّ تلك الزيارة شهدت \"الاتفاق على بناء وتأسيس مشاريع استراتيجية بين البلدين، في مجالات الطاقة والغاز والنفط والنقل وغيرها\". وشدد ديوب على أنّ كل هذه الملفات والقضايا الثنائية ستتم متابعتها خلال اجتماعات اللجنة الاقتصادية المشتركة بين البلدين، وبحث الخطوات التي اتُخذت حتى الآن بشأن تنفيذ توجيهات رئيسَي البلدين خلال قمة دمشق الأخيرة. ووقّع الرئيس السوري بشار الأسد ونظيره الإيراني إبراهيم رئيسي، مذكرة تفاهم للتعاون الشامل الاستراتيجي الطويل الأمد بين دمشق وطهران، وعلى محضر اجتماع للتعاون في مجال السكك الحديدية، ومجال الطيران المدني، إلى جانب مذكرة تفاهم تتعلّق في مجال المناطق الحرة بين سوريا وإيران. وتُعدُّ زيارة الرئيس الإيراني إلى العاصمة السورية دمشق الأولى من نوعها منذ 13 عاماً، وجاءت تلبيةً لدعوة رسمية من نظيره السوري. وكان الرئيس السوري، بشار الأسد، قد زار طهران مرتين خلال السنوات الماضية، الأولى في شباط/فبراير عام 2019، والثانية في أيار/مايو عام 2022. \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد سامر الخليل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إياد الخطيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شفيق ديوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفير السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}