{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ca0",
    "title": "بالصواريخ الثقيلة والدقيقة.. حزب الله يكثّف قصفه ويستهدف 8 تجمّعات ومواقع إسرائيلية اليوم",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية  في لبنان تشنّ 8 عمليات على تجمّعات ومواقع عسكرية تابعة للاحتلال الإسرائيلي، خلال الساعات الماضية. شنّت المقاومة الإسلامية  في لبنان - حزب الله، اليوم الاثنين، 8 عمليات على تجمّعات ومواقع عسكرية تابعة للاحتلال الإسرائيلي، خلال الساعات الماضية. وأعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، استهدافها 4 تجمّعات لجنود الاحتلال، في كلٍّ من محيط ثكنة \"ميتات\" وثكنة\"زرعيت\"، إضافةً إلى استهداف تجمّع لجنود الاحتلال في قلعة \"هونين\"، واستهداف تجمّع للجنود خلف موقع \"جل العلّام\" بصاروخ فلق. كما شملت عمليات اليوم استهداف ثكنة \"برانيت\" بصواريخ \"بركان\"، وموقع المطلّة. كذلك، استهدفت موقع ‏\"حدب يارين\" وموقع ‏بركة ريشا بصواريخ بركان. وأكّدت المقاومة تحقيق إصابات مباشرة في تلك التجمّعات والمواقع.‏  كذلك، أفاد مراسل الميادين في جنوبي لبنان، بمشاهدة نيران مباشرة من لبنان باتجاه أحد المواقع الإسرائيلية في الجليل الغربي. وأكّد صلية صاروخية من لبنان باتجاه إصبع الجليل. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n 6 عمليات نفذتها المقاومة الإسلامية في لبنان ضد مواقع الاحتلال في الساعات الأخيرة.مراسل #الميادين علي مرتضى #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/rwB3PysaK3 \n\n وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّ صفارات الإنذار تدوي في عدد من المستوطنات شمالي فلسطين المحتلة. وأفاد مراسل \"القناة 12\" الإسرائيلية في الشمال بتشخيص سقوط صاروخين أطلقا من لبنان في المنطقة الواقعة بين مرغليوت وكريات شمونة، وهي المنطقة الأكثر تعرّضاً للصواريخ. وأعلن الإعلام الإسرائيلي سقوط صاروخين أطلقا من لبنان في المنطقة الواقعة بين مرغليوت وكريات شمونة. وعلى المقلب الآخر، تعرّضت أطراف بلدتي عيتا الشعب ومروحين، لقصف مدفعي إسرائيلي.  وأفاد مراسلنا في جنوبي لبنان، بأنّ سلسلة غارات استهدفت أطراف بلدتي يارون وعيتا الشعب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حدب يارين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى #لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}