{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bdb",
    "title": "قرارات مجلس الأمن ومفاعيلها على المستوى القانوني",
    "full_text": "\nالميادين بودكاست\n \nمسار قانوني\n \nقرارات مجلس الأمن\n \nالقانون الدولي\n \nطوفان الأقصى\n \nمجلس الأمن الدولي\n \nغزة\n \nالميادين\n \nفلسطين المحتلة\n \nبودكاست\n 8 اب 15:36  28 تموز 18:05  20 تموز 23:04  11 تموز 21:53  \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بودكاست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بودكاست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}