{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07cb",
    "title": "\"هذا أوان السلاح\".. دعوات إلى النفير العام وتظاهرات غاضبة في الضفة نصرة لغزّة",
    "full_text": "\"حماس\" تدعو إلى النفير العام، واشتباكات اندلعت مع قوات الاحتلال بعدما اقتحمت بلدات الضفة الغربية، وتظاهرات تنديداً بالعدوان المستمر على غزة. وجّه عضو المكتب السياسي لحركة حماس حسام بدران نداءً عاجلاً لأبناء الشعب الفلسطيني في الضفة الغربية قائلاً: \"هذا أوان السلاح\".  ودعا بدران الشعب الفلسطيني، في كل أماكن وجوده في الضفة والقدس وأراضي 48 والشتات، إلى النفير العام نصرة لغزة ولوقف العدوان وحرب الإبادة. واقتحمت قوات الاحتلال مساء أمس الجمعة، معظم مدن الضفة الغربية منها نابلس وجنين وقلقيلية، ما أسفر عن وقوع اشتباكات مع الشبّان الفلسطينيين الذين تصدّوا له، كما أسفر عن اعتقال العشرات. قوات الاحتلال تقتحم قرية صرة غرب نابلس. pic.twitter.com/QzNOohMgyu \n\n بالتزامن، خرج المئات من الفلسطينيين في الضفة، في مسيرات نصرة ودعماً لقطاع غزة، واحتجاجاً على العدوان المستمر على القطاع، والقصف الأخير غير المسبوق، وانقطاع الاتصال مع قطاع غزة. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 02:21\n غضب فلسطيني تنديدا بالعد/وان الاسرائيلي على قطاع غزة#فلسطين #غزة #الاجتياح_البري #فلسطين #غزة_تباد #الميادين_Go pic.twitter.com/UWE8A45ZP5 \n\n انقطاع كامل للإنترنت والاتصالات.. الاحتلال يحاول تكميم الأفواه ومنع نقل ممارساته وجرائمه في غزة #فلسطين #غزة_تحت_القصف#الميادين_Go pic.twitter.com/3iWloaC6HH \n\n أيضاً، أطلق مقاومون فلسطينيون النار تجاه مستوطنة بسجوت قرب مدينة البيرة وسط الضفة، كما اشتبك آخرون منهم بالتزامن، مع جنود الاحتلال الإسرائيلي عند الحاجز الجنوبي لمدينة أريحا، كما فجّروا عبوة ناسفة كبيرة بمحيط الجدار الفاصل قرب بلدة عزون شرق قلقيلية. وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أن قوة عسكرية كبيرة داهمت مخيم الجلزون والضواحي المحيطة به بموازاة إخلاء بيت الشيخ نحلة تمهيداً لهدمه. واستشهد 4 شبان فلسطينيين في مدن الضفة الغربية في الساعات الـ 24 الأخيرة، ما يرفع عدد شهداء الضفة منذ السابع من الشهر الحالي إلى 110، بالإضافة إلى جرح أكثر من 1900 فلسطيني برصاص الاحتلال، حسبما أفادت وزارة الصحة الفلسطينية. وأفاد مراسل الميادين بأنّ الاحتلال نفّذ 1650 حالة اعتقال في مدن الضفة الغربية وبلداتها منذ بدء عملية \"طوفان الأقصى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسام بدران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ZP5",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "HH",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم الجلزون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت الشيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}