{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c244e",
    "title": "مصادر في المقاومة تنفي استشهاد 3 عناصر من حزب الله في غارة إسرائيلية على سوريا",
    "full_text": "مصادر في المقاومة تنفي استشهاد أي عنصر من عناصر حزب الله في الغارة التي شنّها الاحتلال الإسرائيلي، أمس الأربعاء، والتي استهدفت شاحنة على طريق الفرقلس – حمص وسط سوريا. نفت مصادر في المقاومة ما تداولته بعض وسائل الإعلام عن (مقتل) استشهاد 3 عناصر من المقاومة الإسلامية في لبنان -حزب الله في غارةٍ إسرائيلية وسط سوريا. وقالت المصادر في المقاومة للميادين إنّ الاحتلال الإسرائيلي قصف شاحنة على طريق الفرقلس – حمص، ونجا سائقها الذي قفز منها. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأضافت المصادر: \"لم يكن في الشاحنة أيّ عنصرٍ من عناصر حزب الله\". ومساء أمس الأربعاء، شنّ الاحتلال الإسرائيلي عدواناً جوياً مستهدفاً أحد المواقع في المنطقة الوسطى في سوريا، وأحد الأبنية السكنية في منطقة بانياس الساحلية، الأمر الذي أدّى إلى ارتقاء طفلة وإصابة 10 مدنيين بجروح. بدورها، أكدت مراسلة الميادين في سوريا، أمس، أنّ الدفاعات الجوية السورية تصدت لأهدافٍ معادية في سماء مدينة حمص. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفرقلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفرقلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بانياس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}