{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bac",
    "title": "لبنان: محققاً إصابة مباشرة.. حزب الله يستهدف موقع المرج العسكري الإسرائيلي",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تواصل دعمها غزة وإسناد مقاومتها، مستهدفةً موقع \"المرج\" العسكري الإسرائيلي بالأسلحة ‏الصاروخية ومحققةً إصابة مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، الأحد، استهدافها موقع \"المرج\" العسكري الإسرائيلي، مواصلةً بذلك دعم الشعب الفلسطيني في قطاع غزة وإسناد مقاومته، منذ الـ 8 من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وأوضحت المقاومة، في بيانٍ، أنّ مجاهديها نفذوا هذه العملية باستخدام الأسلحة ‏الصاروخية، مؤكدةً تحقيق إصابة مباشرة في الموقع الإسرائيلي، عند الحدود مع فلسطين المحتلة. وأكد مراسل الميادين، جنوبي لبنان، أنّ صاروخاً من العيار الثقيل أصاب هدفاً في محيط ثكنة \"زرعيت\" الإسرائيلية، لافتاً إلى اندلاع حريق بالقرب من موقع \"مسكاف عام\" العسكري الإسرائيلي في إصبع الجليل المحتل، والذي قد يكون ناجماً عن القصف الصاروخي. من جهتها، أكدت وسائل إعلام إسرائيلية سقوط 3 صواريخ أُطلقت من لبنان في مستوطنة \"مرغليوت\" في إصبع الجليل في الشمال، بعد أن دوّت صفارات الإنذار في عدّة مستوطنات. صفّارات الإنذار في منطقة مرغليوت تخرق الهدوء الحذر الذي كان يسيطر على الجبهة الشمالية لفلسطين المحتلة.التفاصيل مع مراسل #الميادين علي مرتضى #لبنان #الميادين_لبنان @aliimortada pic.twitter.com/WAQL37vPpL \n\n \n\n وعلى صعيد تهديد المسيّرات، تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن الاشتباه في أنّ \"مسيّرة تابعة لحزب الله حلّقت فوق مكان إقامة رئيس الحكومة، بنيامين نتنياهو، وصوّرته\"، في قيسارية، شمالي فلسطين المحتلة. ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ هناك اشتباهاً في قيام طائرة مسيّرة تابعة لـ #حزب_الله بتصوير منزل رئيس وزراء الاحتلال بنيامين نتنياهو في قيساريا. ماذا في التفاصيل؟ مع مراسل #الميادين حسين السيد #لبنان #الميادين_لبنان @HusseinHsayed pic.twitter.com/ojMEUWjvHp \n\n \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وزارة الصحة اللبنانية أعلنت عن إصابة شخصين من جراء غارة شنّها الاحتلال الإسرائيلي على منزل في بلدة شبعا في الجنوب، حيث يواصل الاحتلال اعتداءاته على القرى. وأشار مراسلنا إلى تعرّض بلدة الضهيرة الجنوبية لغارة شنّها الاحتلال. فيديو متداول للغارة الإسرائيلية على بلدة #عيتا_الشعب جنوبي لبنان.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/OqxWFkOgiG \n\n فيديو متداول للغارة الإسرائيلية على بلدة #عيتا_الشعب جنوبي لبنان.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/OqxWFkOgiG وفي ظل استمرار عمليات المقاومة، ولا سيما عمليات السبت، حين استهدفت المقاومة عدّة مستوطنات ما أدى إلى اشتعال الحرائق، أكد  موقع قناة \"مكان\" الإسرائيلي أنّ أضراراً لحقت بخطوط التوتر العالي التي تزود بعض المستوطنات بالكهرباء. وامتدت حرائق واسعة في الشمال، من جراء صلية صواريخ ثقيلة أطلقها حزب الله نحو صفد و\"مشمر هيردن\" و\"إييليت هشاحر\"، التي لم يتم إجلاؤها سابقاً من المستوطنين، وفق الإعلام الإسرائيلي. وقالت صحيفة \"دفار\" الإسرائيلية إنّه منذ 10 أشهر، يتدرب حزب الله بالذخيرة الحيّة على إطلاق وسائل مختلفة في الساحة الشمالية، مع تحسين قدراته. حراك دبلوماسي في بيروت للحديث عن تجنب أي تصعيد في المنطقة. أي رسائل حملتها المبادرات الدبلوماسية تلك؟ وما هو رد المقاومة على ذلك؟الكاتب في الشؤون السياسية خليل نصرالله#الميادين #طوفان_الأقصى @khalilnasrallah pic.twitter.com/KNEBBnH3tW \n\n ويُذكر، أن المقاومة الإسلامية نفذت عدّة عمليات، السبت، ضد أهداف تابعة للاحتلال، كان أبرزها، إدخال مستوطنة \"إييليت هشاحر\" شمال شرق صفد في الجليل الأعلى شمالي فلسطين المحتلة، في جدول النيران، واستهدافها بصليات من ‌‏صواريخ \"الكاتيوشا\". واستهدف حزب الله أيضاً تموضعاً لجنود الاحتلال في موقع \"المرج\"، عبر محلّقتين انقضاضيتين، محققاً إصابةً مباشرة، وأوقع عدداً من القتلى الجرحى. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العسكري الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى #لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قيسارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قيساريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@HusseinHsayed pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضهيرة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_الشعب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشمر هيردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إييليت هشاحر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إييليت هشاحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}