{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c270d",
    "title": "النيجر: قتلى وجرحى بهجوم إرهابي قرب الحدود مع مالي وبوركينا فاسو",
    "full_text": "وزارة دفاع النيجر تعلن مقتل 20 جندياً ومدنياً وإصابة آخرين بهجوم نفّذه \"ائتلاف مجموعات إرهابية مسلحة\" غربي البلاد، وتؤكد القضاء على عشرات المهاجمين ونشر تعزيزات جوية وبرية في المنطقة. أعلنت وزارة دفاع النيجر، الثلاثاء، مقتل 20 جندياً ومدنياً، وإصابة 9 آخرين في هجوم إرهابي غربي النيجر. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وقالت الوزارة في بيان إن \"ائتلاف مجموعات إرهابية مسلحة\" هاجم قوات الأمن قرب بلدة تاسيا ما أدى إلى مقتل 21 شخصاً بينهم مدني وإصابة 9 بجروح، مؤكدة مقتل عشرات المهاجمين في ذات الهجوم ونشر تعزيزات جوية وبرية في المنطقة. كما أعلنت الوزارة الحداد الوطني لمدة 3 أيام اعتباراً من الأربعاء تنكس خلالها الأعلام، مجددة التأكيد على أهمية ودور قوات الأمن وتصميمها في مواصلة المعركة ضد الإرهاب والحفاظ على السيادة الوطنية للنيجر. يشار إلى أن بلدة تاسيا تقع في منطقة تيلابيري المتاخمة لدولتي مالي وبوركينا فاسو، حيث يشن مسلحون مرتبطون بتنظيم \"القاعدة\" و\"داعش\" عمليات إرهابية منذ عقد تقريباً. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة دفاع النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة دفاع النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزارة الحداد الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيلابيري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}