{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c145e",
    "title": "لقاء يجمع ولي العهد السعودي والسيسي في فرنسا",
    "full_text": "ولي العهد السعودي محمد بن سلمان يلتقي الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي في باريس، على هامش قمة الميثاق الدولي المنعقدة فى العاصمة الفرنسية. كشفت الرئاسة المصرية تفاصيل ما سمته بـ\"اللقاء الودي\" الذي جمع الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي، وولي العهد السعودي محمد بن سلمان، في باريس، على هامش قمة ميثاق التمويل العالمي الجديد. وقال المتحدث الرسمي باسم رئاسة الجمهورية المصرية المستشار أحمد فهمي، إن السيسي عقد، الجمعة، لقاءً ودياً مع ابن سلمان، في العاصمة الفرنسية باريس. وأكد الرئيسان \"قوة ورسوخ العلاقات المصرية السعودية، والاعتزاز بما يربط الشعبين من أواصر المودة والتقارب\". كما بحثا كيفية تعزيز \"آليات التعاون المشترك ودفعها إلى آفاق أرحب\". ووفقاً للمتحدث باسم الرئاسة المصرية، ناقش \"الزعيمان\" كذلك العديد من الملفات العربية والإقليمية والدولية، وتوافقا حول مواصلة جهودهما المكثفة لتدعيم العمل العربي المشترك، والمساهمة في تسوية الأزمات وتوطيد أركان الاستقرار والأمن والتنمية في المنطقة، بما يحقق مصالح شعوبها ويصون مقدراتها. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وانتشرت في مواقع التواصل الاجتماعي صورة جمعت بن سلمان والسيسي، في فرنسا. ولي العهد الأمير محمد بن سلمان، والرئيس المصري عبدالفتاح السيسي اليوم في فرنسا. pic.twitter.com/kv2n7cibgO \n\n وفي نيسان /آبريل الماضي، زار الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي، المملكة العربية السعودية، بينما تواصل القاهرة سعيها للحصول على مساعدات لتخفيف الضغط على الجنيه ودعم الاقتصاد المتعثر. وأتت هذه الزيارة أيضاً وسط إعادة ترتيب كبير للعلاقات الدبلوماسية بين دول المنطقة، مع تحركات من السعودية ومصر لتخفيف حدة التوتر مع سوريا وإيران وتركيا. ودأبت السعودية على دعم مصر مالياً، لكنها أشارت في الآونة الأخيرة إلى أنها لن تقدم مثل هذا الدعم دون قيود، وهو ما يعتقد مراقبون أنه ربما أثار صداماً إعلامياً نادراً بين البلدين. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الفرنسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رئاسة الجمهورية المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد فهمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ابن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيسان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبدالفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}