{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2889",
    "title": "إعلام إسرائيلي: نتنياهو يدرس تعيين جدعون ساعر وزيراً للأمن مكان غالانت",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إنّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، يبحث في إقالة وزير الأمن، يوآف غالانت، من منصبه، واستبداله برئيس حزب \"أمل جديد\"، جدعون ساعر. يدرس رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، إقالة وزير الأمن، يوآف غالانت، من منصبه، واستبداله برئيس حزب \"أمل جديد\"، جدعون ساعر، بحسب ما أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية. وبحسب القناة \"12\" الإسرائيلية، فإنّ نتنياهو سيُجري مشاورات بشأن هذا الموضوع خلال العطلة الصيفية لـ\"الكنيست\"، والتي تستمر 3 أشهر. \n24 اب\n \n24 اب\n وكان ساعر، قد أعلن استقالته من حكومة الاحتلال، في 25 آذار/مارس الماضي، بعد رفض نتنياهو طلب انضمامه إلى \"كابينت الحرب\". وبشأن سبب استقالته، قال ساعر: \"لا أستطيع تحمّل المسؤولية ما دام ليس لدي أيّ تأثير، ولم نأتِ إلى الحكومة من أجل تدفئة الكراسي\". وقال ساعر حينها إنّه على استعداد لتقديم \"تنازلات\" لإنشاء كتلة يمينية معارضة لنتنياهو، في ظلّ انتقاده الشديد لإدارة الحكومة للحرب على غزة، وفق ما ذكرت القناة \"12\". يُذكر أنّ غالانت يقف مع \"الجيش\" في مواجهة السياسيين بقيادة نتنياهو بشأن صفقة تبادل الأسرى، ووقف إطلاق النار في غزة، والاستراتيجية التي يتبناها رئيس حكومة الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت الحرب",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}