{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25cc",
    "title": "الخارجية الأميركية: \"الناتو\" لا ينوي ضم أوكرانيا إلى الحلف في قمته المقبلة",
    "full_text": "حلف شمال الأطلسي، \"الناتو\"، لا ينوي دعوة أوكرانيا إلى الانضمام إلى عضويته خلال قمة تمّوز/يوليو المقبلة في واشنطن، بحسب ما أكّدت وزارة الخارجية الأميركية، اليوم الجمعة. أعلن مساعد وزير الخارجية الأميركي لشؤون أوروبا وأوراسيا، جيمس أوبراين، الجمعة، أنّ حلف شمال الأطلسي، \"الناتو\"، لا يعتزم دعوة أوكرانيا إلى الانضمام إلى عضويته خلال القمة المُقبلة في واشنطن، في تموز/يوليو. وخلال حديث أوبراين إلى الصحافيين بشأن قمة \"الناتو\" المقبلة في العاصمة الأميركية، قال: \"لا نتوقع دعوة أوكرانيا إلى الانضمام إلى الحلف\". ووفقاً له، خلال القمة المقبلة، يعتزم الحلفاء إظهار \"دعم كبير فيما يتعلق بأوكرانيا\". \n24 اب\n \n24 اب\n وفي هذا السياق، أشار مسؤولون أميركيون إلى أنّ كييف لن تتلقى دعوة إلى الانضمام إلى الناتو في قمة واشنطن. وبين الذين تحدثوا بوضوح بشأن هذا الموضوع، الممثلة الدائمة للولايات المتحدة لدى حلف شمال الأطلسي، جوليان سميث. وسبق أن قال الأمين العام لحلف شمال الأطلسي، ينس ستولتنبرغ، إنّ أوكرانيا تسير على \"طريق لا رجعة فيه\" نحو الحصول على عضوية الناتو، لكن لا ينبغي لها أن تأمل اتخاذ قرار خلال قمة تموز/يوليو في واشنطن. وأكّد ستولتنبرغ أنّ الحلف لا يعتزم الانخراط مباشرة في الحرب في أوكرانيا أو إرسال قوات إليها. وتوعّدت المتحدثة الرسمية باسم الخارجية الروسية، ماريا زاخاروفا، قبل أيام، بتدمير جميع المعدات العسكرية الغربية التي سلمت إلى أوكرانيا، مضيفةً أنّ \"الأسلحة الغربية لن تستطيع إنقاذ نظام فولوديمير زيلينسكي الإجرامي من الانهيار\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوراسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيمس أوبراين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوبراين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوليان سميث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ينس ستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}