{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c281f",
    "title": "الهند: \"معبد التأشيرة\" إلى الولايات المتحدة.. ما قصته؟",
    "full_text": "إيمان بعض الهندوسيين يوصلهم إلى الاعتقاد بأنّ زيارة الإله بالاجي في معبد \"تشيلكور بالاجي\" والدوران حوله 11 مرة يحقق أمنياتهم، وأهمها الحصول على تأشيرة دخول إلى الولايات المتحدة. تمنح بعض الآلهة الثروات، فيما يمنح بعضها الآخر الحظ، وفق معتقدات هندوسية، لكنّ إلهاً واحداً في الهند يقدم شيئاً فريداً لعباده \"تأشيرات دخول\" إلى الولايات المتحدة الأميركية. يزور أكثر من ألف هندوسي يومياً الإله بالاجي في معبد \"تشيلكور بالاجي\" اعتقاداً منهم أنّ \"الحضور الإلهي في داخله قد يباركهم ويجعلهم يحصلون على تأشيرة للذهاب إلى أميركا\". ويُطلب من الساعين إلى تحقيق \"الحلم الأميركي\" أن يصلّوا من أجل السماح لهم بالسفر، وأن يعودوا لتقديم الشكر عندما يحققون أمنيتهم. India's 'visa temple'.Some gods grant riches and others good luck, but one deity in India offers a much less nebulous fortune to his devotees: tickets to a new life in the United States.More than 1,000 Hindu faithful visit the Chilkur Balaji temple each day in the belief that… pic.twitter.com/Z0w9nL9t2t \n\n وفي هذا الإطار قالت ساتويكا كونداداسولا (22 عاماً) لوكالة \"فرانس برس\" فيما كانت تتجوّل في المعبد \"كل فرد من أفراد عائلتي الموجود حالياً في الولايات المتحدة جاء إلى هنا قبل الحصول على التأشيرة\"، بحسب اعتقادها. وأضافت أنّ الانتقال إلى نيويورك هو \"حلم قديم\" لديها، ومشيرةً إلى أنها ستتوجه إلى الولايات المتحدة لدراسة الماجستير، معربةً عن شكرها لـ\"الإله بالاجي\" على ذلك. وأكّدت: \"حصلت على التأشيرة بسبب قدراتي بالطبع، لكنني مُنحت الحظ أيضاً بالمجيء إلى هنا فهو ساعدني بالتأكيد\". ويعتبر \"بالاجي\" تجسيداً لـ\"فيشنو\"، أحد الآلهة الهندوس المعروفين بالحفاظ على النظام الكوني. في السابق، لم يكن المعبد الذي يحمل اسم \"بالاجي\" في ضواحي حيدر آباد يُقصد لهذا الهدف. لكن في العام 1984، اكتشف كاهنه المسن سي. إس. غوبالاكريشنا، أنّ \"المياه ظهرت تلقائياً أمام ضريح الإله بالاجي عندما تجوّل حول محيط حرم المعبد 11 مرة\"، لينتشر الخبر ويبدأ الناس بزيارة المعبد لتقديم التمنيات بزواج سعيد أو إنجاب أطفال أو النجاح في اختبارات القبول في أفضل كليات الهند. على مرّ العقود، أصبح المصلّون الهندوس يعتقدون أنّ ضريح \"بالاجي\" كان \"فعّالاً\" بشكل خاص في مساعدة الهنود الذين يسعون إلى مغادرة البلاد، لدرجة أنه أصبح يعرف محلياً باسم \"معبد التأشيرة\". يدور الحجاج، مثلما فعل غوبالاكريشنا، 11 مرة حول حرم المعبد، ويعودون لاحقاً إذا تحققت رغباتهم ويدورون حوله 108 مرات أخرى تعبيراً عن الامتنان. يقول غوبالاكريشنا للمصلّين:  \"عليكم أن تعملوا بجد.. بالاجي يساعدكم إذا كان لديكم إيمان أعمى به\". وتُعد الهند خامس أكبر اقتصاد في العالم ولديها نمو غير مسبوق للناتج المحلي الإجمالي على مستوى العالم، لكن رغم ذلك، ما زال مئات الآلاف من مواطنيها يغادرونها كل عام بحثاً عن فرص أفضل في الخارج. وفيما ينتشر المهاجرون الهنود حول العالم، تبقى الولايات المتحدة الوجهة المفضلة لديهم. وأظهر أحدث إحصاء في الولايات المتحدة أنّ عدد السكان من أصول هندية ازداد بنسبة 50 في المئة ليصل إلى 4,8 ملايين في العقد المنتهي عام 2020، كما أنّ أكثر من ثلث الطلاب الهنود الذين يدرسون في الخارج والبالغ عددهم 1,3 مليون، موجود في الولايات المتحدة.  \n25 اب 14:03\n \n24 اب 10:05\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب 13:09\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الهندوسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالاجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشيلكور بالاجي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيلكور بالاجي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "the United States",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ساتويكا كونداداسولا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإله بالاجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالاجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيشنو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالاجي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيدر آباد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غوبالاكريشنا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالاجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليات الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالاجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهنود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معبد التأشيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوبالاكريشنا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غوبالاكريشنا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهنود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}