{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1aa1",
    "title": "طهران: اتفقنا مع بغداد على نزع سلاح الجماعات الإرهابية في كردستان العراق",
    "full_text": "المتحدث باسم الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني، يؤكد في مؤتمره الصحافي الأسبوعي على الاتفاق مع العراق على إغلاق مقار الجماعات الإرهابية في كردستان، ونزع سلاحها، ويحدد موعداً نهائياً لتنفيذ الاتفاق 19 أيلول/سبتمبر المقبل. أكد المتحدث باسم الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، في مؤتمره الصحافي الأسبوعي، أنّ \"إيران اتفقت مع العراق على نزع سلاح الجماعات الإرهابية في كردستان العراق، وإغلاق مقارها العسكرية\". وأضاف كنعاني، \"إذا لم ينفذ الاتفاق في موعده، فسنقوم بمسؤولياتنا تجاه الجماعات الإرهابية في كردستان العراق\". وتابع أن \"آخر موعد لتنفيذ هذا الاتفاق هو 19 أيلول/سبتمبر المقبل\"، مشيراً إلى أنه \"لن يتم تمديد هذا الموعد بأي شكل من الأشكال\". \n26 اب\n \n26 اب\n كما أوضح كنعاني أن \"الأمن هو أمر مهم جداً بالنسبة لإيران، ولن تتهاون تجاه هذه القضية\"، وتوقع من \"الحكومة العراقية تنفيذ هذا الاتفاق بشكل كامل\".  \n\n وعلّق كنعاني على تواجد القوات العسكرية للاحتلال الأميركي في سوريا، مؤكداً أنه أمر \" غير قانوني، ويشكل سبباً لعدم الاستقرار\"، لافتاً إلى وجوب مغادرة هذه القوات للأراضي السورية في أسرع وقت ممكن. كذلك، اعتبر كنعاني وجود القوات العسكرية الأجنبية والأميركية في المنطقة، \"مخالفاً للسلام، والاستقرار في المنطقة\". أما بخصوص قضية اختفاء السيد موسى الصدر، فأكد كنعاني أن \"إيران تتابع ملف الإمام الصدر، وكذلك حكومة لبنان\"، وأكد أن تواصلاً قد استمر لسنوات مع الحكومة الليبية\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات العسكرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات للأراضي السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات العسكرية الأجنبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسى الصدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}