{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e8f",
    "title": "\"رويترز\": حديث ماكرون عن إرسال قوات إلى أوكرانيا يهزّ \"الناتو\"",
    "full_text": "وكالة \"رويترز\" تتوقع أن تفاقِم تصريحات الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، بشأن إرسال قوات إلى أوكرانيا ، التوترات بين حلفاء أوكرانيا الغربيين، مؤكدةً أنها تتلاءم مع سمعته كـ\"معطّل للدبلوماسية\"، وموردةً بعض تصريحاته، عادّةً إيّاها \"استفزازاً لبرلين\". رأت وكالة \"رويترز\" أنّ الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، أراد خلق \"غموض استراتيجي\" من خلال مناقشته علناً فكرة إرسال قوات غربية إلى أوكرانيا، لكنه كان \"غامضاً للغاية إلى حد أنه أثار ارتباكاً وغضباً بين بعض الحلفاء\". وقالت الوكالة إنّ تعليقات ماكرون \"تتلاءم مع سمعته كمعطّل للدبلوماسية، يحب كسر المحظورات\". وأكّدت أنّ ماكرون، من خلال عدم استبعاده نشر قواتٍ غربية على الأرض في أوكرانيا، كان يتحدى وجهة النظر السائدة، ومفادها أن هذه الخطوة من شأنها أن تؤدي إلى تصعيد خطير، مثل نشوب حرب عالمية بين حلف شمال الأطلسي \"الناتو\" وروسيا. وبحسب الصحيفة، فإنّ تصريحات ماكرون تبدو كما لو كانت تمهد الطريق لمزيد من التدخل الغربي المباشر في الحرب الدائرة في أوكرانيا في وقتٍ ما في المستقبل، لكنها تخاطر أيضاً بتقويض الشيء نفسه، الذي سعى لتعزيزه في اجتماع باريس، وهو الوحدة بين حلفاء أوكرانيا الغربيين.  وكشفت \"رويترز\" أنّ فرنسا أرسلت مسؤولين لديها، للتوضيح أن ماكرون \"أراد تحفيز النقاش، وأن الأفكار المقترحة للمناقشة تشمل إرسال قوات غير قتالية، للقيام بأدوار، مثل إزالة الألغام وحماية الحدود والتدريب\". \n24 اب\n \n24 اب\n وشدّدت الوكالة على أنّ تعليقات ماكرون من شأنها أن تفاقم التوترات بين فرنسا وألمانيا، وخصوصاً لجهة حديثه عن بعض الدول التي كانت تريد قبل عامين إرسال \"أكياس نوم وخوذ\" فقط، في إشارة إلى برلين، التي أحجمت عن إرسال أسلحة هجومية إلى أوكرانيا، بحيث قالت الوكالة إنّ ماكرون هدف إلى \"استفزاز برلين\". \"احتجاجات في أوروبا تنديدًا بالمساعدات المالية التي تذهب من جيوب المواطن الأوروبي إلى أوكرانيا\"أستاذ العلوم السياسية في جامعة العلوم الإنسانية في موسكو د. نزار بوش في #الميادين #روسيا #أوكرانيا pic.twitter.com/JlhVGh7PZk \n\n وقال مسؤول غربي إن ماكرون \"هز بعض الأقفاص وأثار بعض الحيرة\" بين أعضاء \"الناتو\"، وإن هذه الخطوة قد تؤدي إلى تعقيد النقاش الأميركي بشأن مشروع قانون عالق في الكونغرس، بخصوص تقديم مساعدات بقيمة نحو 60 مليار دولار إلى أوكرانيا. وكان الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، أعلن، خلال مؤتمر صحافي عقب مؤتمر دعم أوكرانيا في باريس، اليوم الثلاثاء، أن إرسال قوات عسكرية إلى أوكرانيا غير مستبعَد، وأنّ القادة الأوروبيين ناقشوا هذا الأمر، مؤكداً أنه لم يتم التوصل إلى توافق بعد. وتبعت هذا التصريح سلسلةٌ من المواقف، بحيث قالت المتحدثة باسم مجلس الأمن القومي الأميركي، أدريان واتسون، في بيانٍ، إنّ \"الرئيس بايدن كان واضحاً في أنّ الولايات المتحدة لن ترسل قوات من أجل القتال في أوكرانيا\". بدوره، قال المتحدث باسم الكرملين، ديمتري بيسكوف، إنّ النزاع العسكري المباشر بين \"الناتو\" وروسيا سيكون \"أمراً لا مفر منه\" إذا تم إرسال القوات الغربية إلى أوكرانيا، مضيفاً: \"في هذه الحالة، لن يكون الأمر متعلقاً بالاحتمال، بل بالحتمية\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبرلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات غربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلفاء أوكرانيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المواطن الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة العلوم الإنسانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نزار بوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أدريان واتسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكرملين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديمتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}