{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b5d",
    "title": "استشهاد مدير معبر كرم أبو سالم و3 آخرين في استهداف إسرائيلي للمعبر",
    "full_text": "ارتقاء 4 شهداء بينهم مدير معبر كرم أبو سالم في عدوان للاحتلال استهدف المعبر جنوبي قطاع غزة. ومراسل الميادين يفيد بأنّ منطقة جباليا أصبحت منكوبة، وأنّ جثامين الشهداء ستتحلل في الشوارع بسبب القصف ومنع الاحتلال الوصول إليها. ارتقى 4 شهداء بينهم مدير معبر كرم أبو سالم، العقيد بسام غبن، اليوم الخميس، في عدوان للاحتلال الإسرائيلي استهدف المعبر، جنوبي قطاع غزة. وأفاد مراسل الميادين في غزة، بأنّ طائرات الاحتلال الإسرائيلي تشن غارات جوية، بالتزامن مع قصف مدفعي على حي الشجاعية شرقي مدينة غزة. وأشار مراسلنا إلى أنّ كل المراكز الصحية في شمال القطاع خرجت عن الخدمة بسبب القصف الإسرائيلي الذي يتعمّد استهدافها. كما لفت إلى أنّ منطقة جباليا أصبحت منكوبة، ولا يمكن لأي جهة التوجه للمساعدة، بسبب المنع الإسرائيلي، مشيراً إلى أنّ جثامين الشهداء ستتحلل في الشوارع. وفي وقت سابق اليوم، أفاد مراسل الميادين في غزة، بأنّ زوارق الاحتلال الإسرائيلي قصفت بشكل مكثف شاطئ رفح، وخان يونس جنوبي قطاع غزة. وقال مراسلنا: \"شهدنا واحدة من أكثر الليالي عنفاً في غزة شملت قصفاً مكثفاً في رفح وخان يونس ومناطق الشمال من القطاع\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وكان مراسلنا قد أفاد فجر اليوم، بأنّ  الاحتلال الإسرائيلي استهدف مخيم البريج  وسط القطاع، بالتزامن مع تجدد الغارات الإسرائيلية على جباليا شماليه. \"في خان يونس جنوبي قطاع غزة شهدنا اشتباكات ضارية الليلة الماضية استمرت حتى ساعات الصباح الأولى\"مراسل #الميادين أحمد غانم#فلسطين#غزة pic.twitter.com/0FdC4qrDzZ \n\n وبشأن الوضع الصحي، أوضح مراسل الميادين أنه نتيجة عدم توفر مثبّتات الأقدام يحدث تهشم العظام فيصيبها العفن ويضطر الأطباء إلى القيام بعمليات البتر. نتيجة عدم توفر مثبّتات الأقدام في المستشفيات، يحدث تهشم للعظام، فيصيبها العفن ويضطر الأطباء إلى البتر\" مراسل #الميادين أحمد غانم#غزة#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/wAbkxcpY7N \n\n وقالت وزارة الصحة الفلسطينية، إنّ مئات الجرحى يفارقون الحياة، نتيجة عدم توفر الخدمات الصحية في مجمع الشفاء الطبي. وفي وقت سابق اليوم، أعلنت منظمة الصحة العالمية، في بيان، أنّ \"المستشفى الأهلي شمالي غزة، بات مجرد هيكل مستشفى بعد خروجه تماماً عن الخدمة، بسبب نقص الوقود والإمدادات الطبية والعاملين الصحيين\"، مشيرةً إلى أنه \"تمّ اعتقال 20 من العاملين في مستشفى الأهلي، أطلق سراح 6 منهم، ولا معلومات عن الباقين\". \"كان يعبطني زي هيك ويقلي بحبك\".. طفل يحتضن والده الذي ارتقى بقـ.صف الاحتلال على قطاع غزة #الميادين_Go #غزة #فلسطين #أطفال_غزة pic.twitter.com/Y1HNklOzsc \n\n وأعلن المكتب الإعلامي الحكومي في غزة ارتفاع حصيلة شهداء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، إلى 20 ألف شهيد، بينهم 8000 طفل و6200 امرأة، و310  من الكوادر الطبية و97 صحافياً.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بسام غبن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا شماليه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم#غزة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الأهلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الأهلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب الإعلامي الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}