{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22d0",
    "title": "ناديا فواز بطلة لبنان",
    "full_text": "كانت ناديا قد فازت بموقفها المشرف برفض اللعب والتطبيع وإعطاء شرعية للعدو، في بطولة دولية للشطرنج في الإمارات، فكان أن \"كبرت\" هذه اليافعة سريعاً. فقد كبرت بعيون أبناء وطنها والشعوب العربية وكل الأحرار المدافعين عن قضية فلسطين. أحرزت اللاعبة ناديا فواز بطولة لبنان في الشطرنج الطويل الكلاسيكي، في اختتام بطولة لبنان التي نظمها اتحاد اللعبة لفئة الإناث على مدى 3 أسابيع بمشاركة 15 لاعبة مصنفة دولياً، في مقري ناديي الرياضي بيروت في المنارة وأرارات النهر، وأشرف عليها كل من الحكم الدولي الأستاذ إيلي هوليشيان والحكم الاتحادي المقدم عز الدين أبو ظهر . وبعد 7 جولات من المنافسات جاءت النتائج على النحو التالي:1 - ناديا فواز2 - سكاي عطيّة3 - أماني علي خان وحضر الختام رئيس الاتحاد اللبناني للشطرنج الأمين العام للجنة الأولمبية اللبنانية جودت شاكر، وألقى كلمة بالمناسبة هنأ فيها فواز وجميع الفائزات. كما حضرت رئيسة لجنة المرأة والرياضة في اللجنة الأولمبية اللبنانية نادرة فواز، ورئيسة لجنة المرأة في الاتحاد اللبناني للشطرنج جنان الخطيب وأمين الصندوق علي الجاويش وأعضاء الاتحاد. وكانت ناديا قد فازت بموقفها المشرف برفض اللعب والتطبيع وإعطاء شرعية للعدو، في بطولة دولية للشطرنج في الإمارات، فكان أن \"كبرت\" هذه اليافعة سريعاً. فقد كبرت بعيون أبناء وطنها والشعوب العربية وكل الأحرار المدافعين عن قضية فلسطين. وكانت ناديا قد زارت مكاتب \"الميادين أونلاين\" مع البطل اللبناني في ألعاب القوى شربل أبو ضاهر، وهو كان قد رفض اللعب مع لاعب العدو رافضاً التطبيع، وانسحب من الدورة العالمية، رغم تأكده من إحراز اللقب العالمي. في \"الميادين أونلاين\" كانت صورتها إلى جانب صورة البطل اللبناني اليافع في ألعاب القوى، على قالب الحلوى وكذلك في هدية تذكارية، لكن صورتها كانت قد حفظتها عيون الجميع بمجرد اتخاذها الموقف المشرّف فكان الترحاب بها كبيراً. وكانت الصور التذكارية معها تأريخاً لمحطة مهمة في مسيرة هذه الصبية التي لا يزال أمامها الكثير، لكنها منذ البداية تمكنت من الفوز بالكثير من الاحترام والتقدير. في #الميادين أونلاين كانت صورة بطلة لبنان للشطرنج #ناديا_فواز إلى جانب صورة البطل اللبناني اليافع في ألعاب القوى، #شربل_أبو_ضاهر، على قالب الحلوى وكذلك في هدية تذكارية، لكن صورتها كانت قد حفظتها عيون الجميع بمجرد اتخاذها الموقف المشرّف برفض التطبيع!#الميادين pic.twitter.com/RPL0vbtoVu \n\n   \n25 اب 14:03\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناديي الرياضي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلي هوليشيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين أبو ظهر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناديا فواز2",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سكاي عطيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي خان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جودت شاكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الأولمبية اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخطيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الجاويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شربل أبو ضاهر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#شربل_أبو_ضاهر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}