{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c124c",
    "title": "نتائج أولية: إردوغان وكليجدار أوغلو إلى جولة ثانية من انتخابات الرئاسة التركية",
    "full_text": "بعد فرز أكثر من 98% من الأصوات في كل المحافظات والولايات التركية، الرئيس التركي، رجب طيب ⁧إردوغان⁩، ورئيس حزب الشعب الجمهوري، كمال كليجدار⁩ أوغلو، يتجهان للتأهل إلى جولة ثانية من الانتخابات الرئاسية. تتجه تركيا للانتقال إلى جولة ثانية من الانتخابات الرئاسية، بعدما فشل أي من المرشحين الثلاثة، الرئيس التركي  مرشح \"تحالف الجمهور\"، رجب طيب ⁧إردوغان⁩، ورئيس حزب الشعب الجمهوري، كمال كليجدار⁩ أوغلو، و مرشح \"تحالف الأجداد\"، سنان أوغان، في الحصول على 50% + 1، من الأصوات. وبعد فرز أكثر من 98% من الأصوات، سيتأهل المرشحان اللذان حصلا على النسب الأعلى، وفق النتائج الأولية إلى الجولة التالية، وهما إردوغان الذي حاز على 49.34%، وكليجدار أوغلو على 45.00%، أما سنان أوغلو، فحاز على 5.23% من الأصوات. وسيتم الانتقال إلى جولة انتخابية ثانية في 28 أيار/مايو، بين المرشحَين الأكثر تصويتاً في الجولة الأولى، ومن ثم يتم إعلان الفائز ذو الأغلبية المطلقة، رئيساً لتركيا. وفي الانتخابات التاريخية، التي وصفت بأنّ الفائز فيها سيقود الجمهورية التركية إلى مئويتها الثانية، شارك نحو 88% من الشعب التركي  داخل وخارج البلاد. في ظل انتظار النتائج ومعرفة هوية الرئيس الجديد تعرف في هذا الفيديو الى ابرز صلاحياته#تركيا #الانتخابات_التركية_2023 #تركيا_بوسفور_الانتخابات @AlmayadeenGOhttps://t.co/4x2A4j4XDP \n\n ومع بدء صدور النتائج العامة وفرز الأصوات،انتقد إردوغان، إسراع المعارضة في إعلان نتائج الانتخابات الرئاسية والبرلمانية. وقال إردوغان في تغريدة عبر \"تويتر\": \"في حين أن الانتخابات جرت في أجواء إيجابية وديمقراطية وبالتزامن مع استمرار فرز الأصوات، فإن محاولة إعلان النتائج على عجل (من قِبل المعارضة) تعني اغتصاب الإرادة الوطنية\". \n25 اب\n \n24 اب\n وأضاف أنّ جريان الانتخابات الرئاسية والبرلمانية على شاكلة عيد ديمقراطي كبير يسوده السلام والهدوء، هو تعبير عن النضج الديمقراطي لتركيا. 14 Mayıs seçimlerinin uhulet ve suhulet ile büyük bir demokrasi şöleni şeklinde gerçekleşmesi, Türkiye’mizin sahip olduğu demokratik olgunluğun ifadesidir.… \n\n من جهته، شدّد المرشح الرئاسي عن تحالف الشعب، كليجدار أوغلو، على ضرورة ألا يغادر مراقبو الاقتراع ومسؤولو مجلس الانتخابات أماكنهم أبداً.  وأضاف: \"أحذر الهيئة العليا للانتخابات بأنه يجب عليهم تقديم البيانات من المقاطعات\". Yüzde 60'lar ile başlayan kurgu şu anda 50'nin altına düştü. Sandık müşahitleri ve seçim kurullarındaki görevlilerimiz bulundukları yerden asla ayrılmasın. Bu gece uyumayacağız Halkım. YSK'yı uyarıyorum, illerdeki veri girişini sağlamak zorundasınız. \n\n وتصدّرت أخبار الانتخابات الرئاسية التي انطلقت اليوم في تركيا، عناوين الصحف الغربية، خصوصاً لكون فوز المعارضة سيعني تحوّلاً في السياسة الخارجية لأنقرة. وعلى سبيل المثال، عنونت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية ، تقريرها، بـ\"خسارة إردوغان في تركيا ستثير ارتياح الغرب والقلق في موسكو\".  وذكرت الصحيفة أنّه \"سيكون القادة الأوروبيون سعداء بوجود تركيا أسهل، بينما قد تخسر روسيا شراكة اقتصادية ودبلوماسية مهمة إذا فقد الزعيم التركي السلطة\".  أمّا صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية، فذكرت أنّ إردوغان يواجه تصويتاً محفوفاً بالمخاطر في الداخل، على الرغم من ترسيخه لتركيا على المسرح العالمي. ورأت الصحيفة أنّ هزيمة إردوغان، إذا ما حصلت، \"ستمتد إلى ما هو أبعد من تركيا، بالنظر إلى النفوذ الهائل الذي اكتسبته البلاد في عهده\". \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رجب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طيب ⁧إردوغان⁩",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الشعب الجمهوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار⁩ أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "⁧إردوغان⁩",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الشعب الجمهوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار⁩ أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سنان أوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سنان أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "@AlmayadeenGOhttps://t.co/4x2A4j4XDP",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ستريت جورنال",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}