{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c81",
    "title": "بأسراب من المسيرات.. حزب الله يشنّ هجوماً على تجمع مستحدث لجنود الاحتلال ‏شمالي \"أبيريم\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية تنفذ 6 عمليات ضد مواقع وتجمعات الاحتلال الإسرائيلي على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية المحتلة في إطار إسنادها لقطاع غزة ومقاومته، وتحقق إصابات مباشرة.  تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، عملياتها العسكرية ضد مواقع وتجمعات الاحتلال الإسرائيلي على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية المحتلة، في إطار إسنادها لقطاع غزة ومقاومته.  وفي أحدث عملياتها لليوم الأربعاء، شنّ مجاهدو ‌‏المقاومة الإسلامية هجوماً جوياً بأسراب من المسيرات الانقضاضية على تجمع مستحدث لجنود العدو ‏في شمال \"أبيريم\"، وأصابت أهدافها بدقة. ‏ كذلك، استهدفت المقاومة الإسلامية التجهيزات ‏التجسسية في موقع المطلة بالأسلحة المناسبة، محققةً إصابةً مباشرة، ما أدى إلى تدميرها. ‏ \"نيران مباشرة من لبنان باتجاه مواقع إسرائيلية عديدة أبرزها موقع المطلة\"مراسل #الميادين في جنوب لبنان حسين السيد#لبنان#ميادين_لبنان @HusseinHsayed @AlMayadeenNews pic.twitter.com/3if2o9GnsY \n\n كما استهدف مجاهدو ‌‏المقاومة الإسلامية تجمعاً لجنود الاحتلال ‏الإسرائيلي في حرش شتولا بالأسلحة الصاروخية وأصابوه إصابة مباشرة. ‏ \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n واستهدفوا أيضاً موقع البغدادي، وثكنة زبدين في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، وذلك ‏بالأسلحة الصاروخية، محققين إصابةً مباشرة في الموقعين. ‏ وفي تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة كذلك، استهدفت المقاومة الإسلامية موقع الرمثا بالأسلحة ‏الصاروخية، وأصابته إصابةً مباشرة. ‏ في غضون ذلك، استهدف القصف المدفعي الإسرائيلي أطراف بلدة راشيا الفخار، وأطراف بلدة حولا، فيما استهدفت طائرات الاحتلال بلدة عيتا الشعب، بحسب مراسل الميادين في الجنوب.   وأفاد مراسلنا أيضاً، بشن الاحتلال غارة من مسّيرة إسرائيلية استهدفت مفرق العباسية قضاء صور، ما أدّى إلى تضرر بعض المركبات ووقوع إصابات في المكان.  #بالفيديو | مسّيرة إسرائيلية استهدفت سيارة عند مفرق #العباسية قضاء #صور.#الميادين_لبنان#لبنان pic.twitter.com/z1SyvQMv9S \n\n وصدر عن مركز عمليات طوارئ الصحة العامة التابع لوزارة الصحة العامة أنّ الغارة التي استهدف فيها العدو الإسرائيلي مفرق بلدة العباسية قضاء صور أدّت إلى إصابة 10 أشخاص بجروح من بينهم 3 إصاباتهم حرجة، في حصيلةٍ أولية، مشيرةً إلى أنّه جرى توزيعهم على مستشفيات المنطقة لتلقي العلاجات السريعة. وتأتي عمليات المقاومة المستمرة في ظل ترقب إسرائيلي واستنفار عسكري كبير لرد حزب الله على عدوانه على الضاحية الجنوبية لبيروت واغتياله القائد الجهادي الكبير فؤاد شكر.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‌‏المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبيريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد#لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#ميادين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‌‏المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البغدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرمثا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راشيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مفرق العباسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الميادين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الصحة العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}