{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2812",
    "title": "متعهداً الالتزام بمبادئ الثورة.. بزشكيان يؤدي اليمين الدستورية رئيساً لإيران",
    "full_text": "الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، يؤدي اليمين الدستورية بعد تنصيبه رئيساً تاسعاً للجمهورية الإسلامية، ويتحدث عن رؤيته في السياسة الداخلية والخارجية، متعهداً الالتزام بمبادئ الثورة. أدّى الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، اليوم الثلاثاء، اليمين الدستورية في البرلمان لتوليه المنصب، بعد أسابيع من فوزه في الانتخابات الرئاسية في البلاد للدورة الـ 14. وفي كلمته لهذه المناسبة، أكد بزشكيان أنّ حكومته الجديدة تمثل جميع أطياف الشعب، متعهداً العمل وفق رؤية قائد الثورة والجمهورية الإسلامية، السيد على خامنئي، وبالالتزام بجميع مبادئ الثورة، ورؤية الإمام روح الله الموسوي الخميني. وبشأن السياسة الخارجية، قال بزشكيان إنها تعتمد على التقارب مع دول الجوار والوحدة الاقتصادية والسياسية، معلناً العمل على تعزيز العلاقات الإقليمية والتعاون مع الجميع على أسس الحكمة والمصالح المشتركة. وتابع أنّه سيسعى من أجل رفع الحظر الاقتصادي على إيران. وشدّد الرئيس الإيراني على أنّ بلاده \"لن تسمح باستمرار الوجود الأجنبي في منطقتنا\"، مشيراً إلى أن \"من يدعمون قتلة الأطفال في غزة، ومن يوفرون السلاح للكيان القاتل، لا يمكن أن يعطونا دروساً في حقوق الإنسان\". وأضاف أنّ \"إسرائيل\" ترتكب جرائم بحق المدنيين و\"لا نقبل أن تعطينا دروسا في السلام\"، لافتاً إلى أنّ إيران تعمل على تخليص الشعب الفلسطيني من الاحتلال. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وشهدت المراسم مشاركة وفود عربية وأجنبية، ولا سيما من قيادات محور المقاومة، من فلسطين ولبنان واليمن، الذين التقى بهم بزشكيان، أمس واليوم، على هامش المراسم. بدء مراسم أداء اليمين الدستوري للرئيس الإيراني مسعود بزشكيان.#الميادين #إيران pic.twitter.com/C5RgCqrFQq \n\n وفي 28 تموز/يوليو الجاري، نُصِّب بزشكيان، رئيساً تاسعاً للجمهورية الإسلامية الإيرانية، في العاصمة طهران، من جانب قائد الثورة والجمهورية الإسلامية، السيد علي خامنئي.  وفي كلمته بعد تنصيبه رسمياً، قال بزشكيان إنه \"اليوم مسؤول أمام كل الشعب الإيراني، عن تنفيذ قوانين البلاد\"، مضيفاً: \"نريد لإيران أن تتمتع بالعدالة الاجتماعية وتمنح الحريات للمواطنين كافّة، وأن تكون مقتدرة وتملك القدرات الردعية والدفاعية\". وشدّد على أنّ إيران يجب أن تصل إلى المرتبة الأولى في المجال الاقتصادي، وأن تعزز مكانتها في العالم الإسلامي، متعهداً وحكومته المقبلة بـ\"التزام الأطر العامة للقيادة بهدف تطوير البلاد\". وأشار بزشكيان إلى  إنه سيسعى لتعزيز مكانة إيران، وتعزيز علاقاتها الدولية \"على أساس مبدأ العزة\". \"نريد #إيران تتمتع بالعدالة الاجتماعية وتمنح الحريات للمواطنين كافة، وأن تكون مقتدرة وتملك القدرات الردعية والدفاعية\"الرئيس الإيراني مسعود #بزشكيان #إيران pic.twitter.com/3o93aq2JUl \n\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموسوي الخميني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود #بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}