{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fd2",
    "title": "الولايات المتحدة: بنك \"فيرست ريبابليك\" على حافة الهاوية",
    "full_text": "انهيارات البنوك الأميركية تتواصل، وسط مخاوف من زعزعة الاستقرار المالي في البلاد، حيث سجل سهم بنك \"فيرست ريبابليك\" (First Republic) الأميركي، تراجعاً بنسبة 49.4 % في تعاملات أمس الثلاثاء ، مقارنة مع إغلاق جلسة الإثنين. تراجع سهم بنك \"فيرست ريبابليك\" (First Republic) الأميركي، في تعاملات أمس الثلاثاء بنسبة 49.4 %، مقارنة مع إغلاق جلسة الإثنين، وسط توقعات بأن يكون المصرف ضحية جديدة في الأزمة المصرفية الأميركية الراهنة. وأظهرت بيانات البنك الأميركي المدرج في \"وول ستريت\"، أنّ سهم البنك تراجع بنسبة 49.4 % إلى 8.10 دولارات للسهم، فاقداً نحو 7.4 دولارات في يوم واحد. وفي تعاملات ما قبل الفتح اليوم الأربعاء، تراجع سهم المصرف بأكثر من 15 %، في انتظار فتح وول ستريت تعاملاتها، فيما لم تعلن الجهات التنظيمية عن تعليق تداول السهم. \n24 اب\n \n24 اب\n ويأتي ذلك، بعد يوم واحد من إعلان البنك عن تراجع ودائعه بنسبة 40.8 % خلال الربع الأول من 2023 على أساس فصلي، إلى 104.5 مليارات دولار. وخلال آذار/مارس الماضي، تعرض المصرف إلى موجة تخارج واسعة من الودائع، عقب انهيار مصرفي \"سيليكون فالي\" و\"سيغنيتشر\"، وظهور مؤشرات على أن يكون \"فيرست ريبابليك\" الضحية التالية. وبنك \"فيرست ريبابليك\" يأتي بالمرتبة 14 كأكبر مصرف تجاري في الولايات المتحدة بإجمالي أصول تجاوزت 212 مليار دولار، بحسب بيانات الفيدرالي الأميركي. وحاول عمالقة البنوك في الولايات المتحدة بقيادة \"جي بي مورغان\"، إنقاذ \"فيرست ريبابليك\" عبر خطة لضخ السيولة المالية، وتهدئة الأسواق، لكن البيانات الأخيرة لودائع المصرف، فاقمت الأزمة. ويظهر مسح أجرته الأناضول لبيانات البنك المالية، أنّ ودائعه المصرفية بلغت عشية الأزمة المصرفية في 8 آذار/مارس 2023، نحو 174 مليار دولار، قبل أن تبدأ رحلة هبوط حاد بانهيار \"سيليكون فالي\". \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فيرست ريبابليك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "First Republic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فيرست ريبابليك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "First Republic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البنك الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سيليكون فالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيغنيتشر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيرست ريبابليك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيرست ريبابليك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بي مورغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيرست ريبابليك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأناضول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سيليكون فالي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}