{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20c9",
    "title": "إعلام إسرائيلي: حزب الله ما يزال قادراً على إطلاق آلاف الصواريخ على \"إسرائيل\"",
    "full_text": "المحلل السياسي ورئيس حركة \"ميرتس\" سابقاً، نيتسان هوروفيتش، يقول إنّ \"إسرائيل، وللمرة الأولى في تاريخها، تُنشئ حزاماً أمنياً في الشمال\". أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الثلاثاء، أنّ حزب الله ما يزال قادراً على إطلاق آلاف الصواريخ على \"إسرائيل\". وفي سياق متصل، قال المحلل السياسي ورئيس حركة \"ميرتس\" سابقاً، نيتسان هوروفيتش في مقابلة مع القناة \"الـ12\" الإسرائيلية: \"للمرة الأولى في تاريخ إسرائيل، نحن نُنشئ حزاماً أمنياً في الشمال ونُخلي منه السكان\". وكانت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية أكّدت، في وقتٍ سابق، أنّ \"حزب الله نجح في فرض نوعٍ من حزامٍ أمني\" شمالي فلسطين المحتلة، \"حيث باتت المستوطنات هناك مهجورة\". وبحسب الصحيفة، فإنّ ضربات حزب الله فرضت \"واقعاً مرتبكاً في الشمال\"، حيث \"جرى إجلاء عشرات الآلاف من المستوطنين من قطاع يصل عمقه إلى 5 كيلومترات، فيما جرى إخلاء كريات شمونة بالكامل تقريباً\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n من جهته، قال رئيس السلطة المحلية في مستوطنة \"كريات شمونة\"، أفيخاي شتيرن، إنّ المستوطنين في الشمال، بعد 4 أشهر، \"باتوا في وضعٍ لا يُطاق، وتحت ضغط فظيع\". كذلك، قال رئيس مجلس \"مرغليوت\"، إيتان دافيدي، إنّ الوضع في المستوطنة \"غير معقول، ولا يمكن للسكان الدخول والخروج متى أرادوا\"، مضيفاً: \"لا نستطيع المناورة، نحن نختبئ خلف الجدران حين نكون في مرغليوت\". وكانت القناة الـ\"12\" الإسرائيلية أشارت، في كشفها أنّ سلاح الجو الإسرائيلي يحقّق في أسباب فشل منظومة الدفاع الجوي التابعة له في اعتراض الصواريخ التي أصابت مركز الشرطة في مستوطنة \"كريات شمونة\"، الأسبوع الماضي، إلى امتلاك حزب الله ما بين 150 إلى 200 ألف صاروخ، بمعدل قدرة إطلاق 1500 صاروخ يومياً. يشار إلى أنّ المقاومة الإسلامية في لبنان أعلنت، منذ عدّة أيام، أنّ عدد العمليّات التي نفّذتها ضد الاحتلال خلال 131 يوماً، منذ تشرين الأوّل/أكتوبر 2023 إلى 15 شباط/فبراير 2024، وصل إلى 1038 عمليّة. وأشارت إلى أنّ هذه العمليات تأتي رداً على اعتداءات الاحتلال على القرى اللبنانية، ودعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزّة وإسناداً لمقاومته. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ميرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيتسان هوروفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيتسان هوروفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتيرن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتان دافيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}