{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c166b",
    "title": "وزير النفط الإيراني: لن نتسامح مع انتهاك حقوقنا في حقل \"آرش\" للغاز",
    "full_text": "وزير النفط الإيراني يؤكّد أنّ بلاده تتابع حقوقها ومصالحها فيما يتعلق بحقل \"آرش\" للغاز ولن تتسامح مع أيّ انتهاك لحقوقها. أكّد وزير النفط الإيراني، جواد أوجي، أنّ بلاده تتابع حقوقها ومصالحها فيما يتعلق بحقل \"آرش/الدرة\" للغاز، ولن تتسامح مع أيّ انتهاك لحقوقها.  ونقلت وكالة مهر للأنباء، مساء اليوم الأحد، عن جواد أوجي أنّ لبلاده حقوقاً في حقل \"آرش\" للغاز المشترك مع الكويت والسعودية، وذلك على هامش جلسة إيرانية لمراجعة خطط ومشاريع المتعلقة بحقول النفط والغاز المشتركة. وشدّد الوزير الإيراني على أنّ بلاده تدعم دائماً التسوية الودية للقضايا الحدودية والبحرية مع جيرانها، مضيفاً أنّه \"فيما يتعلق باستغلال حقول النفط والغاز المشتركة، سلكنا دائماً طريق التفاوض والتفاهم مع الجيران، وبالنسبة لحقل آرش أيضاً، إيران تريد إجراء عملية مشتركة\". \n26 اب\n \n25 اب\n وأوضح جواد أوجي أنّه \"إذا لم تكن هناك رغبة في التفاهم والتعاون، فإنّ إيران ستدرج توفير الحقوق والمزايا واستغلال واستكشاف الموارد المذكورة في برامج عملها، ولن تسمح بأيّ انتهاك لحقوقها\".  وسبق أن أشار المتحدث باسم الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني، إلى أنّ مسألة حقل الدرة للنفط والغاز، إلى جانب ترسيم الحدود البحرية، كانت من بين القضايا التي نوقشت بين إيران والكويت في آخر جولة من المفاوضات القانونية والفنية التي عقدت في شهر آذار/مارس من العام الماضي في طهران بين البلدين. ويقع حقل \"آرش\" أو \"الدرة\" الغازي على الحدود المائية المشتركة بين إيران والكويت، وتتقاسم هذا الحقل ثلاث دول هي إيران والكويت والسعودية. ووقعت الكويت وثيقة مع السعودية لتطوير حقل الدرة، الذي من المتوقع أن ينتج مليار قدم مكعب قياسية من الغاز يومياً و84 ألف برميل يومياً من المكثفات، وفقاً لبيان صدر عن مؤسسة البترول الكويتي، في 20 آذار/مارس 2022. \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جواد أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جواد أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جواد أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مؤسسة البترول الكويتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}