{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20e2",
    "title": "تظاهرة بالآلاف في سان فرنسيسكو للمطالبة بإيقاف الحرب على قطاع غزة",
    "full_text": "التظاهرات الداعمة لغزة تتواصل في الولايات المتحدة، ومدينة سان فرانسيسكو تشهد تظاهرة بالآلاف مطالبةً بوقف فوري ودائم لإطلاق النار. تظاهر الآلاف من سكان مدينة سان فرانسيسكو، أمس الاثنين، في شوارع المدينة، وأغلقوا الطريق السريع (101)، مطالبين بوقف فوري ودائم لإطلاق النار في غزة. Thousands of San Francisco residents flood the streets to shut down the 101 highway, demanding an immediate and permanent ceasefire in Gaza. pic.twitter.com/tlJYfrMjNQ \n\n وتصادم المتظاهرون مع شرطة مدينة سان فرنسيسكو التي حاولت منعهم من إقفال الطريق الرئيس في المدينة. San Francisco'da binlerce kişi Filistin'e destek için yürüdü. Kalabalık otoyolu kapattı. @anadoluajansi @anadoluimages #SanFrancisco #tayfuncoskun #FreePalestine pic.twitter.com/izrZovzhHT \n\n \nاليوم 05:46\n \n24 اب\n تأتي هذه التظاهرة قبيل اجتماع مرتقب لمجلس الأمن الدولي، مساء اليوم الثلاثاء، للتصويت على مشروع القرار الجزائري الذي وضع بالحبر الأزرق، والمتعلق بالوقف الفوري لإطلاق النار في قطاع غزة، إلا أنّ الولايات المتحدة وضعت \"مشروع القرار المضاد\" للمشروع الجزائري بالحبر الأزرق لكي يتم التصويت عليه أيضاً في جلسة اليوم، وهو يدين مشروع القرار الأميركي أحداث 7 أكتوبر، ويطالب باعتبار حركة حماس \"منظمة إرهابية\".  وأمس الاثنين، أكدت الأمينة العامة لمنظمة العفو الدولية أنييس كالامار ضرورة إنهاء الاحتلال الإسرائيلي لفلسطين ووقف تأجيج نظام الفصل العنصري وانتهاكات حقوق الإنسان. وقبل يومين، أعلنت 7 نقابات عمالية وطنية وأكثر من 200 نقابة عمالية محلية في الولايات المتحدة الأميركية تشكيل ائتلاف للضغط من أجل وقف إطلاق النار في حرب الإبادة الجماعية التي تشنها \"إسرائيل\" على قطاع غزة. ويقول الائتلاف إنه يمثّل أكثر من 9 ملايين عامل نقابي؛ أي \"أكثر من نصف الحركة العمالية في الولايات المتحدة\". كذلك، دعت الكنيسة الأسقفية الميثودية الأفريقية التي تضم 3 ملايين شخص في الولايات المتحدة البيت الأبيض إلى \"وقف المساعدات العسكرية لإسرائيل ومنع الإبادة الجماعية التي ترتكبها في قطاع غزة\". وتتواصل التظاهرات الداعمة لوقف العدوان على غزة في الولايات المتحدة، إذ جابت مسيرة ضخمة شوارع العاصمة الأميركية واشنطن قبل يومين، مطالبةً بـ\"رفع يد الاحتلال والحكومة الأميركية الداعمة له عن مدينة رفح جنوبي قطاع غزة\"، في ظل المؤشرات على اقتراب الاجتياح البري للمدينة التي يقطن فيها معظم المواطنين بعد إجبارهم على النزوح من منازلهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سان فرانسيسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سان فرانسيسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سان فرنسيسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة العفو الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنييس كالامار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيسة الأسقفية الميثودية الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}