{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c227f",
    "title": "سوريا تدين العدوان الإسرائيلي على حلب وتدعو دول العالم إلى تحمل مسؤولياتها",
    "full_text": "وزارة الخارجية السورية تدين العدوان الإرهابي الذي شنّه الاحتلال الإسرائيلي فجراً، مستهدفاً نقاطاً في ريف حلب، وأدى إلى استشهاد وجرح مدنيين وعسكريين. دانت وزارة الخارجية السورية، اليوم الجمعة، العدوان الإرهابي الذي شنّه الاحتلال الإسرائيلي فجراً، مستهدفاً نقاطاً في ريف حلب، والذي أدّى إلى استشهاد وجرح مدنيين وعسكريين. وأكدت الخارجية السورية أنّ الاعتداءات الإسرائيلية المتكررة تثبت الطبيعة العدوانية والهمجية للكيان، وتؤكد أنه سبب عدم استقرار المنطقة. كما أشارت إلى أنه \"ليس مصادفة أن يقوم الكيان الصهيوني بالعدوان في الوقت ذاته، الذي نفذت فيه مجموعات متحالفة معه هجمات واعتداءات\"، لافتةً إلى أنّ \"هذا العدوان السافر يأتي بعد ساعات فقط من عدوان آخر شنّته قوات الاحتلال، يوم أمس مستهدفة مبنى سكنياً في ريف دمشق\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n كذلك، دعت \"دول العالم كافة إلى تحمّل مسؤولياتها إزاء الانتهاكات الإسرائيلية الخطيرة والمتكررة لمبادئ القانون الدولي والقانون الإنساني الدولي، وإلزام الكيان الصهيوني ومن يدعمه بوقف اعتداءاتهم وجرائمهم في فلسطين وسوريا ولبنان\". وفي وقتٍ سابق اليوم، تصدّت قوّات الجيش السوري، لأوسع هجومٍ نفّذته \"هيئة تحرير الشام\" و\"الحزب الإسلامي التركستاني\" على جبهة \"الفوج 46\" في ريف حلب الغربي، شمالي سوريا. وتزامن هجوم المسلحين على نقاط في ريف حلب الغربي مع العدوان الإسرائيلي على نقاط للجيش السوري وحلفائه في ريفَي حلب الشرقي في منطقة جبرين، والغربي في بلدة كفرجوم المتاخمة لـ\"الفوج 46\".  ومع تكرّر الاعتداءات الإسرائيلية التي تطال أراضيها، تؤكّد سوريا أنّ السياسات العدوانية التي ينتهجها الاحتلال تُنذر بإشعال المنطقة، وتدفعها نحو تصعيدٍ شامل. وتشدّد سوريا على أنّ هذا العدوان المستمر عليها، يأتي في إطار سعي الاحتلال للتغطية على جرائم الحرب والإبادة والمجازر التي يرتكبها يومياً بحقّ أبناء الشعب الفلسطيني. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحزب الإسلامي التركستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرجوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}