{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cf9",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقلص قوات الاحتياط في قطاع غزة ولواء \"كرياتي\" ينسحب من خان يونس",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يسحب كتيبة 7107 من قطاع غزة بعد أشهر من المشاركة في القتال هناك. قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ \"الجيش\" الإسرائيلي قلص قوات الاحتياط في قطاع غزة، مضيفةً أنّ لواء الاحتياط \"كرياتي\" غادر خان يونس. وتحت بند \"سمح بالنشر\"، قال الإعلام الإسرائيلي إنّ \"لواء الاحتياط 55 (مظلي احتياط) قد أكمل أيضاً انسحاب قواته من قطاع غزة. فيما \"من المتوقع أن ينضم لواء احتياطي واحد (646) إلى القتال في خان يونس في الأيام المقبلة\".  #بالفيديو وتحت بند \"سمح بالنشر\"، قال الإعلام الإسرائيلي إنّ \"لواء الاحتياط 55 (مظلي احتياط) أكمل انسحاب قواته من قطاع غزة.#الميادين#فلسطين#غزة pic.twitter.com/q3YwbPgzKt \n\n \n\n وأعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، أمس السبت، سحب كتيبة \"7107\" من قطاع غزة بعد أشهر من المشاركة في القتال هناك، وذلك بعدما نفذ \"جيش\" الاحتلال عدة انسحابات وركز قواته في خان يونس جنوبي القطاع. وبحسب القناة الـ 13 الإسرائيلية، تعد هذه الكتيبة إحدى كتائب الهندسة القتالية التابعة لقوات الاحتياط، وقد شاركت في القتال شمالي قطاع غزة. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وجاء الإعلان عن سحبها تزامناً مع تقارير إسرائيلية تفيد باستعداد \"الجيش\" لتقليل عدد قواته في شمال القطاع. يشار إلى أن الكتيبة \"7107\" ليست أول فرقة في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يتم سحبها من أعمال القتال في قطاع غزة، وذلك على الرغم من استمرار المعارك. وكانت قوات \"النخبة\" المعروفة بلواء \"غولاني\" في \"الجيش\" الإسرائيلي، قد سحبت كتيبة لها من قطاع غزة في أواخر كانون الأول/ديسمبر الماضي، وصرّح قائد لواء \"غولاني\" الأسبق، موشيه كابلنسكي، بأن الكتيبة خسرت منذ 7 تشرين الأول/ أكتوبر 2023، ربع قواتها بين قتيلٍ ومصاب.  وقبل أسابيع، أكمل \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، سحب الآلاف من قواته في قطاع غزة، وذلك في إطار انسحاب كبير للقوات الإسرائيلية من شمالي قطاع غزة، \"بأمر من المستوى السياسي والطوارئ\"، وفق ما أفاد به الإعلام الإسرائيلي.  وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية، يوم الخميس، بأنّ عدد الجنود الإسرائيليين الذين أصيبوا عند الجبهتين الجنوبية مع غزة والشمالية مع لبنان وصل إلى 4600 جريح، لافتةً إلى أنّ الإصابات في صفوف القوات الإسرائيلية بمعدل 60 جريحاً يومياً. ووفقاً لبيانات وزارة \"أمن\" الاحتلال التي نقلها الإعلام الإسرائيلي، هناك أكثر من 530 جندياً قتيلاً منذ بداية الحرب في 7 أكتوبر 2023، وتشير التقديرات الإسرائيلية إلى أن عدد المعوقين في \"الجيش\" الإسرائيلي سيصل بحلول نهاية العام 2030 إلى 100 ألف. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتياط",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موشيه كابلنسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}