{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a1f",
    "title": "\"صحة غزة\": عدد شهداء العدوان الإسرائيلي تجاوز 20600 ألف.. و25 مجزرة في 24 ساعة",
    "full_text": "المتحدث باسم وزارة الصحة أشرف القدرة في اليوم الـ80 للعدوان الإسرائيلي على قطاع غزة يؤكد أن قوات الاحتلال زادت عدوانها بأشكال متعددة بين إعدامات ومجازر وإبادة جماعية ومسح أحياء سكنية بمن فيها. أفاد المتحدث باسم وزارة الصحة في غزة أشرف القدرة، اليوم الاثنين، بارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي المستمر على غزة إلى 20 ألفاً و674 شهيداً و54536 إصابة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وأشار القدرة في مؤتمر صحافي إلى أن قوات الاحتلال الإسرائيلي ارتكبت 25 مجزرة بحق عوائل بكاملها راح ضحيتها 250 شهيداً و500 إصابة خلال 24 ساعة. وقال إن قوات الاحتلال الإسرائيلي زادت عدوانها بأشكال متعددة بين إعدامات ومجازر وإبادة جماعية ومسح أحياء سكنية بمن فيها وحرمان من الخدمات الصحية وانعدام المقومات الإنسانية للنازحين. \"مليون و800 ألف نازح اليوم في غزة والوضع الإنساني كارثي في ظل التقاعس من المنظمات الدولية\"مدير عام مكتب الإعلام الحكومي في غزة إسماعيل الثوابتة لـ #الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/hO1hRLYV72 \n\n ولفت القدرة إلى أن الاحتلال الإسرائيلي تعمد تدمير مستشفيات شمال غزة، ليترك 800 ألف نسمة بلا خدمات صحية، فيما الجرحى والمرضى والنساء الحوامل والأطفال الرضّع يتعرضون للموت المحقق. وذكر أن نسبة الانشغال السريري في مستشفيات الجنوب بلغت 350%، ومئات الجرحى يفترشون الأرض في الأقسام وغرف العمليات، لافتاً إلى أن الطواقم الطبية عاجزة أمام مئات الحالات الحرجة والخطيرة والمعقدة والحروق الشديدة نتيجة عدم توفر الإمكانيات العلاجية والبشرية والسريرية المطلوبة لها.  وأوضح القدرة أن 50 ألف سيدة حامل في مراكز الإيواء بلا ماء ولا طعام ولا رعاية صحية، ونحو 180 سيدة تضع مولودها يومياً في ظروف غير آمنة وغير إنسانية، مؤكداً أن 900 ألف طفل في مراكز الإيواء يعانون خطر الجفاف والمجاعة وأمراض الجهاز الهضمي والتنفسي والأمراض الجلدية وفقر الدم. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وقال القدرة: \"الواقع الذي يعيشه الجرحى كارثي ولا يطاق، ونلاحظ مضاعفات متسارعة في حالاتهم الصحية والتهابات شديدة للجروح والحروق يصعب شفاؤها، ونفقد حياة أعداد كبيرة من الجرحى نتيجة عدم توفر العلاج في مستشفيات غزة\". وأضاف أن الآلية المتبعة لخروج الجرحى للعلاج في الخارج غير مجدية وتساهم في قتل المئات منهم، مطالباً بتوفير آلية جديدة تضمن خروج 5000 آلاف كأولوية، وبشكل عاجل، لإنقاذ حياتهم. وطالب الأطراف كافة باتخاذ إجراءات فاعلة تضمن مراقبة تدفق المساعدات الطبية والوقود إلى كل مستشفيات قطاع غزة من دون قيود إسرائيلية قاتلة للجرحى والمرضى. ودعا الدول والمؤسسات الصحية في العالم إلى توفير مستشفيات ميدانية وفرق طبية متخصصة والوصول إلى غزة لإنقاذ الجرحى والمرضى. وأضاف القدرة أن الانتهاكات الإسرائيلية ضد المنظومة الصحية أدت إلى استشهاد 311 كادراً صحياً وتدمير 102 سيارة إسعاف، كما أدت إلى  استهداف 141 مؤسسة صحية وخروج 23 مستشفى و53 مركزاً صحياً عن الخدمة.  وأكد المتحدث أن الاحتلال لا يزال يعتقل 99 كادراً صحياً، على رأسهم مديرو مستشفيات شمال غزة محمد أبو سلمية وأحمد الكحلوت وأحمد مهنا. وقال إن الطواقم الطبية عاجزة أمام مئات الحالات الحرجة والخطيرة والمعقدة والحروق الشديدة، نتيجة عدم توفر الإمكانيات العلاجية والبشرية والسريرية المطلوبة لها. وفي إشارة إلى مأساوية الوضع، لفت القدرة إلى أن الطواقم الطبية تفاضل بين الحالات الحرجة لإنقاذ ما يمكن انقاذه، مضيفاً: \"نفقد عشرات الأرواح يومياً نتيجة ضعف الإمكانيات الطبية\". وأوضح أن الأوضاع الصحية والإنسانية في مراكز الإيواء بلغت مستويات كارثية مفجعة لأكثر من 1.8 مليون نازح يتعرضون لمخاطر المجاعة والبرد القارص وتفشي الأمراض والأوبئة، قائلاً إن 70% من مرضى الفشل الكلوى يتعرضون لمخاطر صحية كارثية نتيجة القصف والنزوح وصعوبة وصولهم لخدمة غسيل الكلى، وخصوصاً في شمال غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل الثوابتة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "O1hRLYV72",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفيات غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة محمد أبو سلمية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأحمد الكحلوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأحمد مهنا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}