{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ab8",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nغداة تهديدات نتنياهو العاروري، يظهر مرتديًا الزي العسكري وحماس تحذر الاحتلال من أي حماقة قد تؤدي إلى تفجير المنطقة.\nالخارجية الإسرائيلية تعلن اجتماع إيلي كوهين بوزيرة الخارجية الليبية في إيطاليا كخطوة أولى ولتعزيز التعاون بين الجانبين.\nمعاناة الأسرى الفلسطينيين تتصدر عناوين مؤتمر نداء الأقصى الدولي المنعقد في كربلاء، ووفود من عشرات الدول تشارك في الحدث السنوي.\nللمرة الأولى منذ عشر سنوات، وفد من الكونغرس الأميركي يزور شمال حلب عبر معبر باب السلامة وصولًا إلى مدينة أعزاز.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أعزاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}