{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c169a",
    "title": "للأسبوع الـ30.. مئات آلاف المستوطنين يتظاهرون ضد التعديلات القضائية",
    "full_text": "مئات آلاف المستوطنين يتظاهرون، في \"تل أبيب\" ومدن فلسطينية محتلة، ضد خطّة التعديلات القضائية، التي تسعى حكومة نتنياهو لإقرارها. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم السبت، بأنّ مئات آلاف المستوطنين نزلوا إلى الشوارع في فلسطين المحتلة، احتجاجاً على خطّة التعديلات القضائية التي طرحتها حكومة نتنياهو، وذلك بعد تمرير قانون تقليص \"حجة المعقولية\" بعد انسحاب المعارضة من جلسة الكنيست، مطلع الأسبوع.  وذكر الإعلام الإسرائيلي أنّ أكثر من 370 ألف متظاهر شاركوا في 150 نقطة احتجاج ضد حكومة نتنياهو، منهم أكثر من 200 ألف في شارع \"كابلان\". و\"حجة المعقولية\" هي \"حجة\" تبنّاها الكنيست الإسرائيلي من أجل مراقبة السلطة التنفيذية، تتيح لمحكمة العدل العليا التدخل عندما يكون عمل السلطة التنفيذية غير معقول، بصورة مُتطرّفة. وبالتالي، يحق لها إلغاء قوانين وقرارات إدارية بذريعة أنها \"غير معقولة\". ودخلت التظاهرات الإسرائيلية، الرافضة خطّة التعديلات القضائية، أسبوعها الـ30 على التوالي، بينما يُواصل الائتلاف الحكومي دفع خطّته لإضعاف \"جهاز القضاء\" من دون أيّ اتفاقٍ يُذكر مع المعارضة. \n26 اب\n \n26 اب\n وأفاد منظمو الاحتجاجات بأنّ \"الاحتجاجات ستنتقل من مرحلة الاحتواء إلى مرحلة الهجوم\". وأظهر استطلاع، نشرته صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، أمس الجمعة، أنّ 58% من المستوطنين يخشون حرباً داخلية فعلية. وأشعلت خطّة إدخال تعديلات في \"قوانين\" السلطة القضائية وإضعاف الجهاز القضائي التي طرحها ائتلاف الأحزاب القومية والدينية وحزب الليكود برئاسة نتنياهو، احتجاجاتٍ لم يسبق لها مثيل، وأدخلت \"إسرائيل\" أزمةً سياسية كبيرة.  وتزايد الحديث عن \"حرب داخلية\" في \"إسرائيل\" عقب إقرار \"كنيست\" الاحتلال الإسرائيلي  تقليص \"حجة المعقولية\"، ضمن إطار التعديلات القضائية. وبعد هذه الخطوة، حذّر رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي الأسبق، إيهود أولمرت، من أنّ \"إسرائيل تدخل في حرب أهلية\"، بينما اعترفت حكومة الاحتلال ببداية \"الحرب الأهلية\" فعلاً. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كابلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيهود أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحرب الأهلية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}