{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a3a",
    "title": "وزير الداخلية الليبي: التوصل إلى اتفاق ينهي التوتر في طرابلس",
    "full_text": "بعدما بدأت ملامح أزمة جديدة في ليبيا، بين حكومة الوحدة الوطنية ومجلس النواب، الأمر الذي تُرجم بسيطرة الجيش على المرافق العامة وإعلان حالة الطوارئ، أعلن وزير الداخلية في حكومة الدبيبة اليوم عن انتهاء حالة الطوارئ وانسحاب الجيش. أعلن وزير الداخلية في حكومة \"الوحدة الوطنية\" الليبية، عماد الطرابلسي، عن التوصل إلى اتفاق ينهي الاستنفار العسكري في طرابلس. وقال طرابلسي في مؤتمر صحافي عقده في العاصمة الليبية طرابلس إنه عقد \"بالتواصل مع وزارة الدفاع اجتماعاً مع الأجهزة الأمنية في طرابلس، وتوصلوا إلى الاتفاق لتأمين المنافذ الجوية والبرية، وتأمين العاصمة طرابلس والمقار الحكومية، حصراً عبر الأجهزة الرسمية\". وفي خلفية الأزمة التي دفعت  إلى الاستنفار والتصعيد العسكري الذي شهدته العاصمة الليبية طرابلس، أن مجلس النواب الليبي قام بالتصويت بالإجماع في جلسته الرسمية، يوم 13 آب/أغسطس الجاري، \"على إنهاء ولاية السلطة التنفيذية في طرابلس التي جاءت بالمرحلة التمهيدية\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وتمثّل السلطة التنفيذية في ليبيا حكومة الوحدة الوطنية (الناجمة عن اتفاق جنيف) برئاسة عبد الحميد الدبيبة، والمجلس الرئاسي برئاسة محمد المنفي.  وقال المتحدث باسم مجلس النواب الليبي، عبد الله بليحق إن مجلس النواب يعدّ \"حكومة أسامة حمّاد (المنبثقة عن البرلمان) هي الحكومة الشرعية حتى يتم اختيار حكومة موحدة\". ورفض الدبيبة قرار البرلمان الليبي، قائلاً إن حكومته \"تستمدّ شرعيتها من الاتفاق السياسي المضمَّن في الإعلان الدستوري\"، وأن قرار مجلس النواب الذي أعلنه بشأن انتهاء ولاية حكومة الوحدة الوطنية \"رأي سياسي غير ملزم\".  اقرأ أيضاً: هل تمهد التحركات الأخيرة في الشرق الليبي لتكريس انفصاله؟ \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الوحدة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومجلس النواب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الدبيبة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوحدة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عماد الطرابلسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الليبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الليبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الليبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الوحدة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الحميد الدبيبة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد المنفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الليبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة أسامة حمّاد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الوحدة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الليبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}