{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0722",
    "title": "حشود شعبية في داغستان الروسية تقتحم مطار العاصمة بعد هبوط طائرة آتية من \"إسرائيل\"",
    "full_text": "متظاهرون داغستانيون يقتحمون مطار العاصمة محج قلعة، في جنوب روسيا، بعد ورود أنباء عن هبوط طائرة آتية من \"تل أبيب\" تحمل على متنها إسرائيليين. اندلعت تظاهرات في مدينة محج قلعة، عاصمة جمهورية داغستان، المتمتعة بحكم شبه ذاتي ضمن الاتحاد الروسي، وذلك بعدما هبطت طائرة آتية من \"تل أبيب\" في مطار المدينة. وبحسب مقاطع فيديو، حاول حشد غاضب تحديد مكان الركاب الإسرائيليين الذين كانوا على متن الطائرة. واقتحمت الحشود الغاضبة، المؤيدة لفلسطين مطار المدينة، بينما حاول المتظاهرون \"تفتيش\" السيارات التي تغادر المنطقة. حشود شعبية هاجمت مسافرين إسرائيليين قادمين من \"إسرائيل\" على خلفية الحرب على غزة في مطار محج قلعة في #دغستان.#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/ywnYEsf22k \n\n فيما أعلن مسؤول أمني في داغستان أن \"الأمر لم ينته بعد، وهناك إسرائيليون تحت الحراسة\". وفي حديث خاص للميادين نت أكد رئيس قسم العلاقات الخارجية بدار الإفتاء الداغستانية شهاب الدين حسينوف، أن ما حصل من غضب شعبي في داغستان، وتوجه المتظاهرين نحو المطار، هو رد طبيعي من أهالي داغستان تجاه ما يحصل من إبادة لأهالي غزة.   \n\n \n\n وأضاف حسينوف أن الشعب الداغستاني يرفض وجود هؤلاء الإسرائيليين، لذلك خرج إلى المطار.  \n\n \n\n وبناء على هذه الأحداث، قررت هيئة الطيران الروسية إغلاق مطار محج قلعة في داغستان، وتوجيه الرحلات الجوية إلى مطارات روسية أخرى. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وقالت وسائل إعلام إسرائيلية إن \"مكتب رئيس الوزراء ووزارة الخارجية ورئاسة مجلس الأمن القومي الإسرائيليين، يتابعون تطورات الأحداث في جنوب روسيا في مقاطعة داغستان\". وأكدوا أن سفير \"إسرائيل\" لدى روسيا، أليكس بن تسفي، يعمل مع السلطات في روسيا لضمان سلامة الإسرائيليين واليهود هناك. حشود شعبية في #داغستان الروسية تقتحم مطار العاصمة بعد هبوط طائرة قادمة من \"إسرائيل\" رافعين علم فلسطين.هل يستغل الاحتلال هذا الحدث للتهجم على روسيا؟مدير مكتب #الميادين في موسكو مسلم شعيتو #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/MfSSnSbzdq \n\n كذلك، تحدث الإعلام الإسرائيلي عن مداولات طارئة تعقدها هيئة الأمن \"القومي\" على خلفية \"الهجوم\" على إسرائيليين في مطار العاصمة الداغستانية. وكانت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية أفاد نقلاً عن وسائل إعلام روسية باندلاع احتجاجات مناهضة لـ\"إسرائيل\" في جميع أنحاء منطقة القوقاز الروسية. وبحسب تقرير لموقع \"ميدوسا\" الروسي (مقره لاتفيا)، فقد خرجت تظاهرة أمام فندق \"فلامينجو\" في مدينة خاسبيورت في داغستان، أمس السبت، للمطالبة بـطرد الإسرائيليين من الفندق، ما اضطر قوات الأمن للسماح لبعض المتظاهرين بدخول الفندق للتأكد من عدم وجود أي إسرائيلي بداخله. وفي اليوم نفسه، جرت تظاهرات مناهضة لكيان الاحتلال في ميدان لينين، في العاصمة محج قلعة، ومدينة تشيركيسك، عاصمة جمهورية قراتشاي-شركيسيا (جمهورية ذات استقلال ذاتي في الاتحاد الروسي، شمالي غربي القوقاز)، وطالب المتظاهرون في تشيركيسك بعدم السماح للإسرائيليين بدخول المنطقة. هذا وتشهد العديد من العواصم العربية والغربية تظاهرات شبه يومية، دعماً لغزة ورفضاً للإبادة التي يتعرض لها القطاع، ويرفع المتظاهرون شعارات داعمة لفلسطين، ومطالبة بمحاسبة الاحتلال ووقف العدوان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "داغستانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#دغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدار الإفتاء الداغستانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شهاب الدين حسينوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسينوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الداغستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الطيران الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن القومي الإسرائيليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أليكس بن تسفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#داغستان الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علم فلسطين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الداغستانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوقاز الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميدوسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاتفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلامينجو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاسبيورت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميدان لينين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيركيسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قراتشاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شركيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي غربي القوقاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيركيسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}