{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1878",
    "title": "بدء المفاوضات مع كوريا الشمالية بشأن الجندي الأميركي المحتجز لديها",
    "full_text": "نائب رئيس القيادة الأميركية المشرف على الهدنة مع كوريا الشمالية، يقول إن مسألة تحرير الجندي الأميركي المحتجز لدى بيونغ يانغ، هي الشاغل الرئيسي بالنسبة لبلاده. أعلن نائب رئيس القيادة الأميركية، المشرف على الهدنة مع كوريا الشمالية، أندرو هاريسون، بدء المفاوضات بين الأمم المتحدة وبيونغ يانغ، حول تحرير الجندي الأميركي المحتجز في كوريا الشمالية، بعد عبوره الحدود الفاصلة بين الكوريتين. ولفت هاريسون خلال إفادة صحفية، أنّ المحادثات بدأت مع الجيش الكوري الشمالي عبر آلية شكّلت بموجب هدنة الحرب الكورية، مشدداً على أنّ \"الشاغل الرئيسي بالنسبة لبلاده هو سلامة الجندي\". وكانت وزارة الدفاع الأميركية قد أكدت الأسبوع الفائت، أنّ الجندي الأميركي عبَر الحدود في المنطقة المنزوعة السلاح بين الكوريتين الجنوبية والشمالية، لتلقي سلطات بيونغ يانغ القبض عليه. \n15 اب\n \n7 اب\n وكان من المقرّر قبل فراره، نقله من كوريا الجنوبية إلى الولايات المتحدة لإتخاذ إجراءات تأديبية بحقه، بحسب وسائل إعلام أميركية. يُذكر أنّ الجندي هرب بعد إنهاء عقوبةٍ بالسجن في كوريا الجنوبية بتهمة الإعتداء، وهو أوّل أميركي مُعلن عن احتجازه في كوريا الشمالية، منذ ما يقرب مِن خمس سنوات. وذكرت صحيفة \"بوليتيكو\"، في وقت سابق، أنّ كوريا الشمالية لم تستجب لمحاولات الولايات المتحدة مناقشة مسألة الجندي . وهذه ليست المرة الأولى التي يعبر فيها أميركيون الحدود إلى كوريا الشمالية، إذ احتجزت بيونغ يانغ الأميركي أوتو وارمبير، خلال قيامه بجولة في البلاد، وتوفي بعد أيام من إطلاق سراحه وعودته إلى الولايات المتحدة.  اقرأ أيضاً: كوريا الشمالية في ميدان التحولات: استطلاع المصير بالنار \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القيادة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندرو هاريسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الكوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحرب الكورية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سلامة الجندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكوريتين الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوتو وارمبير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}