{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1101",
    "title": "إيران: اعتقال خلية إرهابية على صلة بـ \"إسرائيل\" خططت لتنفيذ اغتيالات",
    "full_text": "رئيس مركز الحماية والمعلومات في السلطة القضائية الإيرانية يعلن اعتقال خلية إرهابية على صلة بـ \"إسرائيل\". أعلن رئيس مركز الحماية والمعلومات في السلطة القضائية الإيرانية، اليوم الاثنين، اعتقال خلية إرهابية على صلة بـ \"إسرائيل\". وأفادت وكالة \"تسنيم\" الدولية للأنباء بأنّ رئيس مركز الحماية والمعلومات في السلطة القضائية الإيرانية أعلن في تصريح صحافي، أنّ مديرية الأمن في محافظة أذربيجان الغربية تمكنت بالتنسيق مع الجهاز القضائي من إلقاء القبض على خلية إرهابية. وأضاف أنه تم خلال هذه العملية، اعتقال 14 عنصراً على صلة بالحركات الصهيونية كانوا ينوون تحديد الأشخاص واغتيالهم. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وقبل أيام، أعلن مقر \"قدس\" التابع للقوة البرية في حرس الثورة في إيران، إحباط خلية إرهابية جنوب محافظة سيستان وبلوشستان، في عملية أدت إلى مقتل إرهابييْن. وفي الـ21 من الشهر الحالي، أعلن وزير الأمن الإيراني، إسماعيل خطيب، إحباط خلية إرهابية تابعة للاحتلال الإسرائيلي غربي البلاد واعتقال عناصرها. وقبل ذلك، أعلنت استخبارات حرس الثورة في إيران تفكيك خلية إرهابية تابعة لـ\"داعش خراسان\" وإلقاء القبض على العنصر الرئيسي لهذه الخلية. الجدير بالذكر، أنّ حرس الثورة الإيراني أعلن أكثر من مرة أنّ القوات الأمنية والشرطة والبسيج سيواصلون التصدي للإرهابيين والأعداء، مؤكداً أنّ الشعب الإيراني سيحبط الفتنة وسينتصر في الحرب المركَّبة ضده.  \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلوشستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل خطيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش خراسان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}