{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0757",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nعشرة آلاف شهيد ومفقود تحت الأنقاض منذ بدء العدوان الإسرائيلي على غزة ووزارة الصحة تطالب بتدخل دولي لإنقاذ المنظومة الصحية المنهارة.\nرداً على العدوان المقاومة الفلسطينية تواصل استهداف المستوطنات وتتصدى لتوغل إسرائيلي غرب بيت لاهيا والقسام تنشر مشاهد لتدمير \"عربة النمر\" بصاروخ موجه.\nملحمة طوفان الأقصى تكشف تزايد التآكل الإسرائيلي نتنياهو يعتذر على انتقاده رؤساء أجهزة أمن الاحتلال والمعارضة تتهمه بتجاوز الخط الأحمر.\nفيديو للسيد نصر الله ينتشر ويلقى رواجاً كبيراً على وسائل التواصل الاجتماعي والإعلام الإسرائيلي يعده رسالة غامضة في توثيق جديد.\nالرئيس الكوبي يؤكد للميادين رفض محاولة واشنطن إظهار \"إسرائيل\" ضحية ونائبة الرئيس الفنزويلي تعلن الوقوف إلى جانب الشعب الفلسطيني الذي يعاني الإبادة الجماعية.\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الكوبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}