{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c189d",
    "title": "\"نيويورك تايمز\": الشرخ السياسي في \"إسرائيل\" يضر بالمصالح الأميركية",
    "full_text": "المحلل والكاتب في صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، توماس فريدمان، يؤكد أنّ مُضي رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، في إقرار التعديلات القضائية، سيلحق أضراراً جسيمة بالمصالح الاستراتيجية الأميركية في الشرق الأوسط. ذكرت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، في مقالٍ نشرته للكاتب والمحلّل الشهير، توماس فريدمان، أنّ على الوزراء الأميركيين إخبار نُظرائهم الإسرائيليين أنّ \"تمرير التعديلات القضائية من دون إجماعٍ إسرائيلي واسع، سيضرّ بالمصالح الأميركية، مُشيرةً إلى أنّ هذا الضرر \"سيأتي مع كلّ ما ينطوي عليه ذلك\". ودعا فريدمان الرئيس الأميركي، جو بايدن، إلى \"إصدار تعليماتٍ لجميع وزرائه بالاتصال بنظرائهم الإسرائيليين على الفور\". وطالب فريدمان الرئيس الأميركي بمدّ جسرٍ \"بشكلٍ عاجل لإنقاذ إسرائيل من الدمار من الداخل\"، مُذكّراً بأمر الرئيس الأميركي الأسبق، ريتشارد نيكسون، الذي صدر بمدِّ جسرٍ جوي لدعم الاحتلال بالذخائر، مع انخفاض ذخيرة \"الجيش\" الإسرائيلي، في حرب تشرين أول/أكتوبر 1973، حين شنّت جيوش مصر وسوريا هجوماً مفاجئاً على كيان الاحتلال. وأكّد فريدمان أنّ \"إسرائيل بعد 55 عاماً على جسر نيكسون، محتاجة إلى جسر جوي آخر لإنقاذها، إنّها تحتاج إلى إعادة إمدادٍ عاجلة بالحقائق الصعبة\". \n24 اب\n \n24 اب\n \"لا يمكن للولايات المتحدة أن تسمح لكيان يقوم بوظيفته لها أن يدخل في حرب أهلية تزيد من ضعفه وتآكل ردعه\"الكاتب والخبير بالشؤون الإسرائيلية تحسين الحلبي لـ #الميادين #المسائية #إسرائيل_تتآكل pic.twitter.com/EE1YkHIMfz \n\n \n\n وأشار إلى أنّه إذا استمر رئيس وزراء الاحتلال، بنيامين نتنياهو، في محاولة تمرير مشروع قانون التعديل القضائي، والذي من شأنه، حسب فريدمان، أن يجرد المحكمة العليا الإسرائيلية من أهم سلطاتها القانونية، فسوف \"يؤدي ذلك إلى كسر الجيش الإسرائيلي، إضافةً إلى المصالح الحيوية للولايات المتحدة، وليس فقط تقويض القيم المشتركة بين الولايات المتحدة وإسرائيل\". وقال فريدمان، مخاطباً بايدن، إنّ \"ما نحتاجه هو أن يتصل وزير خارجيتك، ووزير دفاعك، ووزير خزانتك، ووزير تجارتك، ووزير الزراعة، وممثلك التجاري في الولايات المتحدة، ومدعيك العام، ومدير وكالة المخابرات المركزية، وهيئة الأركان المشتركة، بنظرائهم الإسرائيليين اليوم، ليخبروهم أنّه إذا مضى نتنياهو قُدماً من دون توافق في الآراء، سيمزق المجتمع الإسرائيلي وجيشه\". وشدّد على أنّه \"بينما يتحرك الكنيست للتصويت على هذه القضية، يمكن أن ينفجر شيء مهم جداً في إسرائيل وفي علاقتنا معها\"، مؤكّداً أنّه \"بمجرد أن تختفي إسرائيل، لن تعود أبداً\". انقسام عامودي حاد داخل كيان الاحتلال، وحديث عن أن الكيان بات في آخر لحظات عمره. ماذا يقول الخبير بالشؤون الإسرائيليةسامر عِنِبْتاوي عن هذا المشهد؟#الميادين #إسرائيل_تتآكل pic.twitter.com/pu3o69qqDx \n\n يُذكر أنّه في الوقت الذي تشهد فيه \"تل أبيب\" ومحيط \"الكنيست\" الإسرائيلي تظاهراتٍ ضد التعديلات القضائية، أفاد مراسل الميادين بأنّ تظاهراتٍ أخرى مؤيدة للتعديلات في \"تل أبيب\"، مشيراً إلى أنّ ما يجري حالياً هو شارع مقابل شارع، مما يؤكّد عمق الأزمة المتصاعدة في كيان الاحتلال. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "توماس فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "توماس فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريتشارد نيكسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيوش مصر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جسر نيكسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المحكمة العليا الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة المخابرات المركزية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وهيئة الأركان المشتركة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سامر عِنِبْتاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}