{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2999",
    "title": "قطاع السياحة في \"إسرائيل\" يواصل خسائره.. 10% من الفنادق معرضة للإغلاق",
    "full_text": "قطاع السياحة في \"إسرائيل\" يتكبد خسائر كبيرة جداً بسبب الحرب المتواصلة في قطاع غزة وجبهات الإسناد لها، فيما \"تتعرض الفنادق لخطر الإغلاق الفوري والانهيار\". كشف اتحاد الفنادق في \"إسرائيل\" في تقرير له أن \"10% من الفنادق معرضة لخطر الإغلاق الفوري\"، إضافةً إلى العديد من الفنادق الأخرى الواقعة على عتبة الانهيار. وأظهر التقرير أن المناطق التي تعتمد على السياحة الوافدة تعاني من ضائقة شديدة، فيما تعاني الفنادق ودور الضيافة على الجبهة الشمالية لفلسطين المحتلة، والمغلقة منذ فتح جبهة الإسناد اللبنانية. وتظهر بيانات التقرير أنه في النصف الأول من عام 2024 تم تسجيل ما يقرب من 969 ألف ليلة سياحية في الفنادق، وذلك بانخفاض قدره 81% مقارنة بالفترة نفسها في عام 2023 وانخفاض بنسبة 84% مقارنة بعام 2019. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وتشير بيانات \"وزارة السياحة\" الإسرائيلية، إلى زيارة نحو نصف مليون سائح فقط لـ\"إسرائيل \" منذ بداية العام الجاري وحتى نهاية حزيران/يونيو الماضي، مقارنة بنحو مليوني سائح في الفترة المقابلة من العام الماضي. وشغل المستوطنون الذين تم إجلاؤهم من جنوب فلسطين المحتلة وشمالها، نصف إجمالي عدد الليالي البالغة ما يقارب الـ10.4 مليون ليلة، بزيادة قدرها 53% مقارنة بالفترة المقابلة من كانون الثاني/يناير إلى حزيران/يونيو من العام الماضي. في هذا السياق، تكبد الاقتصاد الإسرائيلي خسائر كبيرة جداً بسبب الحرب المتواصلة حيث أوقفت عشرات شركات الطيران رحلاتها إلى \"تل أبيب\"، وتلقّى قطاع السياحة ضربة قاصمة. ووصف موقع \"كالكاليست\" الإسرائيلي حال قطاع السياحة بأنه يعيش حالة انهيار واحتيال وخصوصاً في الجليل ومناطق في شمال فلسطين المحتلة التي لم تعد تستقبل أي زوار. ووفقاً لمكتب الإحصاء المركزي، فقد دخل \"إسرائيل\" 288 ألف سائح بين يناير/كانون الثاني وأبريل/نيسان 2024 مقارنة بـ1.3 مليون زاروها نفس الفترة من 2023، مما يعني أن قطاع الاقتصاد خسر 80% على أساس سنوي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة السياحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاقتصاد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كالكاليست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمكتب الإحصاء المركزي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}