{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10c3",
    "title": "روسيا تتهم كييف بشن \"هجوم إرهابي\" بالمسيرات على موسكو",
    "full_text": " في هجوم هو الثاني من نوعه خلال شهر، العاصمة الروسية موسكو تتعرض لهجوم بـ8 مسيرات، ووزارة الدفاع تتهم كييف بشنّ الهجوم. اتهمت وزارة الدفاع الروسية كييف بشن \"هجوم إرهابي\" بالمسيرات على موسكو، مشيرة إلى أن كييف حاولت مهاجمة موسكو بـ8 طائرات مسيرة تمّ تدميرها جميعها. وأفاد وزارة الدفاع الروسية بأن قواتها تصدّت لهجوم أوكراني على موسكو، ودمّرت المسيرات الثماني المشاركة فيه. وأعلنت وسائل إعلام روسية أن الدفاعات الجوية تصدّت اليوم الثلاثاء لهجوم بطائرات مسيرة قرب العاصمة موسكو. وأفادت سلطات الطوارئ في موسكو بقيام عدد من الطائرات المسيرة باستهدف مبنيين سكنيين في جنوب موسكو وغربها. وأشارت سلطات الطوارئ إلى أن إحدى الطائرات المسيرة استهدفت مبنى سكنياً في شارع برافسويوزنايا جنوبي موسكو، وأخرى شارع أتلاسوفا غربي موسكو، وأدت إلى تحطم واجهة المباني. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n بدوره، أعلن عمدة موسكو، سيرغي سوبيانين، أن طائرات مسيرة هاجمت بعض مناطق العاصمة، واصطدمت بمبانٍ سكنية، وأسفرت عن أضرار طفيفة من دون وقوع خسائر في الأرواح، مؤكداً أن خدمات الطوارئ في المدينة موجودة في مكان الحادث. وفتحت السلطات الأمنية تحقيقاً في الأمر لكشف ملابسات الحادث. وذكر عدد من قنوات المراسلة الروسية في تطبيق \"تليغرام\" أنّ 14 طائرة مسيرة استهدفت موسكو في وقت مبكر اليوم الثلاثاء. وأظهرت مقاطع مصورة تداولها الناشطون عبر وسائل التواصل الاجتماعي آثار دخان في الجو، وظهرت في إحدى اللقطات نافذة محطمة في أحد المباني. #BREAKING: at least 3 drones explode at residential buildings across Moscow; no injuries reported pic.twitter.com/5rGQ6KxwDa \n\n يُشار إلى أن موسكو تعرّضت مطلع أيار/مايو الحالي لهجوم، إذ أعلنت الرئاسة الروسية تعرّض مقر الرئيس فلاديمير بوتين في الكرملين لهجوم بطائرة مسيرة أوكرانية، مؤكداً أنه يحتفظ بحق الرد على هذا الهجوم في الزمان والمكان المناسبين. وبعد الهجوم، أعلن عمدة مدينة العاصمة موسكو سيرغي سوبيانين فرض حظر على تحليق الطائرات من دون طيار في أجواء العاصمة الروسية، مشيراً إلى أن هذا الحظر يستثني \"الطائرات من دون طيار التي تستخدم وفقاً لقرارات سلطات الدولة\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع برافسويوزنايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع أتلاسوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تليغرام",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}