{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12cd",
    "title": "بلينكن لكوهين: الدفع نحو التطبيع  بين السعودية و\"إسرائيل\" قد يكون مستحيلاً",
    "full_text": "وزير خارجية الولايات المتحدة الأميركية أنتوني بلينكن يتحدّث في مكالمة هاتفية مع وزير خارجية الاحتلال الإسرائيلي إيلي كوهين عن صعوبة توسيع اتفاقيات التطبيع لتشمل السعودية.  كشف موقع \"والاه\" الإسرائيلي، اليوم الأربعاء، تفاصيل عن المكالمة الهاتفية التي أجراها وزير خارجية الولايات المتحدة الأميركية، أنتوني بلينكن مع وزير خارجية الاحتلال الإسرائيلي إيلي كوهين أمس.  وأفاد موقع \"والاه\"، بأنّ بلينكن قال لكوهين إنّ \"الأمر أصعب بكثير بالنسبة إلى واشنطن، وربما حتى مستحيل، تعزيز اتفاقيات التطبيع أو توسيعها من خلال التطبيع مع السعودية، بينما الساحة الخلفية لإسرائيل مشتعلة\"، في إشارة إلى التصعيد الأخير في الضفة الغربية. وأضاف بلينكن، في مؤتمر لمجلس العلاقات الخارجية في واشنطن، أنّ \"تدهور الوضع في الضفة الغربية لن يخدم إسرائيل من الناحية العملية أيضاً\"، ملمّحاً إلى \"سيناريو تنهار فيه السلطة الفلسطينية\". وفي محادثة هاتفية مع كوهين أمس، قال بلينكن إنّ \"الولايات المتحدة قلقة للغاية من زيادة هجمات المستوطنين ضد الفلسطينيين\".  \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n ومطلع الشهر الجاري، قالت مساعدة وزير الخارجية لشؤون الشرق الأدنى، باربرا ليف، خلال جلسة استماع أمام الكونغرس، إنّ \"هناك تقارير خاطئة وتداولاً مفرطاً في الصحافة الإسرائيلية، بشأن التطبيع الإسرائيلي - السعودي المحتمل\". وتناول موقع \"foreign senate\" التابع للجنة مجلس الشيوخ الأميركي للعلاقات الخارجية الأميركية، ما قالته ليف، التي أشارت إلى أنّ  \"الولايات المتحدة تسعى إلى خطوات تدريجية أقل من التطبيع الكامل\". حد قولها. وفيما تعمد بعض وسائل الإعلام الإسرائيلية المقربة من نتنياهو للحديث عن تطبيع وشيك مع السعودية، تتحدث وسائل إعلام إسرائيلية أخرى، بأنّ \"السعودية لا تريد الآن التطبيع مع إسرائيل\"، وأنّه حان الوقت \"كي تُفهم الإشارة\". وفي وقتٍ سابق، قال السفير الأميركي السابق في \"إسرائيل\" دانيال شابيرو، في جلسة استماع أمام الكونغرس، إنّ اتفاقيات التطبيع مع \"إسرائيل\" تواجه تحديات جديدة. ووفق موقع \"atlantic council\"، قال شابيرو إنّ أبرز التحديات تتمثل في الدعم المنخفض نسبياً للتطبيع وتراجع شعبيته حتى في الإمارات والبحرين، محذّراً من تداول الرواية التي تقول إنّ السعودية مستعدة \"لتطبيع العلاقات مع إسرائيل غداً\".  وأرجع شابيرو السبب إلى \"تصاعد التوترات الإسرائيلية- الفلسطينية\"، ودعوات بعض المسؤولين الإسرائيليين إلى اتخاذ خطوات قد ترقى إلى الضم الفعلي للضفة الغربية أو تحدي الوضع الراهن في الأماكن المقدسة في القدس، ما أثر في شعبية اتفاقيات التطبيع.  وتحدث الإعلام الإسرائيلي والأميركي على حد سواء عن العلاقة المتردية بين واشنطن و \"تل أبيب\" في الآونة الأخيرة. وقالت صحيفة \"فورين بوليسي\" في هذا الشأن، إنّ \"العلاقة بين واشنطن وإسرائيل لم تعد منطقية\". \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لكوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوهين أمس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لشؤون الشرق الأدنى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باربرا ليف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "foreign senate",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشيوخ الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دانيال شابيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "atlantic council",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شابيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شابيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التوترات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأماكن المقدسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}