{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a62",
    "title": "ميلونشون عن حظر ارتداء العباءة في فرنسا: حرب دينية سخيفة حول لباس المرأة",
    "full_text": "السياسي اليساري الفرنسي وزعيم حزب \"فرنسا غير الخاضعة\"، جون لوك ميلونشون، يعترض على قرار وزير التعليم الفرنسي حظر العباءة الإسلامية في المدارس الفرنسية.  ردّ زعيم حزب \"فرنسا غير الخاضعة\"، جان لوك ميلونشون، على قرار منع العباءة في المدراس الفرنسية، مؤكّداً أنّه \"مِن المحزن رؤية هذا الاستقطاب السياسي في المدارس\".  ونشر السياسي الفرنسي، والمنافس السابق لعدة مرات في انتخابات الرئاسة الفرنسية، تغريدة على حسابه الشخصي على موقع \"X\" قال فيها إنّه \"من المحزن أن نرى العودة إلى المدرسة مستقطبةً سياسياً من خلال حربٍ دينية جديدة سخيفة ومصطنعة بالكامل حول لباس المرأة،  متى سيكون هناك سِلم أهلي وعلمانية حقيقية تُوحِّد بدلاً من السخط؟\". Tristesse de voir la rentrée scolaire politiquement polarisée par une nouvelle absurde guerre de religion entièrement artificielle à propos d'un habit féminin. À quand la paix civile et la vraie laïcité qui unit au lieu d'exaspérer ? \n\n \n23 اب\n \n13 اب\n وكان وزير التعليم الفرنسي، غابريال أتال، أعلن الأحد، أنّه سيحظر ارتداء العباءة في المدارس الفرنسية، مشيراً إلى أنّ ارتداء \"هذا الزي الإسلامي، يُعدّ انتهاكاً للقوانين العلمانية الصارمة المطبقة في مجال التعليم في البلاد\". وصرّح أتال، خلال مقابلةٍ مع تلفزيون \"تي إف 1\" الفرنسي، بأنّ \"ارتداء العباءة في المدرسة لن يكون ممكنا بعد الآن\"، مُشدّداً على سعيه لوضع \"قواعد واضحة على المستوى الوطني\" لاتّباعها من قِبل مديري المدارس قبل بدء العام الدراسي الجديد في جميع أنحاء فرنسا، وذلك اعتباراً من 4 أيلول/سبتمبر المقبل. وسط ترحيب من اليمين المتطرّف.. فرنسا تحظر ارتداء العباءة الإسلامية في مدارسها #فرنسا #الإسلاموفوبيا #الميادين_Go pic.twitter.com/1uTsgEvdDd \n\n مِن جهتها، أشارت وكالة الأنباء الفرنسية إلى أنّ اليمين المتطرف مارس ضغوطاً من أجل إصدار قرار الحظر، والذي رأى فيه اليسار الفرنسي تعدياً على الحريات المدنية. يُذكر أنّ فرنسا، والتي تضم أكبر أقلية مسلمة في أوروبا، كانت قد حظرت ارتداء الحجاب الإسلامي في المدارس الحكومية عام 2004. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون لوك ميلونشون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التعليم الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جان لوك ميلونشون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزير التعليم الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غابريال أتال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إف 1",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أنحاء فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}