{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16ff",
    "title": "البنك الأفريقي يتوقع نمو اقتصاد تونس بنسبة 1.9% خلال العام الحالي",
    "full_text": "البنك الأفريقي للتنمية في تقريره بشأن آفاق النمو في منطقة شمال أفريقيا، توقع نمو الاقتصاد التونسي بنسبة 1.9% خلال عام 2023، و2.8% خلال عام 2024. توقع البنك الأفريقي للتنمية، في تقريرٍ له، نمو الاقتصاد التونسي بنسبة 1.9% خلال عام 2023. ووفقاً لتقرير البنك الأفريقي، بشأن آفاق النمو في منطقة شمال أفريقيا، فإنّه من المتوقع أن ينمو الاقتصاد التونسي بنسبة 1.9% خلال عام 2023، و2.8% خلال عام 2024. وتظهر البيانات أنّ نسبة النمو الإقليمي لاقتصاديات منطقة شمال أفريقيا ستبلغ 4.4% في العام المقبل، كما تضمن التقرير عدّة محاور من بينها تمويل القطاع الخاص للمناخ والنمو الأخضر في منطقة شمال أفريقيا ورأس المال الطبيعي في خدمة التمويل المناخي والنمو الأخضر. \n26 اب\n \n26 اب\n وأشار التقرير إلى أنّ الصدمات الخارجية زادت من تعميق التحديات التي تواجه دول شمال أفريقيا، وخاصةً التأثيرات البعيدة الأمد لجائحة كوفيد-19، والعملية العسكرية الروسية في أوكرانيا. ومن المتوقع أن يستمر التضخم في الارتفاع ليصل إلى 14.2% على مستوى دول شمال أفريقيا في عام 2023، ويتقلص إلى 6.9% في عام 2024، بينما يُقدر عجز الميزانية بنحو 3.5% من الناتج المحلي الإجمالي في عام 2023 و2.3% في عام 2024. وفي منتصف الشهر الحالي، أفادت وكالة \"رويترز\" نقلاً عن مسؤول في الاتحاد الأوروبي، بأنّ الاتحاد لا يزال بإمكانه إقراض الاقتصاد التونسي 900 مليون يورو (1.0 مليار دولار). يُشار إلى أنّ الرئيس التونسي أعلن مطلع نيسان/ أبريل الماضي، رفضه \"إملاءات\" صندوق النقد الدولي، مؤكداً ضرورة \"التعويل على أنفسنا\" لتجاوز الأزمات المالية والاقتصادية الخانقة التي تمرّ بها البلاد.  \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البنك الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك الأفريقي للتنمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاقتصاد التونسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجائحة كوفيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التونسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}