{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0889",
    "title": "الاحتلال يواصل ارتكاب المجازر.. عشرات الشهداء والجرحى في البريج واليرموك والجلاء في غزة",
    "full_text": "عشرات الشهداء والجرحى في مجزرة جديدة يرتكبها الاحتلال باستهداف عدد من المنازل والأبنية السكنية في مناطق وسط قطاع غزة. ارتكبت قوات الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الأربعاء، مجزرة جديدةً بحق الفلسطينيين في غزة، بعد أن قصفت عدداً من المنازل والأبنية السكنية في مخيم البريج، وعمارة التاج 3 وشارعي اليرموك والجلاء وسط القطاع. وأسفرت هذه المجزرة، عن ارتقاء عشرات الشهداء من بينهم أطفال، وجرح آخرين، لم يتم إحصاء عددهم كاملاً لصعوبة وتعذّر انتشال الضحايا من تحت الأنقاض. في عقل طفل من غزة أهم معزوفة وأعظم اختراع ودواء لكل مرض، لكن العالم يستحق#الميادين_Go #غزة_تباد #غزة #أطفال_غزة#طوفان_الاقصى pic.twitter.com/qV1tpupWvQ \n\n وذكر مراسل الميادين أنّ القصف الإسرائيلي العنيف على شارعي اليرموك والجلاء ومخبز الشرق، أسفر عن دمار هائل، وتدمير بنايات سكنية هناك. وأشار إلى أنّ الاحتلال ارتكب واحدة من أكبر المجازر على قطاع غزة في منطقة اليرموك، مفيداً بأن أكثر من 10 منازل سوّيت بالأرض في منطقة اليرموك ولا حصيلة نهائية حتى الآن لعدد الشهداء. ومن بين الشهداء، كان أفراد من عائلة مراسل الجزيرة في غزة، وعم زوجته وابنته وابنه. لحظة تلقّي مراسل الجزيرة وائل الدحدوح خبر استـ/شهاد عائلته في عدو/ان إسرائيلي استهدف منزله في قطاع غزة: \"بينتقوا منّا بالأولاد\"؟ #وايل_الدحدوح #وائل_الدحدوح #غزة_تباد #غزة #الميادين_Go#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/sWN28dnVZp \n\n بالتزامن، استهدف قصف إسرائيلي عدداً من المنازل في خان يونس والنصيرات وجباليا وتل الهوا ودير البلح، وأيضاً أرضاً مجاورة لمستشفى الوفاء وسط مدينة غزة، وعلى مخيم الشاطئ في غربها. وقالت وزارة الصحة في غزة إنّ \"هذه الاستهدافات الإسرائيلية أدت إلى عشرات الشهداء والإصابات وتدمير عشرات المنازل\". أيضاً، أفاد مراسل الميادين بوصول \"عدد من الإصابات في صفوف الأطفال بعد استهداف إسرائيلي منطقة صالة الطيب ببيت لاهيا شمال قطاع غزة.  \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وقال مراسلنا إنّ \"هناك 13 شهيداً على الأقل وأكثر من 35 مصاباً في إثر قصف طائرات الاحتلال منزلاً لعائلة الكحلوت بمخيم جباليا قبل قليل\". وأضاف أن طائرات الاحتلال قصفت منزلاً في شارع الثلاثيني وسط مدينة غزة. هذا وقالت منظمة \"الأونروا\" إنّ الساعات الـ 24 المقبلة، ستكون حرجة للغاية على قطاع غزة.  وحذرت من أنه \"إذا لم يتم السماح بدخول الوقود إلى غزة على الفور، فإن الوكالة سوف تضطر إلى وقف جميع عملياتها الليلة\". كما أعلنت استشهاد 3 موظفين آخرين من الأونروا، ليصل المجموع إلى 38 موظفاً استشهدوا هناك منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر في قطاع غزة. \" أولادي كلهم راحوا\"... والدة مفجوعة بعد ارتقاء أطفالها الستة بقصف للاحتلال الإسرائيلي #غزة_تحت_القصف #غزة_تباد #غزة #فلسطين_الان #فلسطين #الميادين_Go pic.twitter.com/z0oDAeeSTM \n\n وأعلن رئيس المكتب الإعلامي الحكومي سلامة معروف أنّ \"الاحتلال الإسرائيلي ارتكب أكثر من 688 مجزرة بحق العائلات الفلسطينية، منذ بدء العدوان على قطاع غزة\". وكانت أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزّة، اليوم الأربعاء، ارتفاع عدد الشهداء إلى 6546 شهيداً منهم 2704 أطفال و1584 امرأة، و364 مسناً إضافة إلى إصابة 17439 مواطناً بجراحٍ مختلفة منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر الجاري. والجدير ذكره، أنّ احصائية وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزّة اليوم لا تشمل عدد الشهداء الذين ارتقوا من جراء المجازر التي ارتكبها الاحتلال في الساعتين الأخيرتين. ويتواصل العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة لليوم الـ19 على التوالي مع استمرار القصف المدفعي والجوي الذي تنفّذه الطائرات الحربية والمدفعية التي تستهدف منازل المدنيين في القطاع. وقصفت طائرات الاحتلال اليوم، منزلاً لعائلة غبن في مخيم الشاطئ غربي غزة، ومنزلاً في شارع العجارمة في مخيم جباليا، فيما شنّت أكثر من 15 غارة عنيفة على مناطق متفرقة بمدينة رفح بقطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليرموك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_Go",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليرموك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليرموك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليرموك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وائل الدحدوح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صالة الطيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المكتب الإعلامي الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع العجارمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}