{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13f7",
    "title": "\"مقتل مئات الجنود الأوكرانيين\".. روسيا تحبط 14 هجوماً مضاداَ",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تحصي الخسائر الأوكرانية في محاولات هجومها المضاد خلال الساعات الأخيرة، وتعلن صدّ أكثر من 14 هجوماً. ماذا في التفاصيل؟ أعلنت وزارة الدفاع الروسية في بيان، اليوم الأحد، أنّ \"القوات المسلحة الأوكرانية، تواصل محاولات تنفيذ العمليات الهجومية على محاور دونيتسك وكراسني ليمان، وجنوب دونيتسك وزاباروجيا\". وقالت الوزارة في البيان: \"على محور دونيتسك بالقرب من مدينة أرتيوموفسك (باخموت)، نجحت وحدات مجموعة القوات الجنوبية، في صدّ عشر هجمات للعدو في مناطق أوريخوفو-فاسيليفكا وكورديوموفكا وياغودنو وزاليزنيانسكوي ودوبوفو-فاسيلفكا في جمهورية دونيتسك الشعبية في يوم واحد\". وأضاف البيان أنه \"تمّ صد أربع هجمات أخرى شنتها القوات الأوكرانية في مناطق كراسنوغوروفكا وأفدييفكا وماريينكا وبيرفومايسكوي في جمهورية دونيتسك الشعبية\". وأشار بيان وزارة الدفاع الروسية إلى أنه \"خلال القتال، بلغت خسائر العدو 430 عسكرياً أوكرانياً، و11 ناقلة جند و7 مركبات و3 شاحنات صغيرة ومدفع هاوتزر (دي- 30)\". \n24 اب\n \n24 اب\n وأمس السبت، حذّرت وزارة الخارجية الروسية كييف من حوادث محتملة في محطة زاباروجيا، داعيةً الوكالة الدولية للطاقة الذرية لتسجيل جميع حالات الهجمات على المنشأة.  وقبل يومين، أعلنت وزارة الدفاع الروسية، أنّ قواتها شنّت ضربةً جماعية، استخدمت فيها أسلحةً جويّة بعيدة المدى وعالية الدقة، ضدّ مواقع لتخزين الأسلحة الصاروخية للقوات المسلحة الأوكرانية، بما في ذلك مخازن الإنتاج الأجنبي منها. وفي وقتٍ سابق، أفاد رئيس المركز الصحافي لمجموعة قوات \"فوستوك\" الروسية، أوليغ تشيخوف، بأنّ القوات الأوكرانية فقدت أكثر من نصف عناصرها، خلال محاولاتها الهجوم على محور جنوب دونيتسك. وأكّد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، اليوم، أنّه على تواصل دائم مع مؤسسات المجمع الصناعي العسكري لمعرفة الاحتياجات المطلوب تلبيتها لدعم العملية العسكرية في أوكرانيا، وأنّ \"روسيا واثقة من تحقيق جميع أهدافها في أوكرانيا\".  ويأتي تصريح بوتين، بعد نجاح موسكو في إجهاض محاولة تمرد قادها مؤسس \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرتيوموفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الجنوبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوريخوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيليفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكورديوموفكا وياغودنو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزاليزنيانسكوي ودوبوفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاسيلفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كراسنوغوروفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وماريينكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيرفومايسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المركز الصحافي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فوستوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوليغ تشيخوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}