{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c190f",
    "title": "النيجر: مقتل 12 مزارعاً في هجومين لمسلحين قرب الحدود مع مالي",
    "full_text": "هجومان يستهدفان قريتي دوكو ساراو ودوكو ماكاني في النيجر، اللتين تفصل بينهما مسافة تقل عن كيلومتر واحد، وتقعان ضمن نطاق بلدة أنزورو، قرب الحدود مع مالي. قتل 12 مزارعاً في النيجر، أمس الخميس، في حقولهم، في هجومين شنّهما مسلّحون في قريتين في بلدة أنزورو الواقعة ضمن نطاق منطقة تيلابيري في جنوبي غربي البلاد، بالقرب من مالي، وفق ما أفاد الجمعة مصدران محلي وأمني لوكالة \"فرانس برس\". وقال مسؤول في بلدية أنزورو، في تصريح للوكالة، إنه \"سقط 12 قتيلاً في هجوم شنّه مسلّحون ظهر الخميس عند الساعة 14.00 بالتوقيت المحلي\". وتبيّن، بحسب قائمة بأسماء الضحايا وفّرها المسؤول لوكالة فرانس برس، أنّ الضحايا كلّهم رجال. واستهدف الهجومان قريتي دوكو ساراو ودوكو ماكاني، اللتين تفصل بينهما مسافة تقل عن كيلومتر واحد، وتقعان ضمن نطاق بلدة أنزورو. \n26 اب\n \n26 اب\n كما أكد مصدر أمني الهجومين من دون إعلان أي حصيلة. وتقع منطقة تيلابيري المضطربة والمترامية الأطراف في \"المثلث الحدودي\" بين النيجر وبوركينا فاسو ومالي، وهو قطاع غالباً ما يشهد هجمات لجماعات متطرفة موالية لتنظيم \"القاعدة\" أو لتنظيم\" داعش\". وتستمر هذه الجماعات في شنّ هجماتها على الرغم من انتشار مكثّف لقوات مكافحة الإرهاب ومن حال الطوارئ المفروضة في المنطقة، حيث يقاتل جنود فرنسيون إلى جانب عسكريين من النيجر، بحسب سلطات البلدين. سبق أن استهدفت عدة قرى في أنزورو بهجمات بين أيار/مايو 2020 وآب/أغسطس 2021، وقتل مسلّحون أتوا على دراجات نارية عشرات الأشخاص في منازلهم وحقولهم وفي مساجد في البلدة. وفي العام 2022، شهدت المنطقة أزمة غذائية حادة بسبب شحّ الأمطار وهجمات مسلّحين، وقد قُتل مزارعون كثر تجرّأوا على الذهاب لزراعة حقولهم. وفي العام 2021، أعادت السلطات إلى تيلابيري 12 ألف شخص ممن نزحوا من قراهم، بعدما كانوا قد فروا في إثر سلسلة هجمات أو تهديدات أطلقتها جماعات مسلحة. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دوكو ساراو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ودوكو ماكاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنزورو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنزورو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيلابيري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلدية أنزورو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دوكو ساراو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ودوكو ماكاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنزورو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيلابيري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنزورو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيلابيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}