{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07a8",
    "title": "وزارة الصحة في غزة: نحو 7700 شهيد و19700 جريح من جراء العدوان",
    "full_text": "وزارة الصحة في قطاع غزة تعلن ارتفاع عدد الشهداء إلى نحو 7700، والجرحى إلى أكثر من 19700، مشيرةً إلى ارتكاب الاحتلال 53 مجزرةً في جنوبي القطاع، خلال الساعات الماضية. أعلنت وزارة الصحة في قطاع غزة، ارتفاع عدد الشهداء من جراء العدوان الإسرائيلي المتواصل إلى 7703، فيما ارتفع عدد الجرحى إلى 19743. وأضافت أنّ الاحتلال ارتكب خلال الساعات الماضية 53 مجزرةً، راح ضحيتها 377 شهيداً، معظمهم من النازحين إلى جنوبي القطاع، التي زعم الاحتلال أنّها آمنة من القصف. خليه في حضني\"... فلسطينية تودّع طفلها الذي ارتقى من جرّاء عدوان الاحتلال الإسرائيلي في غزة #فلسطين #غزة #الاجتياح_البري #فلسطين #غزة_تباد #الميادين_Go pic.twitter.com/q06gFhaHNw \n\n وبالمجمل، بلغت المجازر التي ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي بحق العائلات منذ 22 يوماً من العدوان على القطاع 825 مجزرة، راح ضحيتها 5824 شهيداً، في حين لا يزال المئات تحت الأنقاض.  إضافة إلى ذلك، تلقّت الوزارة 1800 بلاغ، بينها 1000 بلاغ عن أطفال مفقودين. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وفي وقت سابق من اليوم، أعلن الهلال الأحمر في خان يونس، جنوبي قطاع غزة، أنّ أعمال الإسعاف \"شُلَّت بالكامل، بسبب القصف وانعدام الاتصالات\"، مشيراً إلى اضطرار  مواطنين للسير على الأقدام مسافات كبيرة تحت القصف، بهدف \"الإبلاغ عن حالة إسعافية\". أعلن الهلال الأحمر في خان يونس، جنوبي قطاع #غزة، أنّ أعمال الإسعاف \"شُلَّت بالكامل، بسبب القصف وانعدام الاتصالات\"، مشيراً إلى اضطرار مواطنين للسير على الأقدام مسافات كبيرة تحت القصف، بهدف \"الإبلاغ عن حالة إسعافية\".#فلسطين_المحتلة #الميادين pic.twitter.com/BcstWhCuUy \n\n بدوره، طلب نقيب الممرّضين السابق في القطاع، خليل الدقران، من المواطنين إحضار الإصابات \"عبر السيارات المدنية، أو أي وسيلة نقل إلى المستشفيات\". وأكد مراسل الميادين في قطاع غزة أنّ قطع الاحتلال للاتصالات والإنترنت يؤدي إلى \"إعاقة عمليات الإنقاذ\"، فيما حذّرت منظمة \"هيومن رايتس ووتش\" من أنّ قطع الاتصالات والإنترنت في غزة يهدّد بالتستّر على \"فظائع جماعية\". دمار وغبار وركام.. قصف عنيف لمخيم الشاطئ في قطاع غزة يمحو ملامح المكان #فلسطين #غزة #الاجتياح_البري #فلسطين #غزة_تباد #الميادين_Go pic.twitter.com/M9ETVAqLTh \n\n وشهد القطاع اليوم قصفاً عنيفاً لم يشهده من قبل، في وقت طال القصف الإسرائيلي في الساعات الماضية مناطق لم يطلها سابقاً، ولا سيما شمالي مدينة غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل الدقران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيومن رايتس ووتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}