{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27f5",
    "title": "بيان عائلات الأسرى الإسرائيليين: أبناؤنا يموتون في غزة بسبب نتنياهو.. ويجب إسقاط الحكومة",
    "full_text": "عائلات الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزة تُصدر بياناً، تؤكد فيه أنّ \"نتنياهو لا يريد التوصل إلى صفقة مع حماس\"، وتدعو الإسرائيليين إلى التجند بصورة عاجلة لإسقاط الحكومة. نقلت وسائل إعلام إسرائيلية بياناً عن عائلات الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزة، حمّلت فيه رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو المسؤولية الكاملة عن حياة أبنائها. وجاء في البيان أنّ أسرى \"إسرائيل\" يموتون في الحرب، لأن \"نتنياهو لا يريد التوصل إلى صفقة للإفراج عنهم مع حركة حماس\". وقال أهالي الأسرى، في بيانهم، لنتنياهو: \"أنت تعلم أنه إذا عاد الأسرى فسوف تذهب أنت\". \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n وأكد أهالي أسرى الاحتلال أنّ \"دم الأسرى على يدَي نتنياهو\". ووجّهوا دعوة إلى كل الإسرائيليين \"كي يتجندوا بصورة عاجلة من أجل إسقاط نتنياهو\". وأشارت عائلات الأسرى الإسرائيليين إلى أنّه \"لن يكون هناك صفقة، ولن يكون هناك قيامة لنا من دون سقوط سلطة نتنياهو\". وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ هناك توافقاً في المؤسستين الأمنية والعسكرية على أنّ السبيل إلى إعادة الأسرى هو من خلال صفقة. وأكّد الناطق باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، دانيال هاغاري، أنّه لن يكون في مقدور \"الجيش\" استعادة كل الأسرى في قطاع غزّة، من خلال العمليات العسكرية، وفق ما نقلت القناة الـ\"ـ12\" الإسرائيلية. وتأتي هذه التصريحات في وقتٍ تشهد الأراضي المحتلة تظاهراتٍ ضخمة من المستوطنين، مطالبة بعقد صفقة لإطلاق سراح الأسرى الإسرائيليين الموجودين في قطاع غزة. وبالتزامن مع تظاهر عشرات آلاف المستوطنين في القدس و\"تل أبيب\" للمطالبة بإسقاط حكومة نتنياهو، استأنف زعيم المعارضة يائير لابيد هجومه على الأخير، واصفاً حكومته بـ\"المختلة والعاجزة عن فعل أي شيء\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دانيال هاغاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}