{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a8a",
    "title": "لبنان: المقاومة تستهدف الضهيرة و\"أفيفيم\".. وجنود الاحتلال في هونين",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان، تعلن استهداف موقع ‏الضهيرة، ومستعمرة أفيفيم، وتموضعَ ‏مُشاة لجنود العدو الإسرائيلي في قلعة هونين. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم الأحد، استهداف موقع ‏الضهيرة، ومستعمرة \"أفيفيم\" \"قرية صلحا اللبنانية ‏المحتلة\" بالأسلحة المناسبة.  وأكدّت المقاومة، إصابة أحد المباني السكنية بفعل استهداف مستعمرة \"أفيفيم\" ووقوع إصابات مؤكدة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية، باشتعال النيران داخل مبنى في مستوطنة \"أفيفيم\"، بعد إصابته بصاروخ مضاد للدروع أُطلق من لبنان. كذلك، أعلنت المقاومة، استهداف تموضعَ ‏مُشاة لجنود العدو الإسرائيلي في قلعة هونين (قرية هونين اللبنانية المحتلة) بالأسلحة المناسبة.‏ وأفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان، بدوي صفارات الإنذار في عرب العرامشة بالجليل الغربي، بعد نيران مباشرة باتجاه هدف عسكري بالمنطقة. بالمقابل، استهدف القصف المدفعي الإسرائيلي خلال الساعات الأخيرة، أطراف بلدات عيتا الشعب وطيرحرفا ويارون ومارون الرأس، كما استهدفت مسيّرة إسرائيلية مدرسة في بلدة الطيبة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومستعمرة أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏الضهيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويارون ومارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الطيبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}