{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a1d",
    "title": "إصابة عسكريَين في عدوان إسرائيلي جديد استهدف محيط دمشق",
    "full_text": "عدوان إسرائيلي جديد يستهدف محيط دمشق من اتجاه شمال الجولان السوري المحتل ويؤدي إلى إصابة عسكريَين سوريَين، والدفاعات الجوية تتصدى للصواريخ وتسقط معظمها. أصيب عسكريان سوريان، ووقعت أضرار مادية، من جراء عدوان إسرائيلي استهدف نقاطاً في محيط العاصمة السورية دمشق بعد منتصف ليل أمس الثلاثاء. مراسلة الميادين في سوريا أفادت من جهتها بأنّ المضادات الأرضية السورية تصدّـت لقصف إسرائيلي استهدف محيط دمشق. وقال مصدر عسكري في تصريح لوكالة \"سانا\" الرسمية السورية: \"نحو الساعة الثانية عشرة و 25 دقيقة بعد منتصف ليل الثلاثاء، نفذ العدو الإسرائيلي عدواناً جوياً برشقات من الصواريخ من اتجاه شمال الجولان السوري المحتل، مستهدفاً بعض النقاط في محيط دمشق\".  \n26 اب\n \n26 اب\n وقال المصدر السوري إنّ وسائط الدفاعات الجوية تصدّت لصواريخ العدوان وأسقطت معظمها. وأضاف المصدر أنّ العدوان أدّى إلى إصابة عسكريَين بجروح ووقوع بعض الخسائر المادية. ومطلع الشهر الجاري، تصدّت وسائط الدفاع الجوية السورية لعدوان إسرائيلي بالصواريخ استهدف بعض النقاط في محيط مدينة حمص، فيما اقتصرت الخسائر على الماديات. وفي 14 حزيران/يونيو، أصيب جندي سوري بجروح، من جرّاء عدوان إسرائيلي بالصواريخ استهدف نقاطاً في ريف دمشق، فيما أسقطت الدفاعات الجوية السورية عدداً من صواريخ العدوان. وفي أواخر أيار/مايو الفائت، تصدّت الدفاعات الجوية السورية لعدوانٍ إسرائيلي في سماء العاصمة دمشق ومحيطها. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الجولان السوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال الجولان السوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}