{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2409",
    "title": "روسيا: طائرة \"ميغ-31\" أبعدت قاذفتي قنابل أميركيتين عن حدودنا فوق بحر بارنتس",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تعلن أنّها منعت انتهاكاً جوياً من قبل قاذفتي قنابل استراتيجية تابعة للقوات الجوية الأميركية فوق بحر بارنتس. أطلقت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الأحد، مقاتلة من نوع \"ميغ-31\" عند اقتراب قاذفتي قنابل تابعتين للقوات الجوية الأميركية من الحدود الروسية فوق بحر بارنتس. ورصدت أجهزة مراقبة المجال الجوي الروسي فوق بحر بارنتس هدفاً جوياً يقترب من حدود روسيا، ولتحديد الهدف الجوي ومنع انتهاك حدود البلاد أطلقت الوزارة مقاتلة من نوع \"ميغ-31\". \n24 اب\n \n24 اب\n وأشار البيان إلى أنّ طاقم المقاتلة الروسية حدد الهدف الجوي على أنّه زوج من قاذفات القنابل الاستراتيجية التابعة للقوات الجوية الأميركية من طراز \"بي 1 بي\". وتابعت أنّه \"مع اقتراب المقاتلة الروسية، قامت القاذفات الاستراتيجية الأميركية بتعديل مسار طيرانها، فابتعدت عن حدود روسيا، وعادت الطائرة بسلام إلى مطارها\". وفي وقتٍ سابق، أعلنت روسيا أكثر من مرّة أنّها اعترضت طائرات نرويجية فوق بحر بارينس في المحيط المتجمد الشمالي كانت متجهة نحو المجال الجوي الروسي، وأجبرتها على الاستدارة والعودة. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الجوية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بحر بارنتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميغ-31",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الجوية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بحر بارنتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر بارنتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميغ-31",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المقاتلة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الجوية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاتلة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بارينس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}