{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0901",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nالمقاومة تشتبك مع الاحتلال في خان يونس والبريج القسام تجهز على جنود في حقل ألغام والجيش الإسرائيلي يعترف بخسائر ويواصل مجازره بحق الأطفال والنساء وحتى الأجنة\nالقيادي في حماس \"محمود المرداوي\" للميادين: لا تفاوض ولا تبادل من دون وقف العدوان ولا وفد الى مصر حالياً وأهداف العدوان تتكسر وليس أمام الاحتلال سوى الهزيمة\nوفي الضفة الغربية مقاومو الفارعة يسقطون مسيرتين للاحتلال ويفجرون إحدى آلياته وإصابة أربعة جنود في عملية دهس شمال الضفة والمقدسيون يواجهون القمع الإسرائيلي في وادي الجوز\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تقصف موقع المرج و‎منصات تجسس للاحتلال في \"دوفيف\" وتهاجم موقع حدب يارون مرتين وغارةٌ إسرائيليةٌ على سيارة في عيترون\nاليمنيون ينصرون غزة مجدداً تحت شعار\" معكم حتى النصر والأميركي لن يوقفنا\" ويؤكدون أن فتح جسر بري لإغاثة الاحتلال لعنةٌ ستلاحق الأنظمة المتورطة\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود المرداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيترون\nاليمنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جسر بري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}