{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0959",
    "title": "مصر تقدم مقترحاً جديداً لوقف إطلاق النار في غزة.. ولا ردود حتى الآن",
    "full_text": "مصر تعلن أنها طرحت مقترحاً لوقف إطلاق النار يتكون من 3 مراحل ، لتقريب وجهات النظر بين الأطراف المعنية بهدف حقن الدماء الفلسطينية، وتؤكد أنّها لم تتلق حتى الآن أي ردود على الإطار المقترح من أي طرف من الأطراف. أعلن رئيس الهيئة العامة للاستعلامات المصرية، ضياء رشوان، اليوم الخميس، أنّ مصر طرحت إطاراً لمقترح تقريب وجهات النظر بين الأطراف المعنية بهدف \"حقن الدماء الفلسطينية\". وقال رشوان، إنّ صياغة الإطار تمت بعد استماع مصر لوجهات نظر كل الأطراف المعنية به. وأوضح أنّ \"المقترح يتضمن 3 مراحل متتالية ومرتبطة معاً وتنتهي إلى وقف إطلاق النار\". كما أكّد أنّ كل ما يتعلق بموضوع الحكومة الفلسطينية هو \"موضوع فلسطيني محض\"، وهو أيضاً محل نقاش بين كل الأطراف الفلسطينية. وأشار المسؤول المصري إلى أنّ مصر، تؤكد أنها \"لم تتلق حتى الآن أي ردود\" على الإطار المقترح من أي طرف من الأطراف. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n ولفت رشوان إلى أنه عند ورود الردود من الأطراف المعنية، فإنه \"سيتم بلورة المقترح بصورة مفصلة\"، وسيتم إعلانه كاملاً للرأي العام. ورفض الرئيس المصري، عبد الفتاح السيسي، والعاهل الأردني، الملك عبد الله الثاني، خلال  قمة ثنائية مصرية أردنية بينهما، أمس الأربعاء،  جميع محاولات تصفية القضية الفلسطينية وتهجير الفلسطينيين إلى خارج أراضيهم، ونزوحهم داخلياً.  وأشار بيان الرئاسة المصرية، عقب استقبال السيسي عبد الله الثاني في مطار القاهرة الدولي، إلى أنّ الطرفين بحثا في تطورات الأوضاع الإقليمية، ولاسيما في قطاع غزة، في ظل العدوان الإسرائيلي المتواصل، وما خلّفه من شهداء وجرحى ومأساة إنسانية، بالإضافة إلى تدميره البنية التحتية والمنشآت في القطاع.  وقال ولي العهد السعودي محمد بن سلمان، أمس الأربعاء، إنّ السعودية عملت من خلال القمة العربية الإسلامية على إيجاد حراك عربي وإسلامي مشترك للضغط على المجتمع الدولي من أجل وقف العدوان الإسرائيلي على غزة. يُذكر أنّ \"قمةً عربيةً إسلامية استثنائية مشتركة\" عقدت في العاصمة السعودية، الرياض، بشأن ما تشهده \"غزة والأراضي الفلسطينية من تطورات خطرة وغير مسبوقة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العامة للاستعلامات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ضياء رشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله الثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله الثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار القاهرة الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}