{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b8e",
    "title": "\"وول ستريت\" تغلق على انخفاض حاد مع ترقّب خطاب رئيس الاحتياطي الأميركي",
    "full_text": "الأسهم الأميركية تغلق على انخفاض حاد متأثّرةً بتوتر المستثمرين قبل خطاب رئيس الاحتياطي الاتحادي جيروم باول غداً الجمعة. أغلقت الأسهم الأميركية على انخفاض حاد، الخميس، بقيادة تراجع المؤشر \"ناسداك\" بعد المكاسب الكبيرة التي حقّقتها هذا الأسبوع، وتوتر المستثمرين قبل خطاب رئيس الاحتياطي الاتحادي (البنك المركزي الأميركي) جيروم باول غداً الجمعة. وارتفعت أسهم \"إنفيديا\" إلى مستوى قياسي في وقت مبكر من الجلسة بعد أن قدّمت الشركة في وقت متأخر من أمس الأربعاء توقعات أقوى بكثير من المنتظر، وسط طلب على رقائق الذكاء الاصطناعي، وقالت إنّها ستعيد شراء أسهم بقيمة 25 مليار دولار. \n22 تموز\n \n17 تموز\n ومع ذلك، انخفضت جميع القطاعات الرئيسية في \"ستاندرد أند بورز 500\" خلال اليوم، كما تراجع مؤشر أشباه الموصلات. وبحسب البيانات الأولية، خسر \"ستاندرد أند بورز 500\" ما إجماله 59.98 نقطة، أو 1.35%، إلى 4376.03 نقطة، بينما تراجع ناسداك المجمع 256.41 نقطة، أو 1.87%، إلى 13464.62 نقطة. وهبط المؤشر \"داو جونز\" الصناعي 374.90 نقطة أو 1.09% إلى 34098.08 نقطة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جيروم باول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناسداك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيروم باول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إنفيديا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ستاندرد أند بورز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستاندرد أند بورز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داو جونز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}