{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2576",
    "title": "الهلال الأحمر المصري: شاحنات مساعدات بدأت دخول غزة عبر معبر كرم أبو سالم",
    "full_text": "رئيس جمعية الهلال الأحمر المصري في محافظة شمال سيناء خالد زايد، أكد بدء دخول شاحنات مساعدات إلى غزة عبر معبر كرم أبو سالم، متوقّعاً وصول نحو 200 شاحنة اليوم الأحد. أكد رئيس جمعية الهلال الأحمر المصري في محافظة شمال سيناء خالد زايد، أنّ شاحنات مساعدات بدأت دخول قطاع غزة عبر معبر كرم أبو سالم. وقال زايد في حديث مع وكالة \"رويترز\"، إنّه من المتوقّع أن تدخل نحو 200 شاحنة مساعدات، منها 4 شاحنات وقود، إلى غزة اليوم الأحد. وكانت مصادر أمنية مصرية قد تحدّثت في وقت سابق عن إمكانية دخول شحنات الغذاء والوقود الإنسانية إلى جنوبي القطاع عبر معبر كرم أبو سالم.  وأوضحت المصادر أن احتمالية دخول المساعدات جاءت عقب التوصّل إلى اتفاق بين الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي، وبين الرئيس الأميركي جو بايدن، وفقاً لوكالة \"رويترز\". وقبل يومين، اتفق الرئيس المصري مع نظيره الأميركي، خلال اتصال هاتفي، على \"تسليم مساعدات إلى الأمم المتحدة في معبر كرم أبو سالم بصورة مؤقتة، لحين التوصّل إلى آلية قانونية لإعادة تشغيل معبر رفح جنوبي قطاع غزة من الجانب الفلسطيني\"، وفق بيان للرئاسة المصرية. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n الملاذ الأخير بخطر والعيون على رفح.. مع توسع الاجتياح البري وتواصل القصف، ماذا يعني إغلاق معبري رفح و\"كرم أبو سالم\"؟#غزة #رفح #كرم_أبو_سالم#الميادين_Go pic.twitter.com/AOk4uUp0da \n\n وفي ظل العدوان المتواصل على قطاع غزّة منذ نحو 8 أشهر، يطبق الاحتلال الإسرائيلي حصاراً على القطاع أدى إلى فقدان المواد الأساسية والغذائية من الأسواق. الناس قد يموتون من العطش وخطر المجاعة يتفاقم كلّ يوم.. العدوان الإسرائيلي على غزة يتسبّب بكارثة إنسانية وظلم لا مثيل له #فلسطين #غزة_تنتصر #فلسطين_تنتصر#غزة_مقبرة_الغزاة #الميادين_Go pic.twitter.com/wIc7zxZuhV \n\n وتفاقمت الأزمة الإنسانية في غزة من جراء العدوان والحصار الإسرائيليين، إذ حذّرت منظمة الأمم المتحدة للطفولة، \"اليونيسف\"، أمس، من اقتراب توقّف مولدات الأوكسجين في مستشفى شهداء الأقصى وسط قطاع غزة عن العمل. وأوضحت المنظمة أنّ \"حياة أكثر من 20 مولوداً مهدَّدة، بسبب النقص في إمدادات الوقود\"، في قطاع غزّة. الخدج يتكدسون في حاضنات المستشفيات وسط خطر القصف وتداعياته الصحية عليهم#غزة #فلسطين #الميادين_GO pic.twitter.com/ACbugKpM5v \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال سيناء خالد زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال سيناء خالد زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة الأمم المتحدة للطفولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليونيسف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}