{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f04",
    "title": "اليمن: عدوان أميركي - بريطاني متجدد يستهدف رأس عيسى في الحُدَيدة",
    "full_text": "عدوان أميركي بريطاني جديد يستهدف بخمس غارات جوية منطقة رأس عيسى بمديرية الصَّليْف شمال غرب مدينة الحُدَيْدَة، على البحر الأحمر غربي اليمن.   أفاد مراسل الميادين في اليمن، بأنّ طائرات العدوان الأميركي - البريطاني  شنّت خمس غاراتٍ جوية جديدة، اليوم الإثنين، على منطقة رأس عيسى بمديرية الصَّليْف شمال غرب مدينة الحُدَيْدَة الساحلية، على البحر الأحمر غربي اليمن.  وأوضح مراسلنا أنّ طائرات العدوان الحربية استهدفت منطقة رأس عيسى بثلاث غارات، ثم أعادت استهدافها خلال وقتٍ قصير بغارتين إضافيتين. مراسلنا في #الحديدة: عدوان أمريكي بريطاني يستهدف بـ3 غارات منطقة #رأس_عيسى بمديرية #الصليف pic.twitter.com/ECnZ4qpW77 \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n العدوان الأميركي - البريطاني كان قد شنّ، فجر السبت، 22 غارة على العاصمة اليمنية صنعاء ومحافظتي حجّة وتعز. ويُذكر أنّ طائرات العدوان الأميركي - البريطاني استهدفت منطقة رأس عيسى، الأربعاء، بخمس غاراتٍ جوية. وأمس الأحد، أكّد وزير الدفاع في حكومة صنعاء، محمد ناصر العاطفي، أنّ على الولايات المتحدة وبريطانيا و\"إسرائيل\" إدراك أنّ اختزال الجغرافيا وادّعاء الوصاية على البحار \"بات مرفوضاً وغير مرحّبٍ به\". وشدّد العاطفي على أنّه \"على الولايات المتحدة وبريطانيا وإسرائيل القبول بمعادلةٍ جديدة تحفظ للدول أمنها واستقرارها وسيادتها على مياهها الإقليمية\". وكان المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية العميد يحيى سريع، أكّد الأحد الماضي، تنفيذ عملية عسكرية نوعية استهدفت السفينة النفطية الأميركية \" TORM THOR\" في خليج عدن، بعدد من الصواريخ البحرية المناسبة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رأس عيسى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحُدَيْدَة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رأس عيسى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحُدَيْدَة الساحلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رأس_عيسى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رأس عيسى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد ناصر العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "TORM THOR",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}