{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18b5",
    "title": "إيران: انطلاق مناورات \"فدائيو الولاية\" الـ11 لسلاح الجو",
    "full_text": "انطلاق المرحلة الرئيسية والتشغيلية من مناورات \"فدائيو الولاية 11\" للقوات الجوية الإيرانية بمحافظة أصفهان، والمتحدث باسم المناورات يقول إنها \"تحاكي عمليات التصدي لهجمات العدو عبر تكتيكات حديثة وثنائية الجانب\". بدأت إيران، اليوم الأحد، المرحلة الرئيسية والتشغيلية من مناورات \"الاقتدار الجوي\" تحت عنوان \"فدائيو الولاية 11\"، برعاية قائد القوات الجوية للجيش الإيراني، العميد أمير حميد واحدي، ومحورية \"قاعدة الشهيد بابائي\" الجوية، في منطقة أنارك، بمحافظة أصفهان، وسط إيران، وبمشاركة جميع الوحدات التابعة لسلاح الجو الإيراني. وقال المتحدث باسم المناورات العميد علي رضا رودباري، إنه بعد تطوير المقاتلات والطائرات المسيّرة، والتي تمّ نشرها في قاعدة أصفهان منذ عدة أيام، \"المناورات تحاكي عمليات التصدي لهجمات العدو عبر تكتيكات حديثة وثنائية الجانب\". وأوضح العميد رودباري، أنه \"إلى جانب قاعدة الشهيد بابائي، هناك العديد من القواعد التابعة للقوة الجوية، في طهران ومحافظات فارس وبوشهر وهرمزكان وخوزستان، جنوب وجنوب غرب إيران، وأيضاً محافظة خراسان، وجابهار ، شرق وجنوب شرق البلاد، التي تساهم في هذه المناورات أيضاً\". وكان قائد القوة الجوية في الجيش الإيراني العميد أمير حميد واحدي، أعلن أنه \"سيتم في إطار هذه المناورات استخدام 92 نوعاً من الطائرات المقاتلة والقاذفة والطائرات المسيّرة، لتنفيذ أنواع العمليات الاستطلاعية والتقاط الصور وتدمير الأهداف الجوية والبرية والعمليات النفسية والحرب الإلكترونية، وعمليات الدفاع المدني، واختبار المنظومات المنتجة حديثاً والمعدات الحديثة\". \n26 اب\n \n25 اب\n ولفت إلى أنّ أهم محاور المناورات ترتكز على \"تعزيز العلاقات الإقليمية وحسن الجوار، والدفاع عن الحدود الجوية للبلاد\". وشدد العميد واحدي في الختام على القوة الجوية للجيش الإيراني جنباً إلى جنب القوات المسلحة الأخرى في البلاد، وبأوامر من القائد العام للقوات المسلحة، والتي تعهدت بحماية سماء الجمهورية الإسلامية الإيرانية. وفي أواخر شباط/فبراير الماضي، أطلقت إيران مناورات الدفاع الجوي \"المدافعون عن سماء الولاية 1401\"، عبر استخدام منظومات محلية الصنع، بمشاركة وحدات ومنظومات الدفاع الجوي المختارة لقوات الجيش وقوات الجوفضاء التابعة لحرس الثورة والقوات الجوية للجيش.   وفي كانون الثاني/يناير الماضي، أجرت إيران مناورات \"ذو الفقار\"، بمشاركة مختلف الوحدات التابعة للجيش الإيراني في سواحل مكران، وحققت جميع أهدافها المحددة، عبر استخدام المعدات والأجهزة المصنعة محلياً. يذكر أنه في 14 تموز/يوليو الجاري، قال القائد العام لحرس الثورة الإيرانية اللواء حسين سلامي: \"سنتصدى بقوة لكل المتطاولين، وسنقضي على كل من يحاول زعزعة أمن البلاد، لكننا سننقذ من يحتاج إلى المساعدة\".   وأشار سلامي إلى أنّ \"كل سياسات الأعداء تقوم على استراتيجية التقسيم، واستراتيجية زرع الفرقة، واستراتيجية العقوبات\"، لافتاً إلى أنّ \"نظام الهيمنة كرّس كل ألوان سياساته المعادية ضد الدول المختلفة ضد إيران جملة واحدة\".  \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للقوات الجوية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أصفهان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حميد واحدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاعدة الشهيد بابائي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أصفهان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي رضا رودباري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أصفهان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رودباري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشهيد بابائي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فارس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوشهر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهرمزكان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخوزستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب وجنوب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خراسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجابهار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حميد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الجوفضاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات الجوية للجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مكران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}