{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09c0",
    "title": "\"أطباء بلا حدود\" حول الأزمة الإنسانية في غزة: الوضع بات مرعباً",
    "full_text": "مسؤولة في منظمة أطباء بلا حدود، تؤكد أنّ \"الرعب في قطاع غزّة وصل لدرجة لم تعد هناك كلمات لوصفه\"، وأن الفلسطينيين يواجهون صعوبة في الوصول إلى الغذاء وفي المقابل ليس لديهم الأموال لشراء حتى الاحتياجات الأساسية للتغذية. اعتبرت المنسقة الطبية لمنظمة \"أطباء بلا حدود\" في القدس، جيليميت توماس، أنّ \"الرعب في قطاع غزّة وصل لدرجة لم تعد هناك كلمات لوصفه\". وأوضحت توماس في حديثها لإذاعة \"فرانس إنفو\" الفرنسية، أنّ ضحايا الهجمات الإسرائيلية المتواصلة على غزّة منذ ما يزيد عن 80 يوماً \"هم المدنيون\". في غضون ذلك، بيّنت أنّ الفلسطينيين في غزّة يواجهون صعوبة في الوصول إلى الغذاء، وأنّ الناس هناك ليست لديهم الأموال لشراء حتى الاحتياجات الأساسية للتغذية، مشيرةً إلى أنّ شبكات الاتصالات في قطاع غزّة مقطوعة، وأنّ عمال الإغاثة الإنسانية لم يتمكنوا من التواصل فيما بينهم، \"الأمر الذي يعيق إيصال المساعدات للأهالي\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n يضيفون الكلور إليها.. بهذه الطريقة يستخدم أهالي غزة المياه الملوّثة للشرب والطهو #غزة_تستغيث #الميادين_Go pic.twitter.com/FmqX718k71 \n\n وأعربت توماس عن قلقها البالغ إزاء ما يحدث في غزّة، قائلة: \"لم تعد هناك كلمات لوصف الرعب الذي تعيشه غزّة اليوم\". وفي سياق متصل، أعلنت جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني، انقطاع الاتصال مع طواقمها في قطاع غزّة بسبب قطع خدمات الاتصالات والإنترنت. يأتي ذلك فيما تواصل قوات الاحتلال الإسرائيلي عدوانها على المدنيين في قطاع غزّة لليوم الـ 82 على التوالي، وأكّد مراسل الميادين ارتكاب عدة مجازر بحق المدنيين، طالت جميع أنحاء القطاع، وهو ما يتنافى مع ما يروج له الاحتلال عن وجود مناطق آمنة في الجنوب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيليميت توماس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توماس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس إنفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توماس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}