{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a3e",
    "title": "\"فايننشال تايمز\": معركة ميزانية الاتحاد الأوروبي ستنعكس على دعم كييف",
    "full_text": "صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية تتحدث عن خلافات بين الدول الأعضاء في الاتحاد الأوروبي تسببت بتأخر الدعم لأوكرانيا، وسط مخاوف من وجود مشكلات أخرى تهدد تدفق الدعم المالي إلى كييف. ذكرت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية، في مقال، أنّ تمويل الاتحاد الأوروبي لدعم أوكرانيا يتأخر بسبب الخلافات بين الدول الأعضاء، وسط مخاوف من وجود مشكلات في تحديد الميزانيات الوطنية وارتفاع التكاليف في \"بروكسل\"، ما يهدد تدفق الدعم المالي إلى كييف. وأوضحت الصحيفة أنّ طلبات بروكسل للحصول على إجمالي 86 مليار يورو من التمويل الإضافي بهدف تخفيف الضغوط على ميزانية الاتحاد الأوروبي مع الحفاظ على 4 سنوات من الدعم لأوكرانيا، أدّت إلى تقسيم الدول الأعضاء، إضافةً إلى دعوات للتخفيضات وجدول زمني أطول للموافقة، وفقاً لأشخاص مشاركين في المحادثات. كذلك، أشارت الصحيفة إلى أنّ الجدل القائم يُعدّ اختباراً رئيسياً للعزم الغربي على إبقاء الدعم لأوكرانيا، إذ يبدأ المتشكّكون في الحرب في أوروبا والولايات المتحدة بالإشارة إلى المكاسب المحدودة التي حققها هجوم كييف المضاد ضد روسيا. \n26 اب\n \n24 اب\n وحتى الآن، تعقدت مفاوضات التمويل بسبب قيام المفوضية الأوروبية بجمع الدعم المالي لأوكرانيا مع متطلبات زيادة ميزانية الاتحاد الأوروبي، بما في ذلك مخصصات لتغطية تكاليف فوائد الديون وزيادة رواتب مسؤولي الاتحاد الأوروبي. وقالت العديد من الدول الأعضاء: \"في حين أن الدعم المالي الإضافي لأوكرانيا معقول، فإنّ العناصر الأخرى للحزمة هي نتيجة مشكلة داخلية في إدارة ميزانية الاتحاد الأوروبي لا تستحق تمويلاً إضافياً. وتعتمد أوكرانيا على المساعدات المالية من شركائها الغربيين لتتمكن من تغطية عجز ميزانيتها. وأعلنت وزارة المالية أنها تلقت 3 مليارات دولار لدعم الميزانية من شركاء أوكرانيا في شهر حزيران/يونيو، مع 40% منها كمنح. وسبق أن قال وزير المالية الألماني كريستيان ليندنر: \"لا يمكن لأوكرانيا أن تعتمد علينا في مسألة التمويل العسكري\". وردّ وزير الدفاع البريطاني بن والاس على طلبات أوكرانيا المتزايدة للأسلحة، قائلاً إنّ \"بريطانيا ليست شركة أمازون العالمية للبيع بالتجزئة\". ورأى مسؤولون أميركيون وبريطانيون أنّ \"أوكرانيا يجب أن تكون ممتنّة للمساعدة، وألا تقفز مباشرة إلى البند التالي في قائمة طلب الأسلحة\"، بحسب وسائل إعلام غربية. \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريستيان ليندنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن والاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شركة أمازون العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}