{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2485",
    "title": "العراق: الحكومة تدعو إلى حراك عربي وإسلامي لمنع الإبادة الجماعية في غزة",
    "full_text": "الحكومة العراقية تدعو إلى حراكٍ عربي وإسلامي وإقليمي من أجل منع الإبادة الجماعية في غزة، وتقول إنّه يهدف إلى وضع حدٍ لاستهتار الاحتلال بالأعراف الدولية والإنسانية. دعت الحكومة العراقية، اليوم الأربعاء، إلى حراكٍ عربيٍ وإسلاميٍ وإقليميٍ مسؤول على المستوى الشعبي والرسمي، من أجل منع الإبادة الجماعية التي يرتكبها الاحتلال في قطاع غزة. وقال الناطق باسم الحكومة العراقية، باسم العوادي، إنّ الحراك يهدف إلى \"وضع حدٍ للاستهتار بالأعراف الدولية والإنسانية، والحيلولة دون انتشار الصراع في المنطقة\". ويهدف الحراك أيضاً، وفقاً للعوادي، إلى وضع حد لدفع المنطقة \"بشكل غير مسؤول نحو شفير دوامة من العنف لا نهاية لها\". كما ثمّنت اعتراف عددٍ من الدول بدولة فلسطين، رداً على قوىً دولية، \"ساندت العدوان أو سكتت عنه وأمعنت في تبرير الجريمة\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n تتابع الحكومة العراقية مُجريات الأوضاع في غزّة والأراضي المحتلة بفلسطين، وعلى وجه الخصوص التصعيد الأخير للعدوان الصهيوني على رفح، مع ارتقاء المزيد من النساء والأطفال والمدنيين العزّل شهداءَ، ما يستدعي وقفة عربية وإقليمية استثنائية، مثلما تُحتم على المجتمع الدولي ومُنظماته تحمّل… pic.twitter.com/4TytYrFamz \n\n وبعيد إصدار محكمة العدل الدولية أمراً للاحتلال الإسرائيلي، بوقف الهجوم العسكري على رفح، جنوبي قطاع غزة، رحّب رئيس الحكومة العراقية محمد شياع السوداني بالقرار، مؤكّداً أنّه يعبّر عن \"الضمير الحي للعالم\". أما ممثّل العراق أمام محكمة العدل الدولية، حيدر شياع البراك، فأكّد أنّ كيان الاحتلال \"يرتكب العديد من انتهاكات مبادئ القانون الدولي، ويجب محاسبته\"، مشدّداً على \"محاولة دعم الشعب الفلسطيني أمام المحكمة\". ويأتي هذا الإعلان في وقتٍ يواصل الاحتلال عدوانه على قطاع غزة لليوم الـ236. وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية في غزة، اليوم الأربعاء، أنّ حصيلة العدوان الإسرائيلي على القطاع ارتفعت إلى 36171 شهيداً، و81420 إصابة منذ اندلاع \"طوفان الأقصى\" في 7 تشرين الأوّل/أكتوبر 2023. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العوادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد شياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيدر شياع البراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}