{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c290c",
    "title": "تعليقاً على ادعاءات حرصها على مدنيي غزة.. حماس: هاريس تبدأ حملتها الانتخابية بالأكاذيب",
    "full_text": "نائبة الرئيس الأميركي المرشحة الأبرز للحزب الديمقراطي للانتخابات الرئاسية كامالا هاريس، تدعي، في مؤتمر صحافي، أنها نقلت لرئيس الحكومة الإسرائيلية بنيامين نتنياهو، \"قلقها العميق\" بشأن عدد الضحايا في قطاع غزة، وحركة حماس تصف تصريحاتها بـ\"الأكاذيب الملفقة\". رأى عضو المكتب السياسي لحركة حماس، عزت الرشق، أن ادّعاء نائبة الرئيس الأميركي، والمرشحة الأبرز للحزب الديمقراطي للانتخابات الرئاسية، كامالا هاريس، \"حرصها على الوضع الإنساني وحزنها على المعاناة التي أصابت أهل غزة\"، كذبة أميركية متجددة. وأكد الرشق أنّ الولايات المتحدة لو أرادت وقف الحرب لأوقفتها، وحجبت دعمها العسكري والأمني والسياسي والاستخباري عن \"جيش\" الاحتلال.  وذكّر الرشق هاريس، التي رأى أنها بدأت حملتها الانتخابية بالأكاذيب الملفقة، بأنّ شهداء غزة ليسوا مجرد \"وفيات\"، بل مدنيون أبرياء، شيوخ ونساء وأطفال ونازحون، قتلهم \"الجيش الصهيونازي\" بقرار آثم وبسلاح وغطاء سياسي أميركي تام. ووصف الرشق مرشحة الحزب الديمقراطي الأبرز للانتخابات الرئاسية بـ\"المستهترة بحقوق الإنسان التي تدّعي حمايتها، وبحق مقاومة المحتل المكفول بالقانون الدولي\"، ورؤيتها بـ\"المنحرفة لصالح الكيان الصهيوني وضد شعبنا الفلسطيني وحقه في الحياة\".  \n25 اب\n \n25 اب\n وكانت هاريس قد أعلنت، في مؤتمر صحافي، أنها عقدت محادثات \"صريحة وبناءة\" مع رئيس الحكومة الإسرائيلية، بنيامين نتنياهو، وعبرت له خلالها عن \"التزامها الراسخ تجاه إسرائيل وأمنها\".  وزعمت هاريس أنها نقلت لنتنياهو \"قلقها العميق\" بشأن عدد الضحايا في غزة، والأزمة الإنسانية في القطاع، وأنها أكدت له أنّ الوقت قد حان لإبرام هذا الاتفاق بشأن الحرب في غزة. وأكدت هاريس التزامها بمسار \"حل الدولتين\" بوصفه المسار الوحيد القابل للتطبيق. بدوره، الرئيس الأميركي جو بايدن، أكد مجدداً التزام واشنطن الصارم بأمن \"إسرائيل\" ضد جميع التهديدات من إيران وحماس وحزب الله واليمنيين. وأكد البيت الأبيض أنّ بايدن عبّر خلال اجتماعه مع نتنياهو عن الحاجة إلى سد الثغرات المتبقية وإبرام اتفاق بشأن غزة في أسرع وقت ممكن، مشدداً على الحاجة لإزالة أي عقبات تعترض وصول المساعدات إلى قطاع غزة، حد زعمه. نتنياهو ليس مجرم حرب فقط بل كاذب أيضاً.تقرير: إسراء الفرج#الولايات_المتحدة #الكونغرس#فلسطين_المحتلة @AlfarajEsra pic.twitter.com/WHZqTY3ewj \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصهيونازي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}