{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d3f",
    "title": "وزير خارجية فنزويلا: \"إسرائيل\" ترتكب الإبادة في غزة بدعم مالي وسياسي أميركي",
    "full_text": "وزير الخارجية الفنزويلي، إيفان خيل بينتو، يؤكد أنّ الاحتلال الإسرائيلي يرتكب الإبادة الجماعية في غزة بدعم مالي وسياسي من الولايات المتحدة، حاثّاً على وقف هذه الإبادة. حثّ وزير الخارجية الفنزويلي، إيفان خيل بينتو، على إنقاذ ما سمّاه \"الالتزام العالمي بمكافحة الكراهية والتعصّب، بجميع أشكالهما\"، وذلك من خلال مكافحة الهمجية الإسرائيلية التي تمارس على الشعب الفلسطيني، منذ 75 عاماً، وتحديداً الإبادة الجماعية الحالية في غزة. وفي منشور على حسابه في تطبيق \"أكس\"، أكد خيل بينتو أنّ الاحتلال الإسرائيلي يرتكب الإبادة في القطاع بـ\"دعم مالي وسياسي من الولايات المتحدة الأميركية\".  \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n La liberación de Auschwitz el 27 de enero de 1945 marcó el fin de uno de los capítulos más oscuros de la historia humana. Las tropas soviéticas llegaron al campo de concentración y exterminio nazi, encontrando a miles de prisioneros en condiciones inhumanas. Este trágico evento… pic.twitter.com/0h8DpdK9sW \n\n كذلك، شدّد وزير الخارجية الفنزويلي على ضرورة \"وقف هذه الإبادة الجماعية\"، مشيراً إلى استشهاد ما يزيد على 23 ألف فلسطيني (آخر إحصاءات وزارة الصحة في غزة أشارت إلى وجود أكثر من 26 ألف شهيد)، ووجود \"آلاف آخرين في عداد المفقودين تحت الأنقاض\". والشهر الماضي، أكد خيل بينتو أنّ \"ما يحدث في غزة هو إبادة بأسلوب نازي\"، مضيفاً أنّ \"الصور والشهادات التي تصل يومياً من القطاع، تظهر جرائم الحرب التي ترتكبها إسرائيل\"، مشدّداً على \"وجوب محاكمة مرتكبي هذه الجرائم\". وسبق أن قالت كاراكاس إنّ \"إسرائيل ستُحاكم، عاجلاً أم آجلاً، تحت مظلّة القانون الدولي، على الجرائم التي ترتكبها\"، معلنةً انضمامها إلى دولٍ لاتينيةٍ أخرى، من أجل المطالبة بوقف فوري للعدوان الإسرائيلي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيفان خيل بينتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفان خيل بينتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خيل بينتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الفنزويلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيل بينتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاراكاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}