{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f83",
    "title": "بيرو تعلن حالة الطوارئ لمنع عبور المهاجرين",
    "full_text": "رئيسة بيرو دينا بولوارتي تعلن حالة الطوارئ على حدود البلاد الواقعة في أميركا الجنوبية، وتأمر بنشر قوات لتعزيز نقاط التفتيش ومنع دخول المهاجرين \"غير الشرعيين\" الآتين من تشيلي. أعلنت رئيسة بيرو دينا بولوارتي، أمس الأربعاء، حالة الطوارئ على حدود البلاد الواقعة في أميركا الجنوبية، وأمرت بنشر قوات لتعزيز نقاط التفتيش ومنع دخول المهاجرين \"غير الشرعيين\" الآتين من تشيلي. ومنذ أسابيع، تمنع السلطات البيروفية دخول مئات المهاجرين من مدينة أريكا في شمال تشيلي عبر مدينة تاكنا البيروفية. من جهتها، تقول الأمم المتحدة إنّ هؤلاء مواطنون من هايتي وفنزويلا عاشوا مؤخراً في تشيلي، ويحاولون الآن المغادرة.  \n26 اب\n \n26 اب\n ويزعم كثيرون أنّهم يسعون للعودة إلى ديارهم أو المضي شمالاً للوصول إلى الولايات المتحدة، في ظلّ تشديد تشيلي قيود الهجرة. وأرسلت حكومة بيرو 200 مسؤول شرطة لتعزيز نقاط مراقبة الهجرة، مشيرةً إلى أنّ الهدف هو محاولة الحد من من هذه المخالفات العابرة للحدود.  وقالت الرئيسة دينا بولوارتي، أمس الأربعاء، إنّه سيتم نشر جنود إضافيين لدعم الشرطة عند المعابر الحدودية مع تشيلي وبوليفيا والبرازيل والإكوادور وكولومبيا.  وأضافت للصحافيين: \"الشرطة الوطنية ستُحافظ على النظام الداخلي بدعم من القوات المسلحة\". ولم تذكر الحكومة ما الذي ستترتب عليه حالة الطوارئ أو المدة التي ستستمر فيها. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيرو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولوارتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولوارتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات البيروفية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أريكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال تشيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاكنا البيروفية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هايتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة بيرو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دينا بولوارتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوليفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإكوادور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}