{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c44",
    "title": "إعلام مصري عن مصدر رفيع: لن نقبل أي تحرك إسرائيلي في محور \"فيلادلفيا\"",
    "full_text": "من جديد، تؤكد المصادر المصرية عدم تهاون القاهرة في مواجهة أيّ تحرك إسرائيلي في محور \"فيلادلفيا\" (صلاح الدين). نقلت قناة \"القاهرة\" المصرية، عن مصدر رفيع، أن من غير المقبول أن يكون هناك أي تحرك من الجانب الإسرائيلي في محور \"فيلادلفيا\" (صلاح الدين). نتنياهو يسعى للسيطرة على محور فيلادلفيا، وقطع غزة عن أي اتصال مع حدود عربية #غزة #فلسطين #محور_فيلادلفيا #الميادين_Go pic.twitter.com/1uITPvMmE8 \n\n وكانت مصادر فلسطينية خاصة بالميادين أفادت، يوم الأحد، بأنّ \"مصر أبلغت الفصائل الفلسطينية قرارها الحاسم، بشأن عدم السماح للاحتلال الإسرائيلي باجتياح الحدود الفلسطينية - المصرية في رفح\".  \n26 اب\n \n26 اب\n ولفتت المصادر إلى تشديد مصر على أنّ \"أي اعتداء على الحدود المصرية - الفلسطينية هو اعتداء على الأمن القومي المصري\". لماذا هناك تركيز إسرائيلي على محور \"فيلادلفيا\" (الحدودية بين غزة ومصر)؟أستاذ علم الاجتماع السياسي في جامعة القاهرة محمد سيد أحمد لـ #الميادين #غزة #مصر#فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/W6nkDoOS7c \n\nوأكّد رئيس هيئة الاستعلامات المصرية، ضياء رشوان، في وقت سابق من هذا الشهر، أن \"سعي إسرائيل للسيطرة على محور فيلادلفيا في قطاع غزة على طول الحدود مع مصر\" سيؤدي إلى \"تهديد خطير وجدّي للعلاقات المصرية - الإسرائيلية\". وقال رشوان، في بيان في الموقع الرسمي لهيئة الاستعلامات، \"إن الفترة الأخيرة شهدت عدة تصريحات لمسؤولين إسرائيليين، على رأسهم رئيس الوزراء بنيامين نتنياهو، تحمل مزاعم وادّعاءات باطلة بشأن وجود عمليات تهريب للأسلحة والمتفجرات والذخائر ومكوّناتها، إلى قطاع غزة، من الأراضي المصرية\". وأضاف أن \"إمعان إسرائيل في تسويق هذه الأكاذيب هو محاولة منها لخلق شرعية لسعيها لاحتلال ممرّ فيلادلفيا في قطاع غزة، على طول الحدود مع مصر\"، وهو ما يُعَدّ \"مخالَفةً للاتفاقيات والبروتوكولات الأمنية الموقّعة بينها وبين مصر\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفصائل الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة القاهرة محمد سيد أحمد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الاستعلامات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ضياء رشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لهيئة الاستعلامات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}