{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c250f",
    "title": "استطلاع هيئة البث الإسرائيلية: 70% من الإسرائيليين يرغبون في إزاحة نتنياهو",
    "full_text": "صحيفة \"الغارديان\" البريطانية تقول إنّ المعنويات في \"إسرائيل\" تتراجع مع انهيار محادثات إطلاق سراح الأسرى، أظهر استطلاع، أجرته هيئة البث الإسرائيلية، أن \"70% من الإسرائيليين يرغبون في إزاحة رئيس الوزراء الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، والتعجيل في إجراء انتخابات\". وذكرت صحيفة \"فايننشال تايمز\" الأميركية أنّ \"إسرائيل\"، التي تتعرض لضغطٍ متزايد من محكمة العدل الدولية والمحكمة الجنائية الدولية، تحتاج الآن، أكثر من أي وقت مضى، إلى \"قيادة مسؤولة ورصينة، لا يرغب رئيس الوزراء الحالي، بنيامين نتنياهو، في توفيرها، ولا يستطيع ذلك\". \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n  وأشارت الصحيفة إلى أنّ إجراءات المحاكم تُعَدّ ضربة لـ\"إسرائيل\"، مؤكدةً أنّ الضغط الدولي، بشأن الكارثة الإنسانية في غزة، يسلط الضوء على مدى \"صعوبة دعم نتنياهو واليمين، الذي يعتمد عليه من أجل المحافظة على تماسك ائتلافه الحاكم، حتى بالنسبة إلى الحلفاء\". تظاهرات في القدس المحتلة تطالب باستقالة نتنياهو وإجراء انتخابات مبكرة والذهاب فوراً إلى صفقة تبادل، والشرطة الإسرائيلية تعتقل متظاهرين#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/DC6LRkPI5s \n\n وذكرت صحيفة \"الغارديان\" البريطانية، اليوم الاثنين، أنّ المعنويات في \"إسرائيل\" تتراجع مع انهيار محادثات إطلاق سراح الأسرى، مشيرةً إلى وجود مزيد من الاعتقاد باستحالة تحقيق النصر الكامل على \"حماس\"، مسلّطةً الضوء على الانقسامات الحادة في المجتمع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}