{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2aef",
    "title": "الصومال: قتلى بتفجير في العاصمة مقديشو وحركة الشباب تتبنى الهجوم",
    "full_text": "تفجير يستهدف الطريق الواصل ما بين العاصمة مقديشو ومدينة أفجوي ويؤدي إلى مقتل عدد من الأشخاص وإصابة آخرين، وحركة \"الشباب\" تعلن مسؤوليتها. قُتل عدد من الأشخاص وأصيب آخرون بتفجير انتحاري مشتبه فيه بالعاصمة الصومالية مقديشو، اليوم الأربعاء. ووقع الهجوم بالقرب من نقطة تفتيش أمنية، في منطقة غرسبالي، على الطريق السريع الواصل بين مقديشو وأفغويي، الواقعة شمالي غرب العاصمة. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وقال المسؤول الأمني في مقديشو، نور عبد الرحمن، في حديث لوكالة \"الأناضول\"، إن \"الهجوم وقع خلال ساعات الذروة الصباحية\"، وإن الشرطة تعتقد أنه \"تفجير انتحاري\"، مضيفاً أنه \"تم فتح تحقيق لمعرفة أسباب الانفجار\" وفق تعبيره. وذكر شهود عيان أن تفجيراً انتحارياً بسيارة مفخخة استهدف نقطة تفتيش تابعة لجهاز المخابرات والأمن الوطني الصومالي \"نيسا\" في ضواحي العاصمة.  من جهتها، أعلنت حركة \"الشباب\" مسؤوليتها عن الهجوم في العاصمة مقديشو. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفجوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرسبالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفغويي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نور عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأناضول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأمن الوطني الصومالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}