{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e16",
    "title": "إعلام إسرائيلي يؤكد: بيانات وزارة الصحة في غزة بشأن أعداد الضحايا موثوقة",
    "full_text": "الإعلام الإسرائيلي يفيد بأنّ \"إسرائيل\" راقبت سراً مسؤولي وزارة الصحة في غزة، ووجدت أنّ بياناتهم بشأن أعداد الشهداء موثوقة. ذكر الإعلام الإسرائيلي، اليوم الأربعاء، أنّ \"إسرائيل\" راقبت سراً مسؤولي وزارة الصحة في غزة، ووجدت أنّ بياناتهم حول أعداد الشهداء \"موثوقة\". وقال الصحافي الإسرائيلي، يوفال أبراهام، في تغريدة عبر منصة \"إكس\": \"أخبرتنا مصادر استخباراتية إسرائيلية، أنّ المخابرات الإسرائيلية قامت سراً بمراقبة المسؤولين في وزارة الصحة في غزة، للتحقق مما إذا كانت بياناتهم حول عدد المدنيين الذين قتلوا في غزة موثوقة\". كما أضاف أنّ \"الجيش وجد أنّ الأرقام موثوقة، ويستخدمها الآن بانتظام داخلياً في الإحاطات الاستخباراتية\". \n26 اب\n \n26 اب\n وأشار إلى أنه \"وفقاً لمصدرين، فإنّ المخابرات الإسرائيلية ليس لديها قياس مستقل جيد للعدد الإجمالي للمدنيين، الذين قتلهم الجيش في غزة، مما يجعل بيانات وزارة الصحة المصدر الرئيسي للمعلومات\". أطفال غزة يموتون ببطء.. أحد أساليب الإبـ.ـادة التي يعتمدها الاحتلال#أطفال_غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/VjA8fX2kfo \n\n يُشار إلى أنه في وقتٍ سابق، أكد الناطق الرسمي بإسم الأمين العام للأمم المتحدة، ستيفان دوجاريك، أنّ الأرقام التي \"تقدمها وزارة الصحة في غزة عن عدد الضحايا والجرحى سليمة، ونحن نعتمدها\". وقبل ذلك، نقلت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، عن مسؤولين أميركيين قولهم، إنّ تقديراتهم لعدد الضحايا الفلسطينيين في قطاع غزة من جراء العدوان الإسرائيلي المتواصل، مشابهة للأرقام التي صدرت عن وزارة الصحة في غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوفال أبراهام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المخابرات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستيفان دوجاريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}