{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12fc",
    "title": "بيلاروسيا تعلن وصول بريغوجين إلى أراضيها.. و\"الناتو\" يحذر من الاستخفاف بروسيا",
    "full_text": "بيلاروسيا ترحب بقائد مجموعة فاغنر، يفغيني بريغوجين، الذي وصل إلى منفاه على أراضيها، والأمين العام لحلف الناتو يؤكد ضرورة ألا يقلل الغرب من شأن روسيا على الرغم من التمرد. رحبت بيلاروسيا بقائد مجموعة فاغنر، يفغيني بريغوجين، الذي وصل الثلاثاء إلى منفاه على أراضيها في إطار اتفاق وضع حدّاً لتمرّده في روسيا، في حين أكّد حلف شمال الأطلسي جاهزيته للدفاع عن نفسه بوجه \"أي تهديد\" من موسكو أو مينسك. وأعلن الرئيس البيلاروسي ألكسندر لوكاشينكو أنّ بريغوجين في طريقه جواً إلى بيلاروسيا، قبل أن يذكر في التصريح نفسه أنه بات في البلاد، في إعلان أوردته وكالة الأنباء البيلاروسية \"بيلتا\". وأفادت وسائل إعلام بيلاروسية بأنّ طائرة خاصة تابعة لبريغوجين حطّت في مينسك صباح الثلاثاء. وكان قائد \"فاغنر\" قد غاب عن الأنظار منذ مساء السبت بعد انتهاء تمرّد سيطر خلاله مقاتلوه على قواعد عسكرية وزحفوا نحو موسكو، إلى أن تم أمرهم بصورة مفاجئة بوقف الزحف والعودة أدراجهم. والثلاثاء، قال بوتين خلال مراسم أقيمت في موسكو: \"مع رفاق السلاح، وقفتم في وجه هذه الاضطرابات التي كانت نتيجتها ستغدو الفوضى لا محال... في الواقع، لقد منعتم وقوع حرب أهلية\". ولزم الرئيس الروسي دقيقة صمت تحية لذكرى طياري الجيش الذين قُتلوا خلال التمرّد فيما كانوا \"يؤدّون واجبهم ببسالة\". \n24 اب\n \n23 اب\n وفي لاهاي، قال الأمين العام لحلف شمال الأطلسي ينس ستولتنبرغ، الثلاثاء، إن \"من السابق لأوانه أن نصدر تقييماً نهائياً بشأن تداعيات واقعة انتقال بريغوجين إلى بيلاروسيا، حيث سيتمركز على الأرجح أيضاً بعض من قواته\". وأضاف إثر مأدبة مع قادة سبع دول: \"ما هو واضح تماماً هو أننا وجّهنا رسالة واضحة إلى موسكو ومينسك، مفادها أن حلف شمال الأطلسي موجود لحماية كل حليف وكل شبر من أراضيه\". وأشار إلى أنّ حلف شمال الأطلسي سيقرّ تعزيز دفاعاته في قمة ستعقد الأسبوع المقبل في ليتوانيا بغية \"حماية\" كل أعضائه، خصوصاً أولئك المحاذين لبيلاروسيا، حليفة روسيا. كذلك، شدد ستولتنبرغ على وجوب ألا يقلل الغرب من شأن روسيا على الرغم من الفوضى التي سادت في نهاية الأسبوع. وكانت روسيا قد أجهضت، السبت، تمرداً مسلحاً بقيادة بريغوجين الذي أعلنت في وقتٍ لاحق أنه سيتم إعادة قواته إلى مواقعها \"حقناً للدماء\". جاء ذلك بعد محادثات أجراها الرئيس البيلاروسي ألكسندر لوكاشينكو مع بريغوجين، وموافقة الأخير على مقترح للوكاشينكو لوقف تحركات مجموعة \"فاغنر\" على الأراضي الروسية واتخاذ إجراءات إضافية لخفض التصعيد. وتضمن الاتفاق العديد من النقاط، وأولها أنّ بعض مقاتلي \"فاغنر\" ممّن رفضوا منذ البداية الانخراط في \"حملة\" بريغوجين ستتاح أمامهم إمكانية الانضمام إلى صفوف القوات المسلحة الروسية والتعاقد مع وزارة الدفاع، ولن يخضعوا لأي مساءلة قانونية. وبموجب الاتفاق، يُسقط الكرملين جميع تهم \"التمرد\" ضد بريغوجين ومقاتليه، على أن ينتقل للعيش في المنفى في بيلاروسيا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحلف الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء البيلاروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبريغوجين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ينس ستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليتوانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}