{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0adf",
    "title": "رئيسي والسيسي يتفقان على اتخاذ خطوات ملموسة لإنهاء الخلافات بين إيران ومصر",
    "full_text": "مساعد مكتب الرئيس الإيراني في الشؤون السياسية يكشف عن إجراء أول اتصال هاتفي بين الرئيسين الإيراني والمصري، بعد فوز الأخير بالانتخابات الرئاسية، ويشير إلى أنهما بحثا إنهاء الخلافات بين البلدين، وآخر التطورات في فلسطين المحتلة. كشف محمد جمشيدي، مساعد مكتب الرئيس الإيراني في الشؤون السياسية، في تغريدة عبر حسابة على منصة \"أكس\"، اليوم السبت، عن أول اتصال هاتفي بين رئيسي ونظيره المصري عبد الفتاح السيسي، بعد إعادة انتخاب الأخير رئيساً لمصر للمرة الثالثة.  وقال جمشيدي إنّ رئيسي والسيسي اتفقا على \"اتخاذ خطوات جادة لحسم الخلافات العالقة بين إيران ومصر، وضرورة إنهائها بشكل كامل\". در اولین تماس تلفنی روسای جمهور ایران و مصر، دکتر رئیسی دوره جدید ریاست‌جمهوری جناب سیسی را تبریک گفت. همچنین دو طرف درباره آخرین تحولات فلسطین و اهمیت وحدت اسلامی گفتگو کردند. دو رئیس جمهور توافق کردند که برای حل و فصل نهایی مسایل بین دو کشور گام های ملموس بردارند. \n\n وبحثا خلال الاتصال  الهاتفي، آخر التطورت في فلسطین وخصوصاً في غزة، وأهمية الوحدة الإسلامية. كما هنّأ الرئيس الإيراني نظيره المصري بفوزه بولاية رئاسية جديدة.  \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وفاز السيسي برئاسة مصر في انتخابات رئاسة الجمهورية لعام 2024، في 18 كانون الأول/ديسمبر الجاري،، بعد حصوله على 39 مليوناً و702 ألف و451 صوتاً من أصوات الناخبين محققاً نسبة 89.6% من أصوات المشاركين في الانتخابات، وذلك وفقاً للهيئة الوطنية للانتخابات المصرية. ويذكر أنه في منتصف حزيران/يونيو الماضي، بحثت إيران ومصر رفع العلاقات الدبلوماسية إلى مستوى السفراء. وأكّد رئيس مكتب رعاية المصالح الإيرانية في القاهرة، محمد حسين سلطاني فر، أنّ تطوير العلاقات بين إيران ومصر \"سيكون له تأثير إيجابي ومهم جداً على العلاقات الإيرانية العربية، والتطورات الإقليمية\". وكان وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، قد صرّح في وقت سابق، بأنّ هناك قنوات مباشرة ورسمية بين إيران ومصر، معرباً عن أمله بـ \"انفتاح العلاقات مع مصر عبر اتخاذ خطوات جديدة ومتبادلة لتحقيق ذلك\". وتناول موقع \"Responsible Statecraft\"، مسار التقارب المصري - الإيراني، وأشار إلى أنّ هذا التقارب يشير إلى نمط إقليمي من الدبلوماسية المتجددة، وأنّ العلاقات الودية مع مصر يمكن أن تساعد طهران في مواجهة الجهود الأميركية - الإسرائيلية لإنشاء تحالف عربي ضدها. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مكتب الرئيس الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد جمشيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لمصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمشيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسای",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ایران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "گفت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "همچنین دو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطین",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "گفتگو کردند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "کردند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دو کشور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بردارند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطین",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للهيئة الوطنية للانتخابات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رعاية المصالح الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حسين سلطاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Responsible Statecraft",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}