{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2654",
    "title": "إيران: وسط إقبال كثيف.. تمديد التصويت في الانتخابات الرئاسية حتى منتصف الليل",
    "full_text": "المتحدث باسم لجنة الانتخابات التابعة للداخلية الإيرانية يؤكد تمديد التصويت في الانتخابات الرئاسية حتى الساعة 12 منتصف الليل بتوقيت طهران، وما زالت الدعوات مستمرة إلى التوجه إلى الاقتراع، ورفع نسبة المشاركة. أعلن المتحدث باسم لجنة الانتخابات التابعة للداخلية الإيرانية تمديد التصويت في الانتخابات الرئاسية حتى الساعة 12 منتصف الليل بتوقيت طهران، وسط توقّع تجاوز نسبة الإقبال الأرقامَ المسجّلة في الانتخابات الأخيرة. ومُدِّد الاقتراع للانتخابات الرئاسية الإيرانية في مراكز خارج البلاد في العراق وسلطنة عُمان وتركيا. وما زالت الدعوات، من جانب المحافظين والإصلاحيين، مستمرة، من أجل التوجه إلى صناديق الاقتراع، بعد أن ازدادت حشود المشاركين بعذ ظهر اليوم، مقارنةً بمستوى المشاركة بعد ساعات الصباح والظهيرة. عُرفت مدينة #مشهد بتأييدها للرئيس الراحل #إبراهيم_رئيسي في الانتخابات السابقة. هل يمكن أن نشهد تغييرات في المشهد السياسي اليوم؟أجواء الانتخابات في المدينة تنقلها موفدة #الميادين أونلاين إلى #إيران زهراء رمال #إيران_الجمهورية_تستمر @zahraarammal21 pic.twitter.com/eRIM8eXqqs \n\n وبعد محافطتي طهران ومشهد، حلّت محافظة أصفهان في المرتبة الثالثة، في أعلى نِسَب المشاركين في الاقتراع. وتنتظر صفوف طويلة من الإيرانيين خارج مراكز الاقتراع للإدلاء بأصواتهم، كما لا يزال مراقبو مجلس صيانة الدستور يقومون بجولاتهم في المراكز في مختلف المدن، من أجل الإشراف على سير الانتخابات. \"أكثر من 9 ملايين ناخب إيراني أدلوا بأصواتهم في صناديق الاقتراع حتى الآن\"مراسل #الميادين سياوش فلاح بور #إيران #إيران_الجمهورية_تستمر#الانتخابات_الرئاسية_الإيرانية@SFallahpour pic.twitter.com/r0E2YyLTxv \n\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وينتهي التصويت على الانتخابات الرئاسية الإيرانية، بصورة متتالية، في بعض الدول الغربية، علماً بأنّ صناديق الاقتراع تم اغلاقها بدايةً في نيوزلندا خلال الساعات الماضية. وفي السعودية، تم تسهيل إدلاء الحجاج الإيرانيين بأصواتهم في الفنادق وأماكن السكن الموجودين فيها. كما تم تسهيل أمور الناخبين الإيرانيين الموجودين في جدة والرياض. وجاء ذلك بعد اتصال بين وزير الخارجية الإيراني بالوكالة، علي باقري كني، ووزير الخارجية السعودي، فيصل بن فرحان. وتخوض إيران، اليوم الجمعة، استحقاق الانتخابات الرئاسية للدورة الـ14 في البلاد، من أجل انتخاب خلَف للرئيس الشهيد إبراهيم رئيسي، ضمن 58 ألفاً و640 مركز اقتراع داخل البلاد، و340 مركزاً في أكثر من 95 دولة. وأعلن وزير الداخلية الإيراني، أحمد وحيدي، انطلاق الانتخابات الرئاسية، في دورتها الرابعة عشرة، في 58640 مركز اقتراع داخل البلاد، و344 خارجها، مؤكداً أنّ \"كل الجهات المعنية مستعدة لهذه الانتخابات\".  \"لم نشهد مثل هذا التنافس الكبير منذ عام 2009. ومن أهم الأسباب التي تدفع الناخبين الإيرانيين إلى التوجه للاقتراع هو وجود مرشحين من كل التيارات من أقصى اليمين إلى أقصى اليسار\"مراسل #الميادين أحمد البحراني#إيران_الجمهورية_تستمر@Al_bahrani1983 pic.twitter.com/XZtepwKUqn \n\n وفي وقت سابق، أدلى قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي، بصوته في حسينية الإمام الخميني في طهران، مشدّداً على أنّ المشاركة الكبيرة مطلوبة، من أجل \"إثبات صحة الجمهورية الإسلامية وسلامتها\". وأكد السيد خامنئي أنّ عزّة البلاد وماء وجهها يتوقّفان على حضور الشعب، مشيراً إلى أنّ \"يوم الانتخابات هو يوم النشاط والحماسة في إيران، ولاسيما أنها انتخابات رئاسة الجمهورية\". \nبعد استشهاد الرئيس الإيراني السابق إبراهيم رئيسي ورفاقه في حادث تحطم مروحية، تعلن إيران تنظيم انتخابات رئاسية طارئة يوم 28 حزيران/يونيو.. انتخابات تؤكد استمرار الجمهورية الإسلامية على نهج الثورة.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للداخلية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للداخلية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أصفهان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاح بور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيوزلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيصل بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد وحيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد البحراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسينية الإمام الخميني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رئاسة الجمهورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}