{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cd9",
    "title": "مطالب أميركية بعدم توسيع الصراع: انظروا إلى أصل المشكلة في غزة",
    "full_text": "مراسل الميادين في واشنطن يؤكّد توسّع دائرة المطالبات في الولايات المتحدة بضرورة وضع حدٍ لتطور الصراع في الشرق الأوسط، ومعالجة الحرب في قطاع غزة، على اعتبارها أصل المشكلة التي يرتبط بها التصعيد. أفاد مراسل الميادين في واشنطن بتصاعد دعواتٍ في الولايات المتحدة، مطالبةً بوقفٍ فوري لإطلاق النار في قطاع غزّة، وذلك على خلفية استهداف القاعدة الأميركية بهجومٍ باستخدام الطيران المُسيّر، الأحد، والذي أدّى إلى مقتل 3 جنود أميركيين وإصابة العشرات، ورفع من منسوب التصعيد في المنطقة. وأكّد مراسلنا أنّ أصواتٍ داخل الحزب الديمقراطي الأميركي أعلنت رفضها توسيع الصراع، وطالبت بمعالجة أصل المشكلة وهي الحرب المستمرة في قطاع غزّة. \"دعوات في #الولايات_المتحدة إلى وقف فوري لإطلاق النار في قطاع #غزة بعد استهداف القاعدة الأميركية\"مراسل #الميادين في #واشنطن محمد كريم #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/77k1pFL6Su \n\n وحمّل نائب الرئيس التنفيذي لمعهد \"كوينسي\" للدراسات الأميركي، تريتا بارسي، في تغريدةٍ على حسابه الشخصي على منصة \"إكس\"، المسؤولية الأولى عمّا يحدث للرئيس الأميركي، جو بايدن، مؤكّداً أنّه من خلال رفضه الضغط من أجل وقف إطلاق النار، وضع القوات الأميركية \"في طريق الأذى\". وأشار بارسي إلى أنّ الجنود الأميركيين لم يُقتلوا دفاعاً عن المصالح الأميركية، إنّما \"دفاعاً عن رفض بايدن الضغط على إسرائيل من أجل وقف إطلاق النار\"، مُشيراً إلى أنّ بايدن \"عرّض حياتهم للخطر للدفاع عن قدرة إسرائيل على مواصلة مذبحتها في غزة\". وأشار بارسي إلى أنّه من أجل حماية القوات بشكل حقيقي، وتجنّب الحرب والمزيد من الوفيات الأميركية، التي لا داعي لها، على حد وصفه، يجب على بايدن أن يبدأ في سحب القوات من العراق وسوريا، والضغط على \"إسرائيل\" من أجل وقف إطلاق النار، مُشدّداً على أنّ \"مذبحتها في غزة تغذي أربع جبهات تعرض الولايات المتحدة للخطر\". Some thoughts on the attacks on US troops by Iraqi militias earlier today and the risk of a broader escalation:For more than three months, many of us have warned that in the absence of a ceasefire in Gaza, the risk of the US getting bogged down in yet another war in the Middle… \n\n وبخصوص احتمالات الرد الأميركي، قال مراسل الميادين إنّه \"من غير المُتوقع أن تعلن واشنطن عن أي عملٍ عسكري قبل الشروع به\"، مرجحاً أنّ الأهداف المقدمة إلى الرئيس الأميركي للرد على مقتل الجنود الأميركيين من المحتمل أن تقع في العراق وسوريا. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وكان مراسل الميادين في واشنطن نقل عن مسؤولٍ أميركي تصريحه بأنّ القيادة العسكرية في الولايات المتحدة بصدد \"تحديد الأهداف التي سترد القوات الأميركية عليها\". \"الأهداف المقدمة إلى الرئيس #بايدن للرد على مقتل الجنود الأميركيين من المحتمل أن تقع في #العراق و #سوريا\"مراسل #الميادين في #واشنطن محمد كريم #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/16prmNoenS \n\n ونشرت القيادة المركزية الأميركية بياناً، أكّدت فيه مقتل ثلاثة جنودٍ أميركيين يوم الـ28 من كانون الثاني/يناير الجاري، وإصابة عددٍ آخر منهم من جرّاء هجومٍ بطائرةٍ مُسيّرة على قاعدةٍ في شمال شرقي الأردن، بالقرب من الحدود السورية. وجاء في البيان أيضاً أنّ عدد الجنود الأميركيين الذين أُصيبوا في الهجوم، ارتفع إلى 34 على الأقل، وأنّه يُتوقع أن يتغير العدد مع استمرار الجنود بطلب الرعاية الطبية، كما كشف أنّه تمّ إجلاء ثمانيةٍ من الجنود المُصابين من الأردن، وذلك \"لحاجتهم إلى مستوى أعلى من الرعاية الطبية\". \"القيادة المركزية الأميركية تؤكد في بيان مقتل 3 جنود وإصابة 34 بينهم 8 بحالة خطرة\"مراسل #الميادين في #واشنطن محمد كريم#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/mHvjFgyVdn \n\n وكشف البيان أنّ الهجوم \"وقع في قاعدة الدعم اللوجستي الواقعة في البرج 22 التابع لشبكة الدفاعات الأردنية\"، متطرقاً إلى عديد القوات الأميركية في القاعدة، حيث أضاف أنّه \"هناك ما يقرب من 350 من أفراد الجيش، والقوات الجوية الأميركية، منتشرين في القاعدة التي استهدفت، ويقومون بعددٍ من وظائف الدعم الرئيسية\". يُشار إلى أنّ الرئيس الأميركي، جو بايدن، علّق على الهجوم الذي استهدف القوات الأميركية، قائلاً خلال كلمةٍ له في جولةٍ انتخابية في ولاية كارولينا الجنوبية: \"لقد مررنا بيومٍ صعب الليلة الماضية في الشرق الأوسط، لقد فقدنا ثلاثة أرواح في هجومٍ على إحدى قواعدنا\"، مضيفاً خلال حديثه: \"وسوف نرد على ذلك\". يُذكر أنّ القاعدة التي أعلنت الولايات المتحدة أنّ الهجوم استهدفها، والمعروفة باسم \"البرج 22\"، هي موقع عسكري مُلحق بمخيم \"الركبان\" للاجئين، بالقرب من الحدود الأردنية السورية العراقية، كما أنّها تبعد بضعة كيلومترات فقط عن قاعدة \"التنف\" الأميركية، وهي المُقامة على الأراضي السورية، وقد تمّ استهدافها عدّة مرات من قِبل فصائل المقاومة، منذ تشرين الأول/ أكتوبر 2023. ويمثل هذا الهجوم المرة الأولى التي يُقتل فيها جنود أميركيون، منذ أشهر، في هجماتٍ استهدفت القوات الأميركية في العراق وسوريا، والآن في منطقة الحدود الأردنية السورية، والتي بدأت بعد وقتٍ قصير من بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد كريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوينسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تريتا بارسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بارسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بارسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس #بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد كريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد كريم#طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات الجوية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كارولينا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الركبان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الأردنية السورية العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التنف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الأردنية السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}