{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2aaf",
    "title": "كييف تقرّ: الجيش الروسي يتقدم بسرعة أكبر من المتوقع في بوكروفسك",
    "full_text": "يتقدّم الجيش الروسي في مدينة بوكروفسك الاستراتيجية، ويكبّد الجيش الأوكراني خسائر جسيمة، وفق ما أكدت وزارة الدفاع الروسية. أعلنت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الخميس، السيطرة على بلدة جديدة، على مقربة من مدينة بوكروفسك الاستراتيجية في جمهورية دونيتسك الشعبية في منطقة الدونباس، التي طلب مسؤولوها المحليون من سكانها الإخلاء، خلال الأسبوعين المقبلين مع تقدّم القوات الروسية بسرعة حيث باتت على مسافة عشرة كيلومترات منها. وحذر رئيس الإدارة العسكرية في بلدة ميرنوهراد يوري تريتياك، التي تبعد أقل من 5 كيلومترات عن خط المواجهة شمال دونيتسك، من تقدّم القوات الروسية، عبر قوله \"لا تنتظروا. لن تتحسّن الأمور، بل ستزداد سوءاً. ارحلوا\"، مضيفاً في مقابلة إذاعية أن القوات الروسية \"تتقدّم بسرعة أكبر من المتوقّع، لذا فإننا نحاول بذل أقصى جهد ممكن لإجلاء الناس بحلول نهاية الأسبوع\". وتشكّل بوكروفسك مركزاً رئيسياً للجيش الأوكراني، بفضل موقعها الاستراتيجي الذي يتيح مرونة الوصول إلى مدينة كوستيانتينيفكا، المركز العسكري المهم للجيش الأوكراني، حيث تستخدم القوات الأوكرانية الطريق، ما بين المدينتين، لإعادة إمداد الخطوط الأمامية وإجلاء الجرحى باتجاه مدينة دنيبرو، جنوب شرق. \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n ويواصل الجيش الروسي، تقدّمه منذ أسابيع، في تلك الجبهة، واستطاع السيطرة على العديد من البلدات والمدن الاستراتيجية، ما يتيح له التقدّم تجاه مدينة بوكروفسك. وأفادت وزارة الدفاع الروسية، بأن الجيش الروسي استطاع السيطرة على بلدة ميجيفويه في دونيتسك، واستهدف الجيش الأوكراني، في مناطق دزيرجينسك، بانتيليمونوفكا، روزوفكا، غرودوفكا، سيرغيفكا وفوزدفيزينكا، في جمهورية دونيتسك الشعبية، إضافةً إلى صد خمس هجمات مضادة شنتها القوات المسلحة الأوكرانية. وبلغت خسائر الجيش الأوكراني، بحسب البيان، إلى ما يصل إلى 640 عسكرياً، ومركبتين قتاليتين مدرعتين و9 مركبات وعدد من المركبات المدرّعة. هذا وعقد الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، اليوم الخميس، اجتماعاً حول الوضع في المقاطعات الروسية الحدودية مع أوكرانيا، بحضور النائب الأول لرئيس الحكومة الروسية، دينيس مانتوروف، والقادة الإقليميين، مشدداً على ضرورة دعم السكان المحليين، ومواجهة الجيش الأوكراني وطرده من أراضي مقاطعة كورسك الروسية. ⚡️الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، يعقد اجتماعا حول الوضع في المناطق الحدودية مع أوكرانيا بحضور النائب الأول لرئيس الوزراء الروسي، دينيس مانتوروف، والقادة الإقليمون pic.twitter.com/UiHzCBmzjc \n\n وقال بوتين، خلال اجتماع حول الوضع في مقاطعات كورسك وبيلغورود وبريانسك، إن الجيش الأوكراني \"حاول ضرب محطة كورسك للطاقة النووية ليلاً\"، مضيفاً أنه تم إبلاغ الوكالة الدولية للطاقة الذرية بذلك، ووعدت من جهتها بإرسال متخصصين لتقييم الوضع. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوكروفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوكروفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميرنوهراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوري تريتياك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوكروفسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوستيانتينيفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المركز العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دنيبرو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوكروفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميجيفويه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دزيرجينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بانتيليمونوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روزوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرودوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغيفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفوزدفيزينكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دينيس مانتوروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإقليميين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دينيس مانتوروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلغورود وبريانسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}