{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c076d",
    "title": "إعلام إسرائيلي: واشنطن تقود الحرب الحالية بدلاً من \"إسرائيل\" وفقاً لمصالحها",
    "full_text": "صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية تؤكد أنّ الحرب الحالية تقودها واشنطن، بما يتماشى مع مصالحها، مشيرةً إلى أنّ الدعم الذي تبديه واشنطن للاحتلال \"له ثمنه\". أكدت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية، اليوم الثلاثاء، أنّ الولايات المتحدة الأميركية \"تتولى قيادة الحرب (بدلاً من \"إسرائيل\")، وفقاً لمصالحها  في المنطقة\". وبحسب الصحيفة، فإنّ وصول حاملة الطائرات الأميركية، وتدخّل وزير خارجية واشنطن، أنتوني بلينكن، وتصريحات الرئيس جو بايدن وزيارته المرتقبة إلى \"إسرائيل\"، هي \"أمور تظهر الدعم الأميركي الوثيق لإسرائيل\"، إلا أنّ \"هذه المساعدة لها ثمن\"، على حدّ تعبيرها.  وإذ أعلن البيت الأبيض أنّ بايدن سيزور \"إسرائيل\" يوم غد الأربعاء، رأت \"يديعوت أحرونوت\" أنّ وصوله \"قد يحدّد حدود منطقة الحرب، كجزء من حرب واسعة ضدّ إيران\". وأشارت إلى أنّ المرحلة الحالية هي \"المرحلة الديبلوماسية\"، مرجعةً \"تأجيل الاجتياح البري لقطاع غزة\" إلى ذلك، مؤكدةً أنّ الاجتياح \"لن يحصل خلال زيارة بايدن\". \"مشروع القرار الروسي يدعو إلى إطلاق سراح الأسرى ويدين الإرهاب ضد المدنيين\"مدير مكتب #الميادين في واشنطن منذر سليمان #الميادين #غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/aveDN72arw \n\n وفي غضون ذلك، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ الاحتلال \"طلب مساعدةً من الولايات المتحدة، بقيمة 10 مليارات دولار\". وفي سياق الدعم الأميركي المستمر للاحتلال في عدوانه على قطاع غزة، وصل قائد القيادة المركزية الأميركية، مايكل كوريلا، صباح اليوم، إلى الأراضي المحتلة، بحسب ما أفادت به وسائل إعلام إسرائيلية. وأورد الإعلام الإسرائيلي أيضاً أنّ المستشار الألماني، أولاف شولتس، سيصل اليوم إلى الأراضي المحتلة، في \"زيارة دعم\"، حيث سيلتقي عائلات الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة الفلسطينية. وذكرت \"يديعوت أحرونوت\" أنّ الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، سيزور الأراضي المحتلة قريباً، \"من أجل التضامن مع الاحتلال\". \"#الولايات_المتحدة الأميركية هي التي تخطط للحملة الإعلامية السوداء ضد الفلسطينيين، و #بريطانيا هي الوكيل الأوروبي لهذه الحملة\"مدير المركز الاوروبي لدراسات التطرف في جامعة كامبريدج د. مكرم خوري مخول لـ #الميادين #طوفان_الأقصى #غزة#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/AdGL4HyJo3 \n\n ومساء أمس، أعلن وزير الخارجية الأميركي أنّ بايدن سيزور \"إسرائيل\" الأربعاء، في زيارة قال البيت الأبيض إنّها من أجل \"التشاور بشأن الخطوات التالية\". وبحسب ما أضاف البيت الأبيض، سيزور بايدن أيضاً السلطة الفلسطينية، حيث سيلتقي رئيسها محمود عباس، والأردن، حيث سيلتقي الملك عبد الله، بالإضافة إلى مصر، حيث سيلتقي الرئيس المصري، عبد الفتاح السيسي. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وفي تعليقها على زيارة بايدن المرتقبة، قالت \"القناة الـ13\" الإسرائيلية إنّه \"لم يُدعَ، بل أعلن أنّه سيقوم بالزيارة، لأنه يريد التأكد من أمرين: أولاً أنّ إسرائيل لن تفتح جبهةً في الشمال، ولن تحتلّ غزة بالكامل، وهو حريص على هذين الأمرين\". يُذكر أنّ وزير الخارجية الأميركي وصل إلى مطار الأراضي المحتلة، الخميس الماضي، حيث التقى رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، مدة سبع ساعات ونصف الساعة، في وزارة \"الأمن\" الإسرائيلية.  كما شارك وزير الخارجية الأميركي في اجتماع \"كابينت\" الحرب المقلّص، فيما وصفه محلل الشؤون العسكرية في \"يديعوت أحرونوت\"، يوسي يهوشع، بأنّه \"سيطرة أميركية في إدارة المعركة\". وفي تعليقها على هذه المشاركة، التي عُدَّت سابقةً من نوعها لدى الاحتلال، قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ هذا الأمر \"يظهر إلى أي حدّ يشرف الأميركيون على قرارات إسرائيل\". وكانت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية قد تحدّثت عن \"قلق لدى البنتاغون بشأن احتمال وقوع هجمات جديدة على القوات الأميركية المتمركزة في الشرق الأوسط\"، من قبل إيران وحلفائها. كذلك، يسود قلق داخل الإدارة الأميركية، من أنّ حكومة الاحتلال \"غير مستعدّة لعواقب أي هجومٍ بري في غزة\". بعد 10 أيام من ملحمة #طوفان_الأقصى منظومة المقاومة تسير ضمن خطة منتظمة، أمّا العدو الإسرائيلي ما زال عاجزاً عن الدخول برياً إلى قطاع #غزة\"الخبير في شؤون الأمن القومي إبراهيم حبيب لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/DwGmLn7bIG \n\n يأتي ذلك تزامناً مع عدة تحذيرات من أنّ الحرب في قطاع غزة قد تتسع لتشمل جبهات أخرى، فيما يعاني \"جيش\" الاحتلال ضعفاً وتشتتاً، ويشهد المستويين السياسي والعسكري في \"إسرائيل\" انقساماً وتخبطاً بشأن توسيع الساحات. وأمس، حذّر وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، من أنّ المقاومة قد تتّخذ \"خطوات استباقية\"، مؤكداً أنّ هذا الأمر \"وارد جداً\"، مشدداً على أنّ واشنطن لا يمكنها أن \"تدعوَ الأطراف الأخرى إلى ضبط النفس، بينما تقف هي إلى جانب المجرمين الصهاينة\". وتطرّق إلى كلام الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، خلال لقائه به، قائلاً إنّ السيد نصر الله أوضح ظروف المنطقة والأزمات التي يمرّ فيها الاحتلال على عدة مستويات، بالإضافة إلى خيارات المقاومة للتعامل مع الوضع الراهن. \"العلاقات السياسية بين #مصر والاحتلال في حالة توتر، و \"إسرائيل\" لا تَجرأ على توسيع جبهة القتال خارج #غزة\" عضو الأمانة العامة للمؤتمر القومي العربي أحمد حسين لــ #الميادين #طوفان_الأقصى #غزة pic.twitter.com/AlXJNhJKeg \n\n وقبل ذلك، شدد أمير عبد اللهيان على أنّ \"وقت الحلول السياسية يوشك على النفاد\"، فيما يقترب \"احتمال توسع الحرب إلى جبهات أخرى، إلى مرحلة لا مفر منها\". بدورهم، يتابع المسؤولون الإسرائيليون تصريحات حزب الله \"بحذر وقلق\"، إذ قال مراسل \"القناة الـ12\" إنّه \"يجب الإنصات إلى ما يقوله مسؤولو حزب الله والمسؤولون الإيرانيون\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن سيزور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منذر سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مايكل كوريلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الولايات_المتحدة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكيل الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المركز الاوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جامعة كامبريدج د",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكرم خوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن سيزور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيزور بايدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوسي يهوشع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطاع #غزة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القناة الـ12",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}