{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1527",
    "title": "أكثر من 9 مليار دولار.. قناة السويس تسجل أعلى عائدات سنوية",
    "full_text": "قناة السويس تسجل أعلى عائدات سنوية بلغت 9,4 مليارات دولار بارتفاع قدره نحو 35% عن العام السابق. سجلت قناة السويس أعلى عائدات سنوية خلال العام المالي 2022/23 بلغت 9,4 مليارات دولار بارتفاع قدره نحو 35% عن العام السابق، على ما أكد رئيس هيئة القناة، اليوم الأربعاء. وقال رئيس هيئة قناة السويس، الفريق أسامة ربيع، في مؤتمر صحافي إنّ \"تسعة مليارات و400 مليون دولار هي إيرادات قناة السويس خلال العام المالي 2022/23 ... بزيادة 35%\". وخلال العام المالي 2021/22 وهي الفترة من حزيران/يونيو 2021 إلى تموز/يوليو 2022، سجل الممر الملاحي الدولي عائدات بقيمة سبعة مليارات دولار.    وقال ربيع إنّ القناة \"حققت أعلى معدل للعبور بعدد 25887 سفينة، وأعلى حمولة صافية سنوية لعام مالي قدرها 1,5 مليار طن\". وأشار ربيع إلى أن \"نسبة الإنجاز بمشروع التوسعة والتعميق 92,4 %\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وفي آذار/مارس 2021، جنحت حاملة الحاويات العملاقة \"إيفر غيفن\"، وزنتها نحو مئتي ألف طن في القناة، عندما علقت مقدمتها خلال عاصفة رملية في نقطة في الضفة الشرقية للسويس، ما تسبّب بوقف الملاحة مدة ستة أيام. بسبب ذلك الحادث، وافق الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي في أيار/مايو 2021 على مشروع لتطوير قناة السويس يشمل توسعة وتعميق الجزء الجنوبي للقناة. وتشكّل عائدات القناة مصدراً رئيسياً للنقد الأجنبي في مصر التي تعاني أزمة في تدبيره، دفعت البنك المركزي إلى خفض قيمة العملة بأكثر من النصف لتحقيق شرط مرونة سعر الصرف الذي وضعه صندوق النقد الدولي لإقراض القاهرة. لكن انخفاض قيمة الجنيه المصري وارتفاع معدل التضخم السنوي ليسجل 33,7 % في نهاية أيار/مايو، وضع مزيداً من الضغوط على المصريين في البلد الذي يستورد معظم احتياجاته الأساسية من الخارج. ومنذ العام 2017، حصلت مصر على أربعة قروض من صندوق النقد الدولي لمواجهة النقص في الدولار ودعم الموازنة، ولكن ما تزال مؤشرات التعافي من الأزمة الاقتصادية سلبية. وأعلنت القناة رفع رسوم العبور مرتين العام الماضي بنسبة 6% في شباط/فبراير وبنسبة تراوح بين 5% و10%، حسب نوعية حمولة السفن، في آذار/مارس. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة القناة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة قناة السويس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيفر غيفن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}