{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15f0",
    "title": "إعلام إسرائيلي: كمين جنين استثنائي ومعقّد.. العبوات اخترقت آلية مصفحة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تُعلّق على الكمين الذي تعرّضت له قوات الاحتلال في جنين، وتقول إنّ \"ما حدث استثنائي من ناحية الوسائل التي استخدمت في الكمين\".  علّقت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الاثنين، على الكمين الذي تعرّضت له قوات الاحتلال في جنين، واصفةً ما حدث بـ \"الأمر الأليم والاستثنائي جداً\".  وفي التفاصيل، وقعت قوات الاحتلال في كمين مخطط له في جنين، وقد تضمن تفعيل عبوات ناسفة وإطلاق نار، ما أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي، الذي أشار إلى أنّ \"الجيش يحاول حتى الآن سحب الآلية التي وقعت في الكمين\".  فيديو يوثّق لحظة انفجار عبوة بجيب عسكري إسرائيلي في #جنين.#الميادين #فلسطين pic.twitter.com/PLi49PAcy2 \n\n وبحسب المراسل العسكري في موقع \"والاه\" الإسرائيلي، أمير بوحبوط، فقد \"جرى استدعاء مروحية حربية من نوع أباتشي للمساعدة في إخلاء المصابين، وأُطلق النار عليها من الأرض، ما اضطر الطيار لتفعيل شرارات ضوئية خوفاً من إطلاق صواريخ في اتجاهه\".  وأكّد بوحبوط أنّ \"الدخول المقبل إلى جنين لن يكون سهلاً\"، مضيفاً أنّ السؤال يبقى هو \"كيف أنّ الاستخبارات وقوات شعبة العمليات لم يعرفوا بنطاق هذه العبوات\".  وقالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ \"الحدث الرئيسي حالياً هو إنقاذ المركبات المتضررة من جرّاء العبوة في جنين إذ أصيب ما بين 5 إلى 7 مركبات\". وقال موقع \"والاه\" الإسرائيلي، إنّ \"الجنود دخلوا الى كمين في جنين تضمّن عبوة ناسفة قوية جداً كما كان يفعل حزب الله سابقاً\"، في إشارة إلى الأسلوب الذي كان حزب الله يستخدمه في لبنان أثناء الاحتلال الإسرائيلي للجنوب اللبناني. وأضاف مصدر عسكري إسرائيلي للموقع أنّ \"العبوة التي انفجرت في الحادث تزن على ما يبدو 40 كلغ، وأخرجت آلية \"فنتار\" المحدثة من الخدمة كلياً\". وأشار إلى أنّ \"إنقاذ الجنود استمر أكثر من ساعة\"، مضيفاً أنّ قيادة المنطقة الوسطى حذرت من أن قواعد اللعبة تغيرت بعد أن تفاجأوا بنحو خاص من الحادث\". وفي السياق، قال المراسل العسكري في \"القناة 13\" الإسرائيلية أور هيلر إنّ ما حدث \"استثنائي وأليم ومعقّد جداً\"، موضحاً أنّ \"العبوة انفجرت بجيب عسكري مصفّح، ولكن العبوة على ما يبدو اخترقته وأوقعت إصابات\".  #شاهد لحظة محاولة المقاومة الفلسطينية عرقلة عملية انقاذ تنفذها آلية لجيش الاحتلال لجيب بعد استهدافه pic.twitter.com/qY7AhaTbOl \n\n \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وأضاف أنّ ذلك \"دفع سلاح الجو للزج بطائرة مقاتلة من نوع أباتشي في سماء المنطقة، وهو ما ندر حدوثه للقيام بعملية الإنقاذ، وما لم نره منذ الانتفاضة الثانية\".  وأفاد هيلر بأنّ \"طائرة الأباتشي أطلقت صاروخاً أو صاروخين في اتجاه جنين\"، لافتاً إلى أنّ \"الكاميرا وثّقت ذلك، في انتظار التأكيد الرسمي من الجيش\".  لاول مرة منذ معركة جنين 2002.المروحيات الإسرائيلية تقصف اهداف في مدينة جنين في هذه اللحظات.مشهد من القصف pic.twitter.com/gPwt2vuTqp \n\n وأشار إلى أنّ \"المسلحين الفلسطينيين درسوا أسلوب دخول وخروج قوات المستعربين من المخيم، وزرعوا لهم العبوات هناك مع الكثير من المواد الناسفة\".  وفي هذا الخصوص، قال المراسل العسكري في \"القناة 13\" الإسرائيلية، ألون بن دافيد، إنّ \"ما حدث في جنين استثنائي من ناحية الوسائل التي استخدمت ضد القوات الإسرائيلية\".  ونقل موقع \"والاه\" الإسرائيلي عن مصدر عسكري قوله إنّ \"نطاق وقوة العبوات التي جرى تفعيلها ضد القوات الإسرائيلية أثناء خروجها فاجآ تلك القوات\"، مؤكّداً أنّ \"استخدام عبوات كهذه يُعدّ ارتقاءً في المستوى، وكانت هناك خشية من وجود عبوات أخرى شديدة الانفجار\".   أمّا مراسل الشؤون العربية في \"القناة 13\"، حيزي سيمانتوف، فوصف ما حدث في جنين بأنّه \"معركة بكل ما للكلمة من معنى\".  كذلك، تحدّث مراسل الشؤون العسكرية في القناة \"كان\" الإسرائيلية إيتاي بلومنطال عن أنّ \"جنين تمرّ بعملية لبننة (نسبةً إلى لبنان)\"، قائلاً إنّ ذلك \"أمر مقلق للغاية\".  من جانبه، قال المراسل العسكري في \"القناة 12\"، نير دفوري، إنّ \"القوات الإسرائيلية تقوم منذ عام ونصف العام في هذا الجو بعمليات اعتقال ومداهمات في الضفة، لكن الهجمات الفلسطينية لم تنخفض هناك، بل على العكس تطورت أساليبها\". وفي وقت سابق اليوم، أكّدت سرايا القدس- كتيبة جنين، أنّ مقاتليها استهدفوا قوات الاحتلال بصليات كثيفة من الرصاص خلال اقتحام المخيم، وتفجير عدد من العبوات الناسفة بمركبات عسكرية. وأعلن تصريح عسكري صادر عن سرايا القدس إطلاق عملية \"بأس الأحرار\" لرد عدوان وتوغل قوات الاحتلال على مدينة جنين، مؤكدةً استمرارها في قتال جنود الاحتلال. وقالت كتيبة جنين إنّه لا يزال في جعبتها المزيد والمزيد من المفاجآت، محذرةً قوات الاحتلال من التمادي في عدوانها على منازل الآمنين واستهداف المواطنين. وكانت قوة كبيرة من قوات الاحتلال الإسرائيلي اقتحمت، فجر اليوم، مخيم جنين شمالي الضفة الغربية المحتلة ما أدى إلى اندلاع اشتباكات مسلحة أسفرت عن إصابة عدة مواطنين بجراح مختلفة بينها إصابات وصفت بالخطيرة. وأشارت مراسلة الميادين إلى أن قوات الاحتلال نشرت القناصة على أسطح عدد من المنازل وعمدت إلى استهداف المواطنين.  وأفادت وزارة الصحة الفلسطينية باستشهاد 4 فلسطينيين ووقوع أكثر من 40 إصابة بينهم طفلة. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 18:30\n \n23 اب\n \nاليوم 13:03\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوحبوط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجنوب اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أور هيلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلحين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات المستعربين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألون بن دافيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيزي سيمانتوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيتاي بلومنطال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}