{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2938",
    "title": "السيد خامنئي: الطلاب الأميركيون كشفوا زيف حكومتهم تجاه حقوق الإنسان",
    "full_text": "في تعليق على حركات الاحتجاج الأخيرة في الولايات المتحدة الأميركية، والمناهضة لدعم \"إسرائيل\" في حرب الإبادة التي تشنها على قطاع غزة، السيد علي خامنئي يشير إلى انكشاف الوجه الحقيقي للنظام الأميركي، من خلال استخدامه العنف ضد الطلاب، على مرأى العالم كله. أكد قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي، أنّ \"حركة الطلاب الأميركيين لدعم فلسطین كبيرة جداً، وأجبرت الحكومة الأميركية على انتهاك جميع مزاعمها وشعاراتها بشأن حقوق الإنسان وحرية التعبير\". وأضاف السيد الخامنئي أنّ تلك الحركة دفعت الولايات المتحدة إلى اللجوء إلى \"قمع الجامعات، واستخدام العنف بحق الطلاب، أمام أعين العالم/ من دون أي مجاملة\". \"لم تكن رسالة استقطاب، إنما لإيجاد مساحة تشاركية وحوارية مع الطلاب الأميركيين\"تحت عنوان \"وثيقة المقاومة العالمية، قراءة في رسالة الإمام #الخامنئي إلى الشباب الجامعيين في أميركا\"، أقيمت ندوة في بيروت لمناقشة لغة وروحية وتوجهات الرسالة، وكيفية خلق بيئة عالمية مشتركة لمناصرة… pic.twitter.com/CFptvRrD0q \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وكان السيد الخامنئي وجّه، في السادس من تموز/يوليو الجاري، رسالة إلى الاجتماع الثامن والخمسين لاتحاد الجمعيات الطالبية الإسلامية في أوروبا، أشار فيها إلى قضايا العالم المعقّدة الراهنة، وإلى دور الجمعيات المهم فيها.  وقال السيد خامنئي إنّ اتحاد الجمعيات الإسلامية للطلاب ونشاطاته المستمرة \"ظاهرة مبشّرة، بحيث يمكن لهذا الحضور الجماعي أن يؤدي دوراً ريادياً في القضايا الجارية والمعقّدة حول العالم\". وأوضح أنّ \"التأثير في القضايا الكبرى يستند إلى حماسة الناشطين وإيمانهم وثقتهم بأنفسهم، أكثر من أي عِدّة وعُدّة\". ومن أهم القضايا الراهنة أيضاً، وفق السيد خامنئي، \"البارقة الخافتة، لكن الواعدة، للاحتجاجات الشعبية، وخصوصاً الطالبية في أميركا وأوروبا. كما تواجه منطقة غربي آسيا، وكذلك إيران، قضايا متعددة ومتفاوتة الأهميّة\".  ووجه السيد خامنئي، في وقت سابق، رسالة إلى طلاب الجامعات الأميركية، أعرب فيها عن تعاطفه معهم ومؤازرته لهم، بعد نزولهم إلى الميدان للدفاع عن أطفال غزة ونسائها، مؤكداً أنّ التاريخ يطوي صفحاته، وأنهم في الجهة الصحيحة منه. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعيات الطالبية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اتحاد الجمعيات الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجامعات الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}