{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27eb",
    "title": "روسيا: أسقطنا نحو 57 مُسيّرة أوكرانية فوق المقاطعات الروسية",
    "full_text": "القوات الروسية تسقط نحو 57 طائرة أوكرانية مسيّرة فوق مقاطعتي بريانسك وكورسك غربي روسيا، دون وقوع أيّ إصابات. أسقطت القوات الروسية، فجر اليوم الأحد، 21 طائرة أوكرانية مُسيّرة فوق أراضي مقاطعة \"بريانسك\" الروسية (غربي روسيا). وقال حاكم مقاطعة \"بريانسك\"، ألكسندر بوغوماز في منشورٍ له في موقع \"تلغرام\" للتواصل الاجتماعي: \"خلال ساعة دمّرت القوات الروسية 12 طائرة بدون طيار، من بينها طائرتين مسيرتين فوق بلدة تروبشيفسكي\". وأضاف بوغوماز أنّ القوات الروسية أسقطت أيضاً 8 طائرات مسيرة أخرى فوق أراضي بلدة براسوفسكي، وإثنتين فوق بلدة بوشيبسكي\"، مؤكداً \"عدم وقوع أيّ إصابات من جرّاء إسقاط وتدمير الطائرات الأوكرانية\". \n24 اب\n \n24 اب\n بدوره، أفاد القائم بأعمال رئيس مقاطعة \"كورسك\" (غرب روسيا)، أليكسي سميرنوف بإسقاط 8 صواريخ و36 طائرة مسيرة أطلقتها القوات الأوكرانية في سماء المقاطعة. وتستهدف روسيا مواقع القوات الأوكرانية بضرباتٍ صاروخية، وغاراتٍ جوّية، إذا نفّذت خلال الساعات الماضية 3600 استهدافاً، وفق ما أعلنت القوات الأوكرانية. وتستهدف القوات الأوكرانية، بشكلٍ شبه يومي المناطق الحدودية الروسية في مقاطعات بيلغورود وبريانسك وكورسك وفورونيج وشبه جزيرة القرم، بالطائرات المسيرة والصواريخ. وأفشلت القوات الروسية الهجوم الأوكراني المضاد، على الرغم من الدعم المالي والعسكري الكبير الذي قدّمه حلف \"الناتو\" وعدد من الدول الغربية والمتحالفة مع واشنطن، لنظام كييف. خطة موسكو التي أفشلت هجوم أوكرانيا المضاد.. ماذا تعرف عن \"أسنان التنين\"؟#موسكو #روسيا#أسنان_التنين #اوكرانيا#الميادين_GO pic.twitter.com/nNcZCkX5Ph \n\n \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر بوغوماز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تلغرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تروبشيفسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوغوماز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "براسوفسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوشيبسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أليكسي سميرنوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفورونيج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسنان التنين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "#اوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_GO pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "nNcZCkX5Ph",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}