{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cc2",
    "title": "الصين تكمل أول صفقة للغاز المسال باليوان مع شركة فرنسية",
    "full_text": "بورصة شنغهاي للبترول والغاز الطبيعي تصرّح بأنّ الصين أكملت مع شركة \"توتال انرجي\" الفرنسية أول تداول للغاز الطبيعي المُسال في البورصة باستخدام اليوان. أكملت الصين، الثلاثاء الماضي، أول عملية شراء للغاز الطبيعي المُسال باستخدام التسوية باليوان الصيني بدلاً من الدولار، وذلك لشراء دفعة قادمة من الإمارات، وفق موقع \"أوول برايس\". وتأتي هذه الصفقة وسط تزايد قبول اليوان في السوق الدولية.  وقالت بورصة شنغهاي للبترول والغاز الطبيعي، في بيانٍ، إنّ شركتي الصين الوطنية للنفط البحري \"كنوك\" و\"توتال انرجي\" الفرنسية، أتمتا من خلال البورصة أولى تعاملات الصين في الغاز الطبيعي المُسال التي جرى تسويتها باليوان. وأضافت البورصة أنّ المعاملة شملت نحو 65 ألف طن من الغاز الطبيعي المُسال استوردتها \"توتال انرجي\" من الإمارات قبل تسوية المعاملة مع الشركة الصينية بعملة \"اليوان\". \nاليوم 12:54\n \n23 اب\n وأكّدت الشركة الفرنسية \"توتال انرجي\"، أحد كبار تجار الغاز الطبيعي المُسال في العالم لـ\"رويترز\" أنّ التجارة تشمل الغاز الطبيعي المسال المستورد من الإمارات، لكنّها امتنعت عن التعليق أكثر على الصفقة. وعملت الصين خلال السنوات الماضية على الاتفاق مع عدّة دول على استخدام عملتها المحلية بدلاً من الدولار في التعاملات التجارية وخاصة النفطية، في محاولة للحد من هيمنة الدولار الأميركي على التجارة العالمية. واليوم، أعلن نائب وزير التجارة الصيني غوه تينغتينغ، أنّ بلاده أبرمت مع البرازيل اتفاقية بشأن التجارة الثنائية باليوان الصيني، تهدف إلى توسيع التعاون في قطاعي الأغذية والتعدين. وأضاف المسؤول الصيني أنّه جرى توقيع اتفاقية لتسوية المدفوعات باليوان مع البرازيل، ما يسهّل التجارة بين البلدين بشكلٍ كبير. وقبل أيام، قال الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، إنّ بلاده \"تؤيد استخدام اليوان الصيني في التجارة بين آسيا ودول أميركا اللاتينية\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توتال انرجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليوان",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوول برايس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بورصة شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شركتي الصين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كنوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توتال انرجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باليوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توتال انرجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشركة الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليوان",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الشركة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "توتال انرجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوه تينغتينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}