{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a6e",
    "title": "قصف إسرائيلي مكثّف على مناطق مختلفة من قطاع غزة.. ونزوح جديد في خان يونس",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يشنّ قصفاً مدفعياً مكثفاً على أحياء في المنطقة الوسطى ومدينتي غزة وخان يونس، وارتقاء مزيد من الشهداء نتيجة تصاعد العدوان المستمر، كما وتجدّدت موجة نزوح تحت القصف والاستهداف المباشر للمدنيين. دخل العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة يومه الـ322، وفيه تتعرّض مناطق القطاع كافة لقصف إسرائيلي جوي ومدفعي مكثّف، ما أدى إلى ارتقاء مزيدٍ من الشهداء. ونتيجة لأحدث الاستهدافات التي ينفذها \"جيش\" الاحتلال بحق المدنيين والعائلات الفلسطينية في القطاع، ارتقى 4 شهداء، من عائلة واحدة في قصفٍ مدفعي شمالي مخيم النصيرات، وسط القطاع، كما وصل  عدد من المصابين إلى مستشفى العودة في إثر قصف إسرائيلي استهدف أرض \"المفتي\" شمالي المخيم نفسه. وفي المنطقة الوسطى أيضاً، أكّد مراسل الميادين تعرّض دير البلح لقصف جوي ومدفعي عنيف منذ الفجر، وهي المدينة الصغيرة التي تضمّ تجمعاتٍ كبيرة للنازحين، وتشمل مناطق مقلّصة يدّعي الاحتلال أنها \"آمنة\". وأضاف مراسنا أنّ آليات الاحتلال المتوغلة أطلقت نيرانها شمالي شرقي مخيم البريج وسط قطاع غزة، حيث ارتقى شهيد وأصيب آخرون. في مدينة غزة، شهد حي الزيتون قصفاً مدفعياً عنيفاً بالتزامن مع قصفٍ من الطائرات الحربية، وإطلاق نارٍ من الآليات المتوغلة، التي جدّدت أيضاً قصفها المدفعي لحي الصبرة، ومحيط شارع \"8\" ودوار الدحدوح، في المنطقة. وأكد مراسنا أنّ مدفعية الاحتلال استهدفت المنازل السكنية في شارع كشكو في حي الزيتون. وأفاد المراسل بارتقاء شهداء في شارع 8 قرب مسجد الإمام علي بن أبي طالب في مدينة غزة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n 5 شهداء من عائلة واحدة ارتقوا في قصف إسرائيلي على مركبة تقل بضائع في رفح، جنوبي قطاع غزة، وفقاً لما أكده مراسل الميادين، إضافةً إلى وقوع إصابات في إثر إطلاق نار عشوائي أصاب خيام النازحين في منطقة مواصي مدينة رفح. وشهدت مناطق وسط رفح قصفاً عنيفاً نفذته دبابات الاحتلال، الذي نسف أيضاً عدداً من المنازل قرب مسجد العودة. في خان يونس، استهدفت مدفعية الاحتلال أحياء الوسط، إضافةً إلى حي السطر الشرقي شمالي المدينة، ودوار بني سهيلا شرقيها. كذلك، استهدف الاحتلال خيام النازحين في مواصي خان يونس. وتحدث مراسل الميادين عن موجة نزوحٍ جديدة تشهدها خان يونس، حيث نزح أكثر من 80 ألف فلسطيني مجدداً من المناطق الشرقية هناك، ليقلّص الاحتلال بذلك ما يزعم أنها \"مساحات إنسانية آمنة\". \"الاحتلال الإسرائيلي يواصل قصف الأحياء السكنية، بالتزامن مع توزيع مناشير تطالب المواطنين بالإخلاء\"آخر التطورات الميدانية مع مراسل #الميادين أكرم دلول #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/gymLmKj1iy \n\n يُذكر أنّ إصاباتٍ وقعت من جراء استهداف الاحتلال منزلاً لعائلة قاسم في منطقة الشيماء في بيت لاهيا شمالي قطاع غزة، عند ساعات الفجر الأولى. ومن جهته، أقرّ المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي أنّ \"سلاح الجو نفذ 30 غارة على قطاع غزة في الساعات الـ24 الماضية\". وفي آخر المعطيات التي نشرتها وزارة الصحة في غزّة، وصلت حصيلة العدوان إلى 40265 شهيداً و 93144 إصابة منذ السابع من أكتوبر الماضي، وهي إحصائية تشمل الضحايا الذين وصلوا إلى المشتشفيات وجرى تسجيلهم رسمياً. بينما تشير الوزارة في بياناتها اليومية إلى أنّ عدداً من الضحايا لا يزال تحت الركام وفي الطرقات، لا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع كشكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد الإمام علي بن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبي طالب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودوار بني سهيلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}