{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c96",
    "title": "إيران: الأرضية موجودة للتوصل إلى اتفاقٍ نهائي لإنهاء العدوان على اليمن",
    "full_text": "المتحدث باسم الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني يصرّح في ذكرى العدوان على اليمن بأنّ طهران توظف كل إمكانياتها لتعزيز السلام العادل في اليمن. رحّبت إيران، اليوم الخميس، بالانفتاح النسبي الناجم عن وقف إطلاق النار في 2 نيسان/أبريل 2022 والسلام المحدود الذي شهده اليمن عقب حربٍ طويلة شنّتها الولايات المتحدة والتي أثرت عواقبها المباشرة وغير المباشرة على المدنيين والنساء والأبرياء. إيران اعتبرت من خلال تصريحات المتحدث باسم الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني، أنّ الأرضية الآن أصبحت مناسبة للتوصل إلى اتفاقٍ نهائي لإنهاء العدوان. وقال كنعاني إنّه خلال الأيام التي أعقبت الذكرى الثامنة للحرب على اليمن تحقق الانفتاح عبر عملية مفاوضات السلام تحت إشراف الأمم المتحدة والتي نأمل أن تشهد إقامة سلام مستقر وعادل في اليمن. \nاليوم 14:03\n \nاليوم 13:33\n وأشار المتحدث باسم الخارجية الإيرانية إلى أنّ \"إيران توظف كل إمكانياتها لتعزيز السلام العادل على أساس واقع اليمن وإرساء السلام والاستقرار والأمن فيه\". وأمل كنعاني أن تشهد \"الأيام القادمة عودة الاستقرار والأمن إلى اليمن وترسيخ السلام فيه\". وقبل أيام، رفض كنعاني \"ربط الملف اليمني بإيران\"، مؤكداً \"ضرورة اتباع الواقعية في حلّ الأزمة اليمنية ووضعِ حدٍ لها\". وفي وقتٍ سابق، أكّد عضو المكتب السياسي في حركة \"أنصار الله\" اليمنية، عبد الوهاب المحبشي، أنّ الاتفاق الإيراني السعودي سيكون له انعكاس على الملف اليمني. وأضاف أنّ \"علاقات حركة أنصار الله بإيران ليست علاقات تبعية\"، مضيفاً أنّ \"معالجة الملف اليمني هو بين صنعاء والرياض، وليس بين طهران والرياض\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأبرياء",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الوهاب المحبشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}