{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c271e",
    "title": "\"فايننشال تايمز\": واشنطن تحذّر \"إسرائيل\" من محدودية قدراتها الدفاعية أمام حزب الله",
    "full_text": "صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية تؤكد أنّ مسؤولين أميركيين حذّروا \"إسرائيل\" من أنّ هناك \"حدوداً لقدرتها في الدفاع عن نفسها\" إذا دخلت حرباً مفتوحة ضد حزب الله. أكدت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية أن المسؤولين الأميركيين حذّروا \"إسرائيل\" من \"محدودية قدرتها في الدفاع عن نفسها\"، إذا دخلت حرباً مفتوحة مع حزب الله، واصفةً إياه بأنه \"إحدى أكثر القوى غير الحكومية تسليحاً في العالم\".  ونقلت الصحيفة عن دبلوماسيين قولهم إنّ \"إسرائيل وحزب الله أبلغا الولايات المتحدة أنهما لا يريدان حرباً شاملة\". وكانت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية حذّرت، اليوم الثلاثاء، من أنّ عمليةً إسرائيلية في جبهة لبنان قد تؤدي إلى كارثة بالنسبة إلى \"إسرائيل\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وبالتزامن مع التحذيرات الآتية من خارج الحدود لـ\"إسرائيل\"، من مخاطر توسيع الحرب مع لبنان وتبعاتها الكارثية على كيان الاحتلال، تتوالى التحذيرات من داخل الكيان، وآخرها ما قاله المفوّض السابق لشكاوى الجنود، إسحاق بريك، الذي التقى رئيس وزراء الاحتلال بنيامين نتنياهو، 6 مرات خلال الحرب، محذراً من أنّ الحرب في الشمال، \"ستؤدي إلى دمار الهيكل الثالث\". وقبله، كان رئيس \"معسكر الدولة\"، وأحد أبرز زعماء المعارضة في كيان الاحتلال، بيني غانتس، أكد أنّ \"إسرائيل تتوقع دفع ثمن باهظ\" في حال نشوب حرب ضد حزب الله في لبنان. وقال غانتس: \"إذا وصلنا إلى هناك، فسيكون الثمن في إسرائيل باهظاً\"، مشيراً إلى الاستعداد لسيناريو الإضرار بالبنية التحتية، مشدداً على أنّ \"هذا هو ثمن الحرب الذي يجب منعه\". #حزب_الله يدمّر منظومات الدفاع الجوي الإسرائيلية.. كيف وصلنا إلى هنا؟ #جنوب_لبنان #رعب_الشمال #الميادين_لبنان pic.twitter.com/ln2wDigiJz \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معسكر الدولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}