{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11aa",
    "title": "موسكو ترد على انتقادات واشنطن: أسلحتكم النووية في أوروبا منذ عقود",
    "full_text": "روسيا ترفض الانتقادات الأميركية لخطة موسكو لنشر أسلحة نووية تكتيكية في بيلاروسيا، وتصف هذه الانتقادات بأنّها \"رياء\".  رفضت روسيا، اليوم السبت، الانتقادات التي وجّهها الرئيس الأميركي جو بايدن لخطة موسكو لنشر أسلحة نووية تكتيكية في بيلاروسيا، قائلةً إنّ \"واشنطن تنشر منذ عقود مثل تلك الأسلحة النووية في أوروبا\". أتى ذلك بعدما أعلنت روسيا، الخميس، أنّها \"تمضي قدماً في أول عملية لنشر مثل هذه الأسلحة خارج حدودها منذ انهيار الاتحاد السوفياتي عام 1991\". وقال رئيس بيلاروسيا، ألكسندر لوكاشينكو، إنّ نقل الأسلحة النووية بدأ بالفعل، بينما علّق الرئيس الأميركي جو بايدن على الأمر، أمس الجمعة، قائلاً إنّه استقبل بشعور \"سلبي للغاية\" التقارير التي تفيد بأنّ روسيا تمضي قدماً في خطة نشر أسلحة نووية تكتيكية في بيلاروسيا، كما ندّدت وزارة الخارجية الأميركية بالخطة الروسية. ورداً على ذلك، قالت سفارة روسيا لدى الولايات المتحدة، في بيان، إنّ \"من الحق السيادي لروسيا وبيلاروسيا ضمان أمنهما بالوسائل الضّرورية في ظل حرب مختلطة واسعة النطاق تشنها واشنطن\"، مضيفةً: \"الإجراءات التي نتخذها تتفق تماماً مع التزاماتنا القانونية الدولية\". ووصفت السفارة الروسية الانتقادات الأميركية لخطة موسكو بأنّها \"رياء\"، قائلةً: \"قبل إلقاء اللوم على الآخرين، يمكن لواشنطن أن تنظر إلى نفسها\". وأشارت إلى أنّ \"الولايات المتحدة تُبقي منذ عقود على ترسانة كبيرة من أسلحتها النووية في أوروبا، وتشارك مع حلفائها في حلف شمال الأطلسي في ترتيبات مشاركة الأسلحة النووية والتدريبات على سيناريوهات استخدام أسلحة نووية ضد روسيا\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وتنشر الولايات المتحدة أسلحة نووية في أوروبا الغربية منذ أن سمح الرئيس الأميركي الأسبق دوايت أيزنهاور بذلك إبان الحرب الباردة \"كوسيلة لمواجهة التهديد المحتمل من الاتحاد السوفياتي\". ونُشرت أسلحة نووية أميركية للمرة في أوروبا عام 1954، وكان ذلك في بريطانيا. ووقّع وزيرا الدفاع الروسي والبيلاروسي، قبل يومين، على وثائق تُحدد إجراءات نشر الأسلحة النووية غير الاستراتيجية في بيلاروسيا. وقالت وزارة الدفاع في بيلاروسيا، إنّه تمّ التوقيع خلال الاجتماع، على وثائق تحدّد إجراءات الاحتفاظ \"بالأسلحة النووية الروسية غير الاستراتيجية في منشأة تخزين خاصة على أراضي جمهورية بيلاروسيا\". كما ناقش وزيرا الدفاع خلال الاجتماع، الوضع العسكري والسياسي، وقضايا التعاون العسكري الفني بين وزارتي الدفاع. من جهته، قال وزير الدفاع الروسي، سيرغي شويغو، عقب التوقيع، في اجتماع مع نظيره البيلاروسي، فيكتور خرينين، إنّ \"الغرب يشنّ حرباً غير مُعلنة على روسيا وبيلاروسيا\". وأضاف شويغو: \"نقاوم اليوم معاً، الغرب الجماعي الذي يشنّ حرباً غير مُعلنة بشكل أساسي ضد بلادنا. والنشاط العسكري لحلف شمال الأطلسي قد اتخذ الاتجاه الأكثر عدوانية\". وفي الرابع من نيسان/أبريل الماضي، بدأ جنود بيلاروسيون تدريبهم في روسيا على استخدام أسلحة نووية \"تكتيكية\"،  على ما أعلنت موسكو ومينسك، بعد أن كان الكرملين قد أعلن مؤخراً أنه يعتزم إرسال هذا الطراز من الأسلحة إلى بيلاروسيا. وقال شويغو، إنّه جرى تسليم منظومة صواريخ تكتيكية من طراز \"اسكندر-إم\" للجيش البيلاروسي، والتي تسمح باستخدام الصواريخ العادية والصواريخ النووية أيضاً\". وفي وقتٍ سابق، قال السفير الروسي لدى مينسك بوريس غريزلوف، إنّ بلاده ستنقل أسلحتها النووية التكتيكية إلى مكان قريب إلى الحدود الغربية لبيلاروسيا، ما سيجعلها على أعتاب دول أعضاء في حلف شمال الأطلسي. وأضاف غريزلوف في حديث إلى التلفزيون الحكومي البيلاروسي: \"الأسلحة ستُنقل إلى الحدود الغربية لدولتنا الاتحادية، وستزيد من احتمالات ضمان الأمن\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد السوفياتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالخطة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلاروسيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوايت أيزنهاور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب الباردة",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد السوفياتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزيرا الدفاع الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والبيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيكتور خرينين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنود بيلاروسيون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومينسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكرملين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اسكندر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش البيلاروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريس غريزلوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غريزلوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}