{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c080a",
    "title": "الجمعية العامة للأمم المتحدة تستأنف دورتها الاستثنائية الطارئة بشأن فلسطين",
    "full_text": "\nطالب وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان الولايات المتحدة بوضع حد للإبادة والجرائم في فلسطين. وخلال جلسة طارئة للجمعية العامة للأمم المتحدة في نيويورك قال أمير عبد اللهيان إن حركة حماس مستعدة لتسليم إيران الأسرى الإسرائيليين المدنيين لديها ليجري التفاوض بشأنهم مع قطر وتركيا، وإنها مستعدة للإفراج عن المدنيين مقابل ستة آلاف سجين فلسطيني.\n\n 10 نيسان \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}