{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a33",
    "title": "بمسيّرة انقضاضية.. حزب الله يستهدف مقراً مستحدثاً لقيادة اللواء الغربي في \"يعرا\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، تنفذ عدداً من العمليات العسكرية ضد مواقع الاحتلال وتجمعات جنوده، دعماً لقطاع غزة وإسناداً لمقاومته، وتحقق إصابات دقيقة ومباشرة.  أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، اليوم السبت، شنّها هجوماً جوياً بمسيّرة انقضاضية على مقر قيادة اللواء الغربي المستحدث ‏جنوبي مستوطنة \"يعرا\"، مستهدفةً أماكن تموضع ضباطها وجنودها. وفي بيان، أكّدت المقاومة تحقيقها إصابة دقيقة، مشيرةً إلى أنّ هذه العملية تأتي دعماً لقطاع غزة وإسناداً لمقاومته، ورداً على اعتداءات الاحتلال الإسرائيلي على القرى والمنازل الجنوبية الصامدة.  وفي ساعات الصباح الأولى، استهدفت المقاومة موقع \"هرمون\" بمحلّقة انقضاضية، مؤكّدةً إصابته إصابة مباشرة.‏  و‏عند الساعة الـ 12:00 من بعد الظهر (بالتوقيت المحلي)، استهدفت المقاومة الإسلامية موقع \"الراهب\" بقذائف ‏المدفعية، وأصابته إصابةً مباشرة.‏  وبعد ذلك بـ 15 دقيقة، استهدفت المقاومة التجهيزات التجسسية في ‏موقع \"الراهب\" أيضاً بمحلّقة انقضاضية، وأصابته إصابةً مباشرة.‏  كذلك، استهدف مجاهدو المقاومة انتشاراً لجنود الاحتلال ‏في محيط موقع \"مسكاف عام\" بالأسلحة المناسبة، وأصابوه إصابةً مباشرة.‏ وأيضاً استهدفت المقاومة انتشاراً لجنود الاحتلال ‏في محيط موقع \"حدب يارون\" بقذائف المدفعية، مؤكّدةً إصابته إصابة مباشرة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي بياناتها، أكّدت المقاومة الإسلامية أنّ عملياتها تأتي دعماً لقطاع غزة وإسناداً لمقاومته الباسلة والشريفة.  \"تكثيف نيران #المقاومة_الإسلامية في لبنان نحو مواقع وقواعد الاحتلال الإسرائيليّ، رداً على الاعتداءات التي تطال القرى والبلدات اللبنانية\".مراسل #الميادين حسين السيد. #الميادين_لبنان #لبنان@HusseinHsayed@AlMayadeenNews pic.twitter.com/XeL6fjndxM \n\n وفي السياق، أفاد مراسل الميادين بنيران مباشرة من لبنان، في اتجاه موقعي \"جل العلام\" و\"بركة ريشا\"  التابعين للاحتلال. كما أشار مراسلنا إلى نيران مباشرة من لبنان في اتجاه هدف عسكري في محيط مستوطنة \"مرغليوت\"، ما أدّى إلى اندلاع حرائق في محيطها. وكانت وسائل إعلام إسرائيلية قد تحدّثت عن دوي صفّارات الإنذار في الشمال، وأفادت بإطلاق صواريخ من لبنان انفجرت داخل موقع لـ\"الجيش\" الإسرائيلي في منطقة شتولا في الجليل الغربي. كما تحدّث الإعلام الإسرائيلي عن \"سقوط صواريخ في محيط كريات شمونة\". وسائل إعلام إسرائيلية تنشر فيديو يظهر \"سقوط صواريخ في محيط كريات شمونة قبل قليل\".#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/NAr72QEkeb \n\n في غضون ذلك، زفّت المقاومة الإسلامية المجاهد الجريح إبراهيم حسن فاضل \"جهاد\" مواليد عام 2003 من بلدة تولين الجنوبية، شهيداً على طريق القدس متأثراً بجراحه.  بمزيد من الفخر والإعتزاز، تزف المقاومة الإسلامية الشهيد المجاهد الجريح ابراهيم حسن فاضل \"جهاد\" مواليد عام 2003 من بلدة تولين في جنوب لبنان، والذي ارتقى شهيداً على طريق القدس متأثرًا بجراحه.#حزب_الله#الإعلام_الحربي pic.twitter.com/civJ1VJRoW \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الميادين_لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم حسن فاضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تولين الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ابراهيم حسن فاضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تولين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}