{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2787",
    "title": "في اليوم 262 من العدوان.. عدد شهداء غزة يتجاوز الـ37600",
    "full_text": "في اليوم 262 من العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، وزارة الصحة تؤكد ارتقاء 28 شهيداً خلال الساعات الـ24 الماضية، و\"جيش\" الاحتلال يُكثّف حملة قصفه على مناطق متفرّقة من القطاع. أفادت وزارة الصحة الفلسطينية، اليوم الاثنين، بوصول 28 شهيداً و66 جريحاً إلى مستشفيات قطاع غزّة، نتيجة العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، خلال الساعات الـ24 الماضية. وقالت الوزارة في تقريرها اليومي: \"ارتفع عدد ضحايا العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة إلى 37626 شهيداً و86098 جريحاً منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023\". كما أشارت الوزارة إلى أنّه \"لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، ولا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم\". وأفاد مراسل الميادين في قطاع غزّة، اليوم الاثنين، أنّ طائرة مُسيّرة إسرائيلية استهدفت بقنبلةٍ محيط مسجد الأبرار في حي الزيتون أكبر أحياء مدينة غزّة في الجنوب الشرقي منها، مضيفاً أنّ قصفاً مدفعياً استهدف شرقي الحي أيضاً. وقال مراسلنا إنّ \"قصفاً مدفعياً إسرائيلياً استهدف المناطق الجنوبية لحي الشيخ عجلين غربي مدينة غزّة\". بدوره، أعلن الدفاع المدني في القطاع أنّ طواقمه \"انتشلت شهيدين في مدينة غزة\". وأشار مراسلنا إلى أنّ \"4 شهداء وعدد من الجرحى وصلوا إلى مستشفى شهداء الأقصى بعد استهداف الاحتلال لمخيم البريج وسط قطاع غزّة\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n وأضاف أنّ \"مستشفى العودة استقبل جثمان شهيد و4 إصابات بعد استهدافٍ مدفعي إسرائيلي في شمالي النصيرات وسط قطاع غزّة، وارتقى شهيد آخر عند ساعات العصر في قصفٍ استهدف  شمال النصيرات\". وفي رفح جنوبي قطاع غزّة، قال مراسل الميادين إنّ قصفاً مدفعياً إسرائيلياً استهدف غربي المدينة، متابعاً أنّه ارتقى شهيد وجرح آخر في قصفٍ إسرائيلي استهدف مدنيين في منطقة \"كف ميراج الغربي\" في رفح، ما ارتقى شهيد في منطقة الشاكوش شمال غرب رفح. عدوان إسرائيلي مستمر على #رفح واشتباكات عنيفة بين المقاومة وجيش الاحتلال وسط تنفيذ المقاومة عملياتها وتحقيق إصابات مباشرة.مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/zIGHiHDAx0 \n\n كما وأطلقت طائرات الاحتلال النار بشكلٍ عشوائي تجاه المدنيين في مناطق متفرقة من خان يونس جنوبي القطاع. وفي شمالي قطاع غزّة، تتسع دائرة المجاعة مع استمرار منع الاحتلال الإسرائيلي إدخال المساعدات الإنسانية إلى تلك المنطقة. ويأتي ذلك في وقتٍ أكّد فيه مقياس التصنيف المرحلي المتكامل للأمن الغذائي (IPC)، اليوم، أنّ جميع أهالي قطاع غزّة يحتاجون إلى إجراءات عاجلة لمكافحة الجوع، مبيناً أنّ \"أكثر من مليون شخص من سكان القطاع يُعانون سوء التغذية الحاد أي المجاعة\". واليوم، أعلنت وزارة الصحة في قطاع غزّة استشهاد مدير الإسعاف والطوارئ هاني الجعفراوي، وإصابة آخرين بجروح مختلفة، في قصف طائرات الاحتلال الحربية عيادة الدرج \"البندر\"، وسط مدينة غزة. وقال مراسلنا إنّه بعد استشهاد الجعفراوي وقصف الاحتلال عيادة حيّ الدرج في غزّة، ارتفع عدد الكوادر الصحية الذين ارتقوا بعد 7 أكتوبر إلى 500. ارتفاع عدد الكوادر الصحية الذين ارتقو بعد 7 أكتوبر إلى 500 بعد قصف الاحتلال عيادة حيّ الدرج وارتقاء مدير الإسعاف والطوارئ هاني الجعفراوي.آخر التطورات الميدانية في قطاع #غزة مع مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/3pzQSgajCB وشيّع الفلسطينيون جثمان الشهيد هاني الجعفراوي، بعد وقفةٍ تضامنية أجراها الفريق الطبي. وقفة تضامنية في مستشفى شهداء الأقصى للإسعاف والطوارئ احتجاجاً على استشهاد الدكتور هاني الجعفراوي مدير الإسعاف والطوارئ في #غزة بعد استهداف الاحتلال الإسرائيلي لعيادة الدرج في المدينة. pic.twitter.com/G49ryNc3ox \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المناطق الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحي الشيخ عجلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشاكوش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "IPC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هاني الجعفراوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجعفراوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاني الجعفراوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاني الجعفراوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني الجعفراوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}