{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2944",
    "title": "\"أوتشا\": 257 قتيلاً حصيلة الانهيار الأرضي بإثيوبيا والعدد قد يرتفع إلى 500",
    "full_text": "مكتب الأمم المتحدة لتنسيق الشؤون الإنسانية \"أوتشا\" يقول إن عدد قتلى الانهيارات الأرضية في ولاية جنوب إثيوبيا ارتفع إلى 257 شخصاً، وقد يصل في الأيام المقبلة إلى نحو 500 قتيل. قال مكتب الأمم المتحدة لتنسيق الشؤون الإنسانية \"أوتشا\"، اليوم الخميس، إن عدد قتلى الانهيارات الأرضية التي شهدتها إثيوبيا في وقت سابق من الأسبوع الجاري ارتفع إلى 257 شخصاً.  ووقع انهياران أرضيّان في منطقة جوفا الجبلية بولاية جنوب إثيوبيا، يوم الاثنين، في أعقاب هطول أمطار غزيرة، ما أدى إلى مقتل ودفن المئات تحت أكوام من التراب، في حين تضاءلت فرص العثور على ناجين، وفق ما أفادت وكالة \"رويترز\".  \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وذكرت وسائل إعلام محلية أن معظم الوفيات وقعت بسبب الانهيار الأرضي الأول، تلاه انهيار أرضي ثانٍ أدى إلى مقتل أشخاص كانوا يحاولون إنقاذ الناجين. وأشار مكتب \"أوتشا\" إلى أن التقديرات تشير إلى أن حصيلة الضحايا من المتوقّع أن ترتفع لتبلغ نحو 500 قتيل. وتعدّ الانهيارات الأرضية أمراً شائعاً خلال موسم الأمطار في إثيوبيا، والذي يبدأ في شهر تموز/يوليو ويستمر حتى منتصف شهر أيلول/سبتمبر من كل عام. وقال مكتب الأمم المتحدة لتنسيق الشؤون الإنسانية في تقريره الشهر الماضي إن \"الفيضانات الناجمة عن الأمطار الغزيرة أدت إلى نزوح آلاف الإثيوبيين في الأشهر الأخيرة\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مكتب الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوتشا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوتشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوفا الجبلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوتشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإثيوبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}