{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2504",
    "title": "أُسيد جبّارين.. قصة طبيب جراح اغتاله الاحتلال عمداً",
    "full_text": " الطبيب أُسيد جبّارين بنشاطه ومثابرته في عمله في استقبال الجرحى والمصابين في قسم الجراحة في المستشفى بعد كل عملية اقتحام لجنين ومخيمها.\n  لحق الطبيب أُسيد جبّارين من جنين بزملائه شهداء المهنة الذين لا يزالون يرتقون منذ بدء حرب الإبادة الجماعية التي يرتكبها الاحتلال الصهيوني في غزة. الطبيب جبّارين (51 عاماً) مختص بالجراحة في مستشفى جنين الحكومي كان في طريقه إلى عمله كما كلّ صباح وبعد أن أوقف سيارته في أحد المواقف القريبة وترجّل منها أصيب برصاصة غادرة من قوة للعدو كانت قد تسللت إلى مخيم جنين. وعرف الطبيب جبّارين بنشاطه ومثابرته في عمله في استقبال الجرحى والمصابين في قسم الجراحة في المستشفى بعد كل عملية اقتحام لجنين ومخيمها.  صباح الثلاثاء الماضي، تبدّلت الأدوار ليصبح الطبيب المعالج هو الضحية. وقال أحد ضباط الإسعاف في الهلال الأحمر: \"في تمام الساعة الثامنة وست دقائق، تلقّينا نبأ عن إصابة قريبة من مستشفى جنين، وفور وصولنا اكتشفنا أنه الدكتور أسيد، ولم تبدُ عليه علامات حياة\". ويضيف: اعتدنا أن يكون الدكتور أُسيد شريكاً لنا في تقديم الرعاية الطبية للجرحى، في كل اقتحام لقوات الاحتلال لمدينة جنين، لكن هذه المرة كان هو من يحتاج إلى الرعاية. مدير مستشفى خليل سليمان الحكومي، وسام بكر، قال: \"خسر القطاع الطبي باستشهاد الدكتور جبّارين، واحداً من أمهر الأطباء الذي كان يشغل رئيس شعبة الجراحة في مستشفى جنين\".  ويتابع: \"الدكتور أسيد نذر نفسه للعمل داخل أروقة القطاع الصحي الحكومي لأكثر من 22 عاماً، وكان موجوداً دائماً في ظل الظروف الصعبة والاقتحامات المتواصلة لمحافظة جنين\". \"استشهاد الطبيب أسيد جبارين كان خسارة لنا في مستشفى جنين\" الدكتور أسامة أبو بكر رئيس مستشفى جنين الحكومي يتحدث عن استهداف الاحتلال للكادر الصحي في جنين. pic.twitter.com/GBWETHEmP3 \n\n يُذكر أن 493 كادراً طبياً في قطاع غزة والضفة استُشهدوا منذ السابع من تشرين الأول/ أكتوبر الماضي. وقالت وزارة الصحة، إن قوات الاحتلال الإسرائيلي تعمّدت قتل الشهيد الطبيب أسيد كمال جبارين (50 عاماً) خلال توجّهه إلى العمل في مستشفى جنين الحكومي.  وأكدت وزارة الصحة في بيان صحافي، أن جريمة اغتيال الطبيب جبّارين عن سبق إصرار، هي جريمةٌ تُضاف لسلسلة جرائم الاحتلال اليومية واعتداءاته المتواصلة على القطاع الصحي الفلسطيني بمكوّناته كافة، في قطاع غزة، والضفة الغربية. ونعت وزارة الصحة، الطبيب \"جبارين\" الذي ارتقى برصاص الاحتلال، صباح يوم الثلاثاء الماضي، خلال اقتحام الاحتلال لجنين، وشنّ عملية عسكرية عدوانية ضد الأهالي. \"استشهاد الطبيب أسيد جبارين كان خسارة لنا في مستشفى جنين\" الدكتور أسامة أبو بكر رئيس مستشفى جنين الحكومي يتحدث عن استهداف الاحتلال للكادر الصحي في جنين. pic.twitter.com/GBWETHEmP3 \n\n وانسحبت قوات الاحتلال، فجر الخميس، من مدينة جنين ومخيمها، بعد عدوان استمر 40 ساعة، خلّف 12 شهيداً، بينهم 4 أطفال وطبيب ومعلّم وأكثر من 25 جريحاً بينهم عدد من الحالات الخطيرة. ونفّذت جرافات الاحتلال أعمال تجريف لتخريب البنية التحتية في محيط مستشفى جنين الحكومي، وسط إطلاق نار متواصل تجاه الأهالي الموجودين في محيط المستشفى.     \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب 18:18\n \n25 اب 13:09\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جبّارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى جنين الحكومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى خليل سليمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبّارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسيد جبارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة أبو بكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسيد كمال جبارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى جنين الحكومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسيد جبارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة أبو بكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى جنين الحكومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}