{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c133b",
    "title": "\"جبهة النصرة\" تنقل مواد سامة من أحد مستودعاتها في ريف إدلب",
    "full_text": "مصادر محلية في ريف إدلب تكشف عن قيام مسلحي \"جبهة النصرة\" بنقل 20 عبوة تحوي مواد مجهولة التركيب، من أحد مقرات التنظيم على الأطراف الغربية لمدينة جسر الشغور، في ريف إدلب الجنوبي الغربي. كشفت مصادر محلية في ريف إدلب لوكالة \"سبوتنيك\" الروسية عن قيام مسلحي \"جبهة النصرة\" بنقل 20 عبوة تحوي مواد مجهولة التركيب، من أحد مقرات التنظيم على الأطراف الغربية لمدينة جسر الشغور، في ريف إدلب الجنوبي الغربي. وقالت المصادر إنّ مسلحين من الجنسية البريطانية في \"هيئة تحرير الشام\"، الواجهة الحالية لتنظيم \"جبهة النصرة\"، وصلوا إلى أحد (البرّادات)، غرب مدينة جسر الشغور، يُستخدم في تخزين المنتجات الزراعية لبيعها خارج موسمها، وأخرجوا منه صفائح معدنية محكمة الإغلاق، كانوا قد أودعوها في (البرّاد) منذ أكثر من 6 أشهر. وأشارت المصادر إلى أنّ طبيعة العبوات، وشكلها، وطريقة نقلها، تشير إلى أنّها مخصصة لتخزين غازات وسوائل سامة. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأكّدت المصادر أنّ هذه الشحنة ذاتها، كان مسلحو التنظيم قاموا بتخزينها في (البرّاد)، بداية الشتاء الماضي.  وأوضحت المصادر أنّ فنيّي \"النصرة\"، الذين قاموا بتحميل المستوعبات ضمن سيارات مجهزة تابعة لتنظيم (الخوذ البيضاء)، كانوا يرتدون أقنعة وقفازات تستخدم للوقاية من المواد الخطرة، وقاموا بتوزيع العبوات العشرين على 6 سيارات، قبل أن يتجه الرتل إلى جهة مجهولة. وتنتشر في مدينة إدلب وأجزاء من ريفها مجموعاتٌ إرهابية، تنتمي أغلبيتها إلى تنظيم \"جبهة النصرة\"، المُدرج في لائحة الإرهاب الدولية. وتعتدي تلك المجموعات على المناطق الآمنة في ريف حماة بالقذائف الصاروخية والطائرات المُسيّرة، الأمر الذي يؤدي إلى ارتقاء شهداء ووقوع إصابات بين المدنيين، وحدوث أضرار مادية في الممتلكات العامة والخاصة.  \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة النصرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جسر الشغور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جبهة النصرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جسر الشغور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة النصرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جسر الشغور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة النصرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}