{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e4d",
    "title": "الرئاسة التركية: إذا لم نتفق مع واشنطن على الـ\"أف 16\".. فالبدائل حاضرة",
    "full_text": "الناطق باسم الرئاسة التركية، إبراهيم كالين، يؤكّد رغبة بلاده في شراء مقاتلات \"أف 16\" من الولايات المتحدة، ويؤكّد وجود بدائل في حال لم تتم الصفقة. عبرت تركيا عن رغبتها في شراء مقاتلات \"أف 16\" من الولايات المتحدة، لكنها أكّدت في الوقت ذاته أن لديها بدائل في حال لم تتوصل لاتفاق نهائي بشأن الصفقة. جاء هذا الموقف في تصريحات أدلى بها الناطق باسم الرئاسة التركية إبراهيم كالين، خلال مقابلة مع قناة محلية اليوم الأحد. وقال المسؤول التركي: \"بالطبع نريد شراء هذه المقاتلات وتحديث ما بحوزتنا، لكن في حال لم نتوصل إلى اتفاق نهائي حول الصفقة، فلدينا بدائل\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n ورداً على سؤال بشأن لقاءات أجراها في الفترة الأخيرة مع عدد من أعضاء الكونغرس الأميركي، قال إنه أبلغهم بأن ربطهم مسألة مقاتلات \"أف - 16\" بملف عضوية السويد في حلف شمال الأطلسي (الناتو)، يعد \"خطأ منطقياً\". كما أشار في الوقت ذاته، إلى أن احتمال انضمام السويد إلى \"الناتو\" لم ينته تماماً، موضحاً أن هذا الأمر مرتبط بالخطوات التي ستقدم عليها ستوكهولم. وفيما يتعلق بموافقة تركيا على عضوية فنلندا في \"الناتو\"، قال كالن إنها جاءت بسبب استجابة فنلندا لمطالب بلاده المتعلقة بمكافحة التنظيمات الإرهابية. وكان وزير الخارجية التركي مولود تشاويش أوغلو قد تحدث عن احتمال موافقة بلاده على طلب السويد الانضمام إلى حلف شمال الأطلسي قبل قمته التي ستنعقد في تموز/يوليو المقبل. يشار إلى أنّ الدول الأعضاء في \"الناتو\"  وقّعت بروتوكولات بشأن انضمام فنلندا والسويد في 5 تموز/يوليو 2022، وستنضم هاتان الدولتان إلى \"الناتو\" بمجرد تصديق جميع الدول الأعضاء على بروتوكولات الانضمام. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئاسة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم كالين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم كالين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أف - 16",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاويش أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروتوكولات",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروتوكولات",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}