{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c142b",
    "title": "موسكو تحذر الغرب من استغلال الأوضاع الداخلية.. وتؤكد: العملية في أوكرانيا ستُنجز",
    "full_text": "وزارة الخارجية الروسية تقول إنّ \"محاولة التمرد المسلح التي حدثت في روسيا تسبب رفضاً حاداً في المجتمع الروسي الذي يدعم بقوة الرئيس الروسي فلاديمير بوتين\". حذرت وزارة الخارجية الروسية الدول الغربية من أي تلميحات إلى احتمال استخدام الوضع الروسي الداخلي \"لتحقيق أهدافها المعادية لروسيا\"، على خلفية محاولة التمرد المسلح في البلاد. وقالت الوزارة في بيان لها اليوم السبت إنّ \"محاولة التمرد المسلح التي حدثت في بلادنا تسبب رفضاً حاداً في المجتمع الروسي الذي يدعم بقوة الرئيس الروسي فلاديمير بوتين\". وأضاف البيان: \"في الواقع، تهدف تطلعات المتآمرين المغامرة إلى زعزعة استقرار الوضع في روسيا، وتقويض وحدتنا، وتقويض جهود روسيا الهادفة إلى ضمان أمن دولي موثوق وهكذا، فإن التمرد يصب في مصلحة أعداء روسيا الخارجيين\". كما أوضح أنّ \"مثل هذه المحاولات لا طائل من ورائها ولن تجد رداً سواء في روسيا أو بين القوى السياسية المعقولة في الخارج\". وشدد البيان على أنّ روسيا ستواصل مسيرتها السيادية لضمان أمنها وحماية قيمها وتعزيز مكانتها على الساحة الدولية وتشكيل نظام عالمي عادل متعدد الأقطاب. كما قالت الخارجية الروسية إنّ \"تطلعات المتآمرين المغامرة تهدف إلى زعزعة الاستقرار في روسيا وتقويض وحدتنا\". هل يمكن أن يكون للغرب يد في التمرد الذي أُشعل في روسيا؟ وما هو حجم الضرر الذي لحق بصورة #روسيا؟محلل #الميادين للشؤون الروسية ناصر أبو نصار في #التحليلية #فاغنر pic.twitter.com/H4Hb56UKJc \n\n \n24 اب\n \n24 اب\n وفي وقت سابق من اليوم، أعلن وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن أنّه تحدث مع وزراء خارجية مجموعة السبع والممثل السامي للاتحاد الأوروبي للشؤون الخارجية لمناقشة الوضع في روسيا. وأكّد أنّ واشنطن ستبقى على \"تنسيق وثيق\" مع حلفائها بشأن الأحداث في روسيا في أعقاب التمرّد المسلح الذي أطلقته مجموعة فاغنر ضد القيادة العسكرية. بدوره، قال ممثل عن المفوضية الأوروبية للصحافيين في بروكسل إنّ ما يحدث في روسيا هو شأن داخلي، لافتاً في الوقت نفسه إلى أنّه يراقب الوضع. تأتي هذه التصريحات على خلفية الوضع في روسيا، وتمرد قائد مجموعة \"فاغنر\" العسكرية، ما أدى إلى تطورات شديدة في روسيا. كيف يجري تقييم المشهد في #موسكو بعد تصريحات قائد قوات \"فاغنر\"؟ الكاتب والمحلل السياسي أندريه أنتيكوف لـ #الميادين #روسيا pic.twitter.com/oxW68iMqsr \n\n وحذّر الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، مقاتلي \"فاغنر\" من الخضوع \"للمغامرة الإجرامية\"، في وقتٍ تواجه روسيا \"قتالاً صعباً\"، مؤكّداً أنّ \"القوات المسلحة الروسية تلقت أمراً بتحييد الذين نظموا التمرد المسلح\". وأكد بوتين في كلمته، أنّ \"الرد على التمرد المسلح الذي يحاول دفع البلاد إلى الاستسلام والحرب الأهلية سيكون قاسياً\"، معتبراً أنّه \"يجب تركيز الجهود على وحدة البلاد، والتمرد الأخير هو طعنة في الظهر سبق أن تعرضنا لها في الحرب العالمية الأولى\".  بعد تمرد قائد قوات \"فاغنر\"، بوتين يؤكد العمل على مواجهة الخيانة وحماية روسيا من حرب أهلية #روسيا #بوتين #قوات_فاغنر #الميادين_Go pic.twitter.com/DnpS7OxHAX \n\n    \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر أبو نصار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أندريه أنتيكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب العالمية الأولى",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_Go pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "xHAX",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}