{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c072a",
    "title": "\"هآرتس\": لإقالة نتنياهو من السلطة فوراً",
    "full_text": "صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية تطالب، في افتتاحيتها اليوم الإثنين، بعمل المستويين الرسمي والشعبي في كيان الاحتلال على إقالة رئيس الحكومة، بنيامين نتنياهو، معتبرةً إياه خطراً ومقامرة بمستقبل الكيان. طالبت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية في افتتاحيتها، اليوم الإثنين، بإسراع مختلف المستويات في كيان الاحتلال إلى العمل بجدية على عزل رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، وإبعاده عن قيادة الكيان والحياة السياسية، مُشيرةً إلى كونه \"يقامر بمستقبل إسرائيل\"، ومعتبرةً إياه أحد أكثر قادة الكيان تسيباً على مرّ أجيالهم. وفيما يلي نص المقال منقولاً إلى العربية: البوست الذي نشره رئيس الحكومة، بنيامين نتنياهو، أول أمس، في الساعة الواحدة ليلاً على الشبكات الاجتماعية، وفيه اتهام –في ذروة حرب– رؤساء المؤسّستين الأمنية والعسكرية بإخفاق 7 تشرين أول/أكتوبر، يفرض إبعاده فوراً عن مقود السلطة. بعد هذا البوست، ورغم أنّه محاه في غداة اليوم التالي واعتذر ظاهرياً، على كل شخص في \"إسرائيل\"، على الرئيس، أعضاء \"الكنيست\" وأعضاء الحكومة ورؤساء المؤسّستين الأمنية والعسكرية، أن يستوعبوا لمرة واحدة وإلى الأبد: استمرار ولاية نتنياهو كرئيسٍ للحكومة في هذه الساعة المصيرية هو بمثابة مقامرة بمستقبل \"إسرائيل\".  \n24 اب 13:15\n \n22 اب 10:13\n كل الجرائم السياسية لنتنياهو، التي يضيق المقام عن وصفها، تتقزم أمام العمل المتهتك الذي قام به ضد رؤساء المؤسّستين الأمنية والعسكرية خلال حرب. \"بأي حال وفي أي مرحلة لم يُعطَ تحذير لرئيس الحكومة نتنياهو من نية حرب من جانب حماس\"، كتب في الشبكات الاجتماعية مثل أحد متطرفي استديوهات تحليل القناة الـ14، ثم أطلق سهام سمومه نحو الأهداف التي وسمها: \"كل الجهات الأمنية، بما فيها رئيس أمان ورئيس الشاباك، قدّرت ان حماس مردوعة ووجهتها إلى تسوية. هذا هو التقدير الذي قُدّم مرة تلو أخرى إلى رئيس الحكومة وإلى الكابينت من قبل كل الجهات الأمنية ومجتمع الاستخبارات، بما في ذلك لغاية اندلاع الحرب\".  ليس هناك أي أهمية لاعتذاره، ومصدره ليس الندم ولا حتى التوبيخ من جانب، بيني غانتس، المستعد مراراً وتكراراً للتضحية بحياته السياسية كي يحاول إنقاذ \"إسرائيل\" من يد أحد قادتها الأكثر تسيباً على مر الأجيال. نتنياهو اعتذر لأن الرسالة أُمررت، المهمة نُفّذت، شحن ماكينة السموم أُنجز بنجاح، والأبواق فهموا جيداً من الذي يجب استهدافه وتصفيته في الشأن العام، والآن يمكن محو البوست والعودة إلى التظاهر بمسلكية رجل دولة ومسؤول والدعوة إلى وحدة؛ والاعتذار ومواصلة الكذب عن \"دعمٍ كامل لكل رؤساء أذرع الأمن\". ما الذي يعرفه نتنياهو عن الدعم، وماذا يساوي الاعتذار من فم شخص متهكم، عديم الضمير أو البوصلة مثله. ويلٌ لـ\"إسرائيل\"، هذا هو من يقودها في واحدة من أصعب لحظاتها، وويل للجنود وللناس الذين حياتهم مودعة في يديه.  كونه لا يمكن أن نتوقع من شخص مثله أن يقوم بالأمر الصحيح ويستقيل، وهي فكرة غريبة عليه كلياً، أو يتحمل مسؤولية، وهو مصطلح يقصر فهمه لديه، على رفاقه في الحزب والائتلاف فعل هذا بدلاً عنه. لا حاجة لأن نشرح لهم حجم الساعة وماذا في كفة الميزان، يجب إقالة نتنياهو من السلطة فوراً بتصويت حجب ثقة بنّاء. يوآف غالانت، يوآف كيش، غيلا غملئيل، يولي إدلشتاين، داني دانون، نير برقات، ميكي زوهار، آفي ديختر، أرييه درعي، موشِه إربل، مستقبل \"إسرائيل\" في أيديكم: أظهِروا مسؤولية في هذه اللحظة المصيرية وقوموا بالأمر الصحيح. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب 13:17\n \n23 اب 14:46\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف كيش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غيلا غملئيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يولي إدلشتاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داني دانون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نير برقات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميكي زوهار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آفي ديختر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أرييه درعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موشِه إربل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}