{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c237a",
    "title": "تركيا: اعتقال 147 شخصاً بتهمة الانتماء إلى \"داعش\"",
    "full_text": "وزير الداخلية التركي يعلن عن اعتقال 147 شخصاً بتهمة الانتماء إلى تنظيم \"داعش\" الإرهابي في حملة شملت 30 مقاطعة تركية. أعلن وزير الداخلية التركي، علي يرلي كايا، اليوم الثلاثاء، عن اعتقال 147 شخصاً يشتبه بانتمائهم إلى تنظيم \"داعش\" الإرهابي، في حملة جرت في مختلف أنحاء البلاد. وأفاد كايا عبر \"إكس\" بأن التوقيفات جرت خلال مداهمات متزامنة نُفذت في 30 مقاطعة من مقاطعات تركيا، البالغ عددها 81. وكان أربعون شخصاً يشتبه بانتمائهم إلى \"داعش\" قد أوقفوا الأحد في ثماني مقاطعات، بحسب السلطات. \n25 اب\n \n24 اب\n وأعلن وزير الداخلية عن توقيف ما مجموعه 2919 شخصاً في تركيا منذ الأوّل من حزيران/يونيو 2023، يشتبه بأنهم على علاقة بالتنظيم الإرهابي. وكشف مصدر أمني تركي لوكالة \"فرانس برس\" أن اثنين من الموقوفين، المشتبه بضلوعهم في الهجوم على قاعة حفلات في ضاحية موسكو يوم الجمعة، والذي تبنّاه تنظيم \"داعش\"، كانا قد أقاما في تركيا عدّة أسابيع، قبل العودة إلى روسيا بالطائرة في الثاني من آذار/مارس الجاري. ويتزامن هذا الإعلان مع استعداد الأتراك، للتوجه يوم الأحد القادم، 31 آذار/مارس الجاري، إلى صناديق الاقتراع لانتخاب رؤساء بلدياتهم، في انتخاباتٍ ستؤدي نتائجها إلى إعادة هندسة السياسة الداخلية على نطاقٍ واسع، بعد إعادة تشكيل موازين القوى الحزبية على مستوى الإدارات المحلية. وتكتسب الانتخابات المحلية هذا العام أهميةً مُضاعفة، لأنّها تأتي في سياقٍ ساخن أفرزته الانتخابات العامة التي هزم فيها تحالف المعارضة، وبالتالي ستكون الانتخابات الحالية محددة لأوزان الأحزاب والتحالفات وللخريطة السياسية التركية المستقبلية. \"السياسة الخارجية هي عامل مؤثّر في #الانتخابات_البلدية_التركية في مدينة إسطنبول إضافة إلى عوامل أخرى اقتصادية وسياسية\"موفد #الميادين إلى #تركيا علي مرتضى #تركيا_تنتخب_وتحسم @aliimortada pic.twitter.com/UFofF9Do8L \n\n \nخلال أقل من عام يتوجه الأتراك للمرة الثانية إلى صناديق الاقتراع لانتخاب رؤساء البلديات وأعضاء المجالس المحلية، في انتخابات تنعقد في دورتها الثالثة عشر، وتشهد أهمية مضاعفة لحسم توجهات الناخب التركي وسياسات تركيا المستقبلية.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي يرلي كايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى #تركيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}