{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1972",
    "title": "كعكة \"دونات\".... صور مريخية حيرت العلماء",
    "full_text": "يوجد ثقب في منتصف الحجر على سطح المريخ، ما جعله يشبه كعكة \"دونات\". فالاكتشاف يمثل لغزاً بالنسبة للباحثين. هل هذه قطعة \"دونات\" أم ماذا؟ اكتشف المسبار المتجول التابع لوكالة ناسا اكتشافاً غير عادي عند فوهة بركان على كوكب المريخ. والآن يتعين على علماء الوكالة فحص هذا الاكتشاف بشكلٍ جيد. هناك مركبتان متجولتان تابعتان لوكالة الفضاء الأميركية \"ناسا\"، تعملان حالياً  على سطح الكوكب الأحمر،  وقد عثرتا باستمرار على أشياء غريبة على سطح الكوكب، الذي يبعد حوالى 70 مليون كيلومتر عن كوكبنا. Mars donut! Perseverance rover spots holey Red Planet rock (photo) https://t.co/3ct6ODqe0Q pic.twitter.com/COoO8Yu8DQ \n\n وأحدث التسجيلات التي أرسلتها إحدى المركبتين من المريخ شكلت مفاجأة. حيث التقطت إحدى الكاميرات العديدة لمركبة ناسا الجوالة \"برسفيرنس روفر\"  لقطات لحجر غريب الشكل، موجود عند ما يسمى بفوهة بركان جيزيرو على سطح المريخ.ويوجد ثقب في منتصف الحجر، ما جعله يشبه كعكة \"دونات\". اكتشاف يمثل لغزاً بالنسبة للباحثين. ولأنه تم تصوير حجر الدونات هذا من مسافة بعيدة فقط، فليس من الواضح بالضبط ما هي المادة المصنوع منها ومن أين أتت؟ لكن جيم رايس، وهو جزء من الفريق المتابع لعمل المركبة، صرح لقناة \"سي إن إن\" إنه لا يعتقد أن هذا الحجر نيزك. وقال رايس: \"لا أستطيع أن أقول على وجه اليقين بنسبة 100 % أنه ليس نيزكا، ولكن من المرجح جداً\" أنه ليس نيزكا. Weird donut-shaped rock on Mars may not actually be from Mars https://t.co/dlo0b4DFQm pic.twitter.com/o46BZ62DjW \n\n لكن لباسكال لي من معهد SETI له رأي آخر. حيث يفترض الباحث أن الحجر يمكن أن يكون نيزكا، لأنه تم العثور على النيازك على سطح المريخ في الماضي. ونظرا لوجود حجارة أصغر حول حجر الدونات هذا، فقد يكون \"نيزكا قد كسر عند هبوطه\". ويتكهن لي بأنه من الممكن أيضاً أن تكون الصخرة قد  قُذفت من مكان آخر على سطح المريخ بسبب اصطدام كويكب كبير، مضيفاً: \"أقترح أن تنحرف مركبة ناسا عن مسارها الحالي للتحقق من طبيعة الحجر\". ولكن هذا أمر صعب على ما يبدو، لذلك سيبقى أصل ومادة حجر الدونات لغزاً في الوقت الحالي. \n25 اب 06:42\n \n25 اب 13:09\n \n26 اب 18:30\n \n26 اب 20:16\n \n26 اب 20:50\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ناسا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناسا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناسا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برسفيرنس روفر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بركان جيزيرو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيم رايس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رايس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "SETI",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}