{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c136b",
    "title": "الأمم المتحدة: تهريب المخدرات يتفاقم في الساحل الأفريقي",
    "full_text": "تهريب المخدرات يقفز في موريتانيا ومالي وبوركينا فاسو والنيجر وتشاد، وأكبر المضبوطات في بوركينا فاسو. يستمرّ تهريب المخدرات في التفاقم في منطقة الساحل الأفريقي بسبب الجماعات المسلّحة غير الحكومية التي تنشط هناك، حسبما أشار مكتب الأمم المتحدة المعني بالمخدّرات والجريمة في تقريره للعام 2023 الذي نُشر الإثنين في نيامي، عاصمة النيجر. ووفق التقرير، فقد قفزت كميات الكوكايين المضبوطة في منطقة الساحل - موريتانيا ومالي وبوركينا فاسو والنيجر وتشاد - العام الماضي. وازدادت من 13 كيلوغراماً في السنة بين العامين 2015 و2020، و35 كيلوغراماً في العام 2021 إلى 863 كيلوغراماً في العام 2022. وكانت أكبر المضبوطات في بوركينا فاسو (488 كلغ) ومالي (160 كلغ) والنيجر (215 كلغ) وقد لا تكون سوى جزء من فيض تدفّقات أكبر بكثير غير مكتشفة\"، وفق التقرير الذي اطلعت عليه وكالة فرانس برس. \nاليوم 20:06\n \nاليوم 19:25\n ويشير  التقرير إلى أنّ تهريب المخدّرات في معظم بلدان الساحل تنظّمه \"جماعات إجرامية بهدف الربح\". وهذه الجماعات المسلّحة التي انضمّت إلى الشبكات التقليدية للمتاجرين، تموّل نفسها بشكل خاص من خلال دفع الضرائب والرسوم الأخرى مقابل الحماية أو المرور الآمن عبر المناطق التي يسيطرون عليها. ومنذ سنوات، تواجه مالي والنيجر وبوركينا فاسو، وهي ثلاث من أفقر الدول في العالم، عصابات مسلّحة مرتبطة بالقاعدة وتنظيم داعش في الصحراء الكبرى. ويشير خبراء الفريق المعني بمالي في التقرير، إلى أنّ الجماعات المسلّحة ذات الولاءات المختلفة متورّطة في نقل شحنات المخدّرات، بما في ذلك الكوكايين وصمغ القنّب، ممّا يوضح أنّ الأسواق غير الشرعية توفّر لهم موارد مالية. إضافة إلى الكوكايين، يبقى عشب القنّب \"أكثر المخدّرات المضبوطة في منطقة الساحل\"، حيث بلغ 36 طنّاً في العام 2021، في ما يعدّ \"رقماً قياسياً\" وفق التقرير. كما تمّ اعتراض أكبر الكميات في مالي وبوركينا فاسو والنيجر. وفي البلدان الساحلية في غرب أفريقيا، يتمّ بانتظام ضبط كميات كبيرة من المخدّرات التي تنتقل عموماً بين أميركا اللاتينية وأوروبا، ففي نيسان/أبريل 2022، تمّ اعتراض أكثر من طنّين من الكوكايين، خصوصاً في ساحل العاج. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موريتانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الساحل الأفريقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الساحل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موريتانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوركينا فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كلغ",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدان الساحلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساحل العاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}