{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c34",
    "title": "رداً على صنعاء.. واشنطن تعلن عن عملية \"حارس الرخاء\" في البحر الأحمر",
    "full_text": "وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، يعلن عن عملية \"حارس الرخاء\" بقيادة واشنطن، والتي تضم عدة دول غربية وعربية، بهدف التصدي المشترك لما يُزعم أنّها \"التحديات الأمنية\" في جنوبي البحر الأحمر وخليج عدن. بعد تنفيذ صنعاء لتهديداتها، باستهداف السفن الإسرائيلية أو السفن المتجهة إلى \"إسرائيل\" في البحر الأحمر، ما لم يدخل قطاعَ غزة حاجتُه من الغذاء والدواء، ردّت واشنطن عبر وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، اليوم الثلاثاء، بإطلاق عملية \"حارس الرخاء\" متعددة الجنسات، تحت مظلة القوات البحرية المشتركة وقيادة \"فرقة العمل 153\" التابعة لها، لـ \"حماية البحر الأحمر\".   وتضم هذه العملية المملكة المتحدة والبحرين وكندا وفرنسا وإيطاليا وهولندا والنرويج وجزر سيشيل وإسبانيا، بهدف التصدي المشترك لما يُزعم أنّها \"التحديات الأمنية\" في جنوبي البحر الأحمر وخليج عدن. كذلك، نقلت صحيفة \"بوليتيكو\" عن مسؤول عسكري أميركي أنّ عدة دول وافقت على المشاركة في القوة الجديدة في البحر الأحمر، \"لكنها فضلت عدم تسميتها علناً\". وتهدف العملية بحسب أوستن، إلى \"ضمان حرية الملاحة لجميع الدول، وتعزيز الأمن والرخاء الإقليميين\"، علماً أنّ صنعاء أكدت مراراً حرصها على سلامة الملاحة الدولية، مؤكدةً أنّ \"البحر الأحمر ممنوع على السفن المرتبطة بالاحتلال الإسرائيلي فقط، ومحذّرةً جميع السفن والشركات من التعامل مع موانئه\". \"التركيز الأميركي على موضوع البحر الأحمر هو محاولة لتحويل الأنظار عن #غزة\"الخبير بالشؤون الإسرائيلية أمير مخول في #المسائية #فلسطين #غزة #الميادين@AmeerMakhoul@wafasarayaaridi pic.twitter.com/ChXQn5jIjF \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n من جهته، كشف عضو ‌المجلس السياسي الأعلى في اليمن، محمد علي الحوثي، أنّ الولايات المتحدة الأميركية \"سعت مراراً للتواصل المباشر مع الجمهورية اليمنية بصنعاء\"، إلا أنّ ذلك قوبل بالرفض، إذ \"لا يشرّفنا التواصل المباشر مع قاتلة أطفال اليمن وغزة\".  وكانت القوات المسلحة اليمنية قد نفذت عدة عمليات ضدّ سفن مرتبطة بالاحتلال الإسرائيلي في البحر الأحمر، بعد إعلانها أنّها ستمنع كل السفن، أياً كانت جنسيتها، من المرور من وإلى الموانئ الإسرائيلية عبر البحر الأحمر وبحر العرب، حتى تدخل قطاعَ غزة حاجتُه من الغذاء والدواء. \n\n وفي وقت سابق، أشار أوستن من \"تل أبيب\" إلى أنّ واشنطن ستقوم ببناء تحالف دولي من أجل التعامل مع \"تهديد الهجمات من اليمن\"، على حدّ قوله، فيما أعلنت الحكومة النرويجية أنّها ستُرسل ضباطاً من البحرية للمشاركة في عملية دولية مُخطَّطة، بقيادة واشنطن، في البحر الأحمر. أما في اليمن، فأكد قائد المنطقة العسكرية الخامسة في حكومة صنعاء، اللواء يوسف المداني، أنّ \"أيّ تصعيد في غزة هو تصعيد في البحر الأحمر\"، مشدداً على أنّ القوات المسلحة اليمنية ستواجه \"أي دولة أو جهة تحول بيننا وفلسطين\". وفي آخر عملية نفّذتها، استهدفت القوات البحرية اليمنية سفينتين مرتبطتين بالاحتلال، هما \"سوان أتلانتك\" و\"أم أس سي كلارا\"، بطائرتين حربيتين، وذلك بعد رفض طاقميهما الاستجابة لنداءاتها. وكان عضو المكتب السياسي لحركة أنصار الله، محمد البخيتي، قد قال إنّه \"إذا نجحت واشنطن في إنشاء تحالف دولي ضد اليمن، فإنّ ذلك سيكون أقذر تحالف عرفه التاريخ\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية المشتركة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجزر سيشيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بصنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة النرويجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسف المداني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوان أتلانتك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أس سي كلارا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}