{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c285c",
    "title": "تركيا: البرلمان يوافق على نشر قوات عسكرية في الصومال لمدة عامين",
    "full_text": "مذكرة من الرئاسة التركية، يوافق عليها برلمان البلاد، تفيد بأن القوات التركية ستتمركز في الصومال لمدة عامين بموجب اتفاقية التعاون الدفاعي والاقتصادي بين البلدين للمساعدة في مكافحة الإرهاب والقرصنة وجميع أنواع التهريب وغيرها من التهديدات. وافق البرلمان التركي على مذكرة رئاسية تقترح نشر عناصر من القوات المسلحة التركية في الصومال، بما في ذلك مياهه الإقليمية. ووفق المذكرة، بحسب ما أفادت به وكالة \"الأناضول\" التركية، فإن القوات التركية \"ستتمركز في الصومال لمدة عامين بموجب اتفاقية التعاون الدفاعي والاقتصادي الموقعة بين البلدين في (شباط) فبراير للمساعدة في الجهود الأمنية ضد الإرهاب والتهديدات الأخرى\". وأشارت المذكرة، التي تم إرسالها إلى البرلمان الأسبوع الماضي، إلى أن \"تركيا تقدّم التدريب والمساعدة والدعم الاستشاري في الصومال لضمان الأمن والاستقرار في نطاق الاتفاقيات الثنائية\"، وفق المذكرة. وكان الاقتراح الرئاسي، أُرسل إلى البرلمان بعد يوم واحد من إعلان وزارة الطاقة والموارد الطبيعية التركية أنها سترسل سفينة استكشاف قبالة سواحل الصومال في أيلول/سبتمبر المقبل للبحث عن النفط والغاز كجزء من اتفاقية تعاون في مجال الهيدروكربون بين البلدين. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وورد في المذكرة أيضاً أن \"تركيا تواصل تقديم الدعم للصومال بالتعاون مع المجتمع الدولي منذ أكثر من 10 سنوات\". وبحسب المقترح التركي، \"ستشهد الاتفاقيات الصومالية- التركية قيام أنقرة ببناء قوات الدفاع والأمن الصومالية وضمان اكتسابها القدرات اللازمة لمكافحة الإرهاب والقرصنة، وجميع أنواع التهريب والتهديدات الأخرى\". وأضاف المقترح أن \"الحكومة الصومالية طلبت المساعدة من تركيا، بما في ذلك دعم قواتها المسلحة من أجل مكافحة الإرهاب والقرصنة وجميع أنواع التهريب وغيرها من التهديدات، بما يتماشى مع الأهداف المتفق عليها في الاتفاقيات الثنائية\". كما تهدف اتفاقية \"إطار التعاون الدفاعي والاقتصادي\" الموقعة بين تركيا والصومال، في 8 شباط/فبراير 2024، إلى توسيع التعاون، ولا سيما في مجالات الأمن البحري والتدريب العسكري والتعاون الاقتصادي وتعزيز قدرة الصومال على مكافحة الأنشطة غير القانونية وغير المنظمة، واستخدام الموارد الاقتصادية لتطوير البحرية الصومالية. من جهته، أشاد وزير الدفاع الصومالي، عبد القادر محمد نور، بالمذكرة الرئاسية التركية، وقال إن \"قرار إرسال قوات بحرية تركية إلى الصومال يشكل خطوة مهمة لتنفيذ اتفاقية الدفاع والتعاون الاقتصادي بين البلدين\". ولفت إلى أن \"اتفاقية التعاون الأمني بين البلدين لا تقتصر على تأمين سواحل الصومال، بل تساهم في تعزيز أمن المنطقة ومكافحة الإرهاب والقرصنة وتهريب السلاح غير المشروع\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئاسة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأناضول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سواحل الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيدروكربون",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتفاقيات الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع والأمن الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد القادر محمد نور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات بحرية تركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}