{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f81",
    "title": "اليمن: عدوان أميركي - بريطاني يستهدف صنعاء وحجة وتعز",
    "full_text": "غارات أميركية وبريطانية تستهدف العاصمة اليمنية صنعاء ومحافظتي حجة وتعز، مساء اليوم السبت، تزامناً مع تحليقٍ مكثف للطائرات المعادية في الأجواء اليمنية. أفاد مراسل الميادين في صنعاء ، بشن طائرات العدوان الأميركي - البريطاني، 22 غارة على العاصمة اليمنية صنعاء ومحافظتي حجة وتعز. وشن العدوان 17 غارة على العاصمة صنعاء،  استهدفت 3 منها مصنعاً للمبيدات الحشرية في حي النهضة بمديرية الثورة شمالاً، و9 غارات جبلي النهدين وعطان جنوباً، و5 منطقة صرف في الناحية الشمالية الشرقية وجبل عرام بمديرية همدان في الأطراف الشمالية الغربية للعاصمة اليمنية. وفي محافظة حجة شمالي غرب اليمن، شن العدوان غارتين استهدفتا مزارع الجر في مديرية عبس.  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وفي مديريتي حيفان ومقبنة جنوب وغرب محافظة تعز جنوبي غرب اليمن، شن العدوان 3 غارات استهدفت شبكتي اتصالات. وأضاف مراسلنا أنّ الغارات تزامنت مع تحليق مكثف للطائرات الأميركية والبريطانية في أجواء العاصمة اليمنية. وقبل أيام، استهدفت طائرات العدوان الأميركي - البريطاني منطقة رأس عيسى، شمالي محافظة الحُدَيْدة الساحلية غربي البلاد، بخمس غاراتٍ جوية. وكان التحالف الأميركي - البريطاني شنّ قبلها 6 غارات على منطقتي العرج والجبّانة في محافظة الحُدَيدة، إذ استهدف بـ4 غارات منطقة العرج شمالي غربي المدينة، بعد شنّه غارتين على منطقة الجبّانة شمالي المدينة الساحلية، المطلة على البحر الأحمر. وتأتي هذه الاستهدافات في ظل استمرار الحصار الذي تفرضه القوات المسلحة اليمنية على موانئ الاحتلال في فلسطين المحتلة، من خلال حظر الإبحار على السفن الإسرائيلية، بالإضافة إلى تلك المتجهة إلى  الموانئ الإسرائيلية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n23 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي النهضة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "همدان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للعاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رأس عيسى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحُدَيدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}