{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22b0",
    "title": "السيد الحوثي يحذّر واشنطن من التمادي: العواقب تنتظركم.. واستهدفنا 86 سفينة حتى الآن",
    "full_text": "قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، يتوجه إلى الشعب اليمني عبر خطاب شامل، يقرأ آخر التطورات ويحلل خلفياتها، ويؤكد أهمية الحضور في الساحات، داعياً إلى المشاركة في العاصمة والمحافظات في الوقفات التضامنية مع القضية الفلسطينة، غداً الجمعة. ألقى قائد حركة أنصار الله في اليمن، السيد عبد الملك بدر الدين الحوثي، خطاباً متلفزاً، اليوم الخميس، في إطار التحضير والتهيئة للمسيرات التضامنية مع الشعب الفلسطيني والمقاومة الفلسطينية، غداً الجمعة. وتناول السيد عبد الملك الحوثي، في كلمته، آخر التطورات والمستجدات في حرب الإبادة التي تقودها حكومة الاحتلال والولايات المتحدة الأميركية ضد قطاع غزة وأهله. وشدّد على أنّ الاحتلال \"يرتكب مختلف أنواع الإبادة في غزة، بدم بارد، والمأساة تكبر والجرائم تزداد وحشية، وما يحدث في غزة عارٌ على الإنسانية ونذير للجميع بالخطر الصهيوني والنزعة الإستعمارية الأميركية الهمجية\". وقال، متوجهاً إلى الصهاينة: \"لا تفرحوا بالجرائم، فهي تأخذكم بصورة أسرع إلى طريق الزوال المحتّم، وستجرفكم من أرض فلسطين\"، مؤكداً انتهاء \"زمن السيطرة والاستعمار واستعباد الشعوب، عبر الإبادة\". \"إلى الأميركيين.. زمن السيطرة والاستعمار واستعباد الشعوب بالإبادة قد ولى وانتهى وخسارتكم باهظة في هذه المعركة\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي #اليمن #صنعاء#فلسطين_المحتلة #الميادين pic.twitter.com/3iYFww2n7Q \n\n وفي خطابه للإدارة الأميركية، قال السيد الحوثي، محذراً: \"إن تماديتم، فالعواقب ستكون أكبر وأخطر، وجيش ربيبتكم إسرائيل يتعرض لفضيحة تاريخية\"، مضيفاً: \"سترثون من بريطانيا الخيبة والهزيمة\". وأشار إلى أنّ الولايات المتحدة الأميركية و\"إسرائيل\" تنسقان على الأرض \"من أجل قتل النازحين في أثناء ذهابهم للحصول على المساعدات\"، وهو ما يعكس \"وحشية أميركا في غزة\"، التي \"يجب أن تُحدث صحوة في وعي الشعوب، وأن تُسقط الزيف تجاهها وتجاه عملائها\". وبشأن الانتهاكات المستمرة للاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة، تحدث السيد الحوثي عن الوضع الذي دفعت فيه حكومة الاحتلال الشعب الفلسطيني إلى \"الاختيار بين الموت جوعاً أو بالأوبئة أو بالقتل\"، إذ \"يعلن العدو منطقة آمنة، ثمّ يستهدفها عندما يتجمع فيها الناس، كما حدث هذا الأسبوع في مخيم المواصي\". وتحدث عن فشل \"العدو الإسرائيلي في إحداث شرخ بين العشائر والمجاهدين (في غزة)، بفعل ثبات العشائر على موقفها المحتضن للمقاومة\". وبشأن الجبهات الداعمة والمساندة للمقاومة في غزة، قال السيد الحوثي إنّ لعمليات حزب الله \"تأثيراً كبيراً في (توقف) مصانع العدو في شمالي فلسطين المحتلة\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \"كان لعمليات #حزب_الله تأثير كبير على مصانع العدو شمالي فلسطين المحتلة\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#اليمن #صنعاء#فلسطين_المحتلة#الميادين pic.twitter.com/UX8wn5fRog \n\n وأكّد استمرار جبهة اليمن وفعّاليتها، بحيث تم \"استهداف 86 سفينة حتى الآن\"، كما تم تنفيذ عملية قصف صاروخي بالصواريخ المجنحة في اتجاه أم الرشراش من أجل ضرب أهداف تابعة للعدو الإسرائيلي. وأكد أنّ تأثير هذه العمليات العسكرية في البحر، وكذلك في فلسطين، وعجز العدو عن إيقافها، باتا \"مسألةً واضحة، والعدو اعترف بذلك\". أما بشأن العدوان الأميركي البريطاني على اليمن، فأكد قائد حركة أنصار الله أنّ البحرية الأميركية \"لم تصل إلى هذا المستوى من الإذلال منذ القرن الـ19\". وشدّد على أنّ \"الحالة السيئة، التي وصلت إليها البحرية الأميركية، هي نتيجة لتعنت واشنطن وعدم تقبل الحل الصحيح والمنصف، وهو إيقاف العدوان والجرائم والحصار على قطاع غزة\". \"الحالة السيئة التي وصلت إليها البحرية الأميركية هي نتيجة لتعنت واشنطن وعدم تقبل الحل الصحيح والمنصف\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#اليمن #صنعاء#فلسطين_المحتلة#الميادين pic.twitter.com/J8XiXsTAIC \n\n وأضاف السيد الحوثي أنّ \"الأميركيين والبريطانيين أدخلوا أنفسهم في المشكلة مع الكيان المحتل في البحر الأحمر، على رغم ارتفاع أسعار السلع والشحن والتأمين لديهم، وهم لا يزالون في مواجهة عسكرية مع جزء من قواتنا المسلحة، فلهم أن يتخيلوا حالهم لو تورطوا في أي هجوم بري أمام مئات الآلاف من الأبطال\". وأكد السيد الحوثي فشل أهداف العدوان الأميركي على اليمن، على رغم \"توجه الولايات المتحدة إلى الاستمرار في العدوان، الذي بلغ حد 13 اعتداءً بين غارة وقصف بحري\". وهذا العدوان \"لن يؤثر إلا في المساهمة من حيث لا يريد الأعداء، في تطوير القدرات العسكرية\"، وفق السيد الحوثي. وأكد ثبات الشعب اليمني واستمراره في موقفه، على رغم الأعمال العدائية، وعلى رغم \"الضغط في الملف الإنساني لحرمان الشعب اليمني من المساعدات التي كانت تأتي عبر الأمم المتحدة\". \"شعبنا مستمر لا يؤثر في موقفه أي شيء من تلك الأعمال العدائية من جانب الأميركيين والبريطانيين وعملائهم\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#اليمن #صنعاء#فلسطين_المحتلة#الميادين pic.twitter.com/YAtzz3a1GT \n\n وفي الختام، أكد أهمية الدور الإعلامي، والخروج إلى الساحات لنصرة القضية الفلسطينية، داعيا الشعب اليمني إلى \"الخروج المشرف غداً، في الجمعة الثالثة من شهر رمضان، في صنعاء وسائر المحافظات\" اليمنية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك بدر الدين الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي #اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}