{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1006",
    "title": "اعتقال الكاتب المختصّ بـ\"الإبادة الجماعية\" علي محمود في أربيل",
    "full_text": "اتحاد كتّاب \"الإبادة الجماعية\" في كردستان، يؤكد اعتقال الكاتب المختص في مجال الإبادة الجماعية علي محمود من منزله في أربيل.  تحدثت مصادر صحافية للميادين عن إبلاغ الجهات المختصة عن اعتقال الكاتب في مجال الإبادة الجماعية علي محمود. وأشارت المصادر في كردستان العراق إلى قيام السلطات في أربيل فجر اليوم باقتحام منزل الناشط علي محمود وأخذه إلى جهة مجهولة. هذا وأوضحت المصادر أن \"تعليقاً صحافياً للناشط في إحدى المحطات المحلية حول المواقع التنفيذية في الإقليم كان السبب وراء اعتقاله\". \n26 اب\n \n25 اب\n كما تحدثت المصادر عن أن الجهة اللي اعتقلته هي الأسايش، حسب المعلومات المتداولة. وبعد ذلك، طالب  مركز \"ميترو\" المعني بحرية الصحافة والإعلام في إقليم كردستان، يوم الثلاثاء، السلطات الأمنية في أربيل بإطلاق سراح الكاتب علي محمود، واصفاً أسباب اعتقاله بأنها \"غير مقنعة\".   وقال مركز ميترو، في بيان إنّ قوة أمنية قامت صباح اليوم، بمداهمة دار الناشط المدني علي محمود المعروف بـ (علي سياسي) في مدينة أربيل. من جهته، أعلن اتحاد كتاب الابادة الجماعية في كردستان، أن الكاتب المختص في مجال الإبادة الجماعية علي محمود \"تعرض للاختطاف\" من منزله في أربيل.  وعلي محمود كاتب وناشط كردي يُعرف في الأوساط الاعلامية بـ(علي سياسي)، ويكتب مقالات سياسية في العديد من الصحف والمجلات الكردية في إقليم كردستان. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي محمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي محمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي محمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميترو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي محمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميترو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي محمود المعروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي سياسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي محمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود كاتب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}