{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cff",
    "title": "اليمن: عدوان أميركي - بريطاني على جزيرة كمران في الحديدة",
    "full_text": "العدوان الأميركي - البريطاني يستمر في الاعتداء على الأراضي اليمنية في محاولة لردع القيادة اليمنية عن مسارها الداعم للمقاومة الفلسطينية والشعب الفلسطيني. أفاد مراسل الميادين في اليمن، باستهداف طيران العدوان الأميركي - البريطاني، اليوم الاثنين، جزيرة كمران التابعة لمحافظة الحديدة والمطلّة على البحر الأحمر، بغارة جوية. ويأتي هذا العدوان في ظل محاولات يائسة تهدف إلى \"ردع صنعاء\" عن مساندة الشعب الفلسطيني. وعلى الرغم من الاعتداءات المتكررة على الأراضي اليمنية والتي أسفرت عن ارتقاء عدد من الشهداء بعد التحام اليمن بـ\"طوفان الأقصى\"، إلا أن القوات المسلحة اليمنية تستمر في استهداف الأهداف الإسرائيلية في الأراضي الفلسطينية المحتلة، والتي كان أبرزها استهداف مسيّرة يافا لـ\"تل أبيب\". وبالتوازي مع عملياتها ضد الأهداف الإسرائيلية في الأراضي الفلسطينية المحتلة، فرضت القوات المسلحة اليمنية معادلة ردع في البحار، عبر استهدافها للسفن التي تبحر باتجاه موانئ الاحتلال. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي السياق، أكدت شركة \"أمبري\" البريطانية للأمن البحري، في ساعة مبكرة من يوم الجمعة، أنّ سفينة \"تجارية\" أصيبت بطائرة مُسيّرة  على بعد نحو 58 ميلاً بحرياً إلى الجنوب الغربي من الحديدة في اليمن. وفي وقتٍ لاحق، أفادت الهيئة البريطانية عن هجومٍ (هو الثالث) بزورق مُسيّر غير مأهول على سفينة على بعد 45 ميلاً بحرياً جنوب المخا عند ساحل اليمن. وجاء استهداف السفينة على الرغم من أنّ القيادة المركزيّة الأميركيّة ادعت، الخميس، بأنّ قواتها نجحت في تدمير طائرتين بدون طيّار ومحطّة تحكّم أرضيّة وثلاثة صواريخ \"كروز\" مضادّة للسّفن في اليمن. \n\n كما أعلنت القوات المسلحة اليمنية، الأحد 4 آب/أغسطس الجاري، إسقاط طائرة أميركية مقاتلة من دون طيار من طراز \"MQ9\" هي السابعة من نوعها منذ الثامن من تشرين الثاني/نوفمبر 2023. وقال المتحدّث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، في بيانٍ إنّ قوات الدفاع الجوي اليمنية أسقطت الطائرة الأميركية \"MQ9\" أثناء قيامها بأعمال عدائية في أجواء محافظة صعدة (شمال غرب العاصمة صنعاء). \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأراضي اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القيادة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للمقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كمران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أمبري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمن البحري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الجوي اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}