{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1855",
    "title": "مقديشو: مقتل 20 جندياً على الأقل في هجوم انتحاري على قاعدة عسكرية",
    "full_text": "هجوم انتحاري لـ\"حركة الشباب\" في الصومال يودي بحياة 20 جندياً على الأقل، وحوالى 60 جريحاً. قال مسؤولون إن انتحارياً لحركة الشباب الإرهابية هاجم، اليوم الإثنين، معسكراً للتدريب في العاصمة الصومالية مقديشو، مما أسفر عن مقتل 20 جندياً على الأقل. وأعلنت حركة الشباب الموالية لتنظيم القاعدة، مسؤوليتها عن الهجوم على أكاديمية جالي صياد العسكرية. وقال عضو البرلمان الصومالي محمد إبراهيم معلمو، إن \"أكثر من 20 شخصاً قتلوا في الانفجار، وأضاف أن الضحايا ليسوا شباناً عاديين، بل جنود هبوا للدفاع عن بلادهم ضد الإرهابيين\". وقال نائب آخر إن عدد القتلى وصل إلى 27، إضافة إلى 60 جريحاً. وأكد شهود أن انتحارياً دخل المعسكر حيث كان لواء المشاة الرابع عشر على وشك بدء دورة تدريبية جديدة، وفجّر الحزام الناسف الذي كان يرتديه. وقال أحد الجنود الصوماليين الذين كانوا بالقرب من المكان: \"كنت في معسكر قريب عندما وقع الانفجار وهرعنا إلى مكان الحادث، كان الأمر مروعاً\". وأضاف الجندي: \"ما زالت التحقيقات جارية وقد يرتفع عدد القتلى\". ولم يتضح على الفور كيف تمكن الانتحاري من دخول المعسكر. \n24 اب\n \n21 اب\n وتم تشكيل لواء المشاة الرابع عشر، لإحياء ذكرى الهجوم الأكثر دموية في الصومال في 14 تشرين الأول/أكتوبر 2017، عندما انفجرت شاحنة محملة بالمتفجرات في منطقة تجارية مزدحمة، مما أسفر عن مقتل 512 شخصاً وإصابة 295 آخرين. وقدّم البرلمان الصومالي تعازيه لأسر الجنود الذين قتلوا في هجوم الإثنين، وقال نائب رئيس المجلس عبد الله عمر أبشيرو: \"هذه مأساة وطنية\". وتسعى حركة الشباب المرتبطة بتنظيم القاعدة، للإطاحة بحكومة مقديشو، منذ عام 2007 عن طريق شن هجمات دموية. وما زالت الجماعة قادرة على شن الهجمات على الرغم من طردها من مقديشو في 2011، ومن الهجوم الكبير الذي شنته في آب/أغسطس 2022 قوات الحكومة بدعم من قوات الاتحاد الإفريقي وضربات جوية أميركية. إذ ما زال التنظيم يسيطر على مساحات شاسعة خارج العاصمة، ويواصل شن ضربات مميتة على أهداف مدنية وسياسية وعسكرية. وأسفر تفجير نُسب إلى الجماعة المتطرفة خلال الشهر الحالي، عن مقتل 8 أفراد من عائلة واحدة، من قرية قرب بولوبردي التي تبعد نحو 220 كيلومتراً شمالي العاصمة. وفي 16 تموز/يوليو، أعلن نائب وزير الإعلام والثقافة والسياحة في الحكومة الصومالية، عبد الرحمن يوسف العدالة، مقتل 18 عنصراً بينهم قياديون في عملية عسكرية وسط البلاد. ونقلت وكالة الأنباء الصومالية (صونا)، عن يوسف العدالة، أن الـ18 عنصراً هم من حركة \"الشباب\" الإرهابية، إذ قامت القوات الوطنية الخاصة \"دنب\" بعملية عسكرية واسعة في منطقة بودبود التابعة لمحافظة غلغدود. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الصومالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكاديمية جالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد إبراهيم معلمو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصوماليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله عمر أبشيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الحكومة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاتحاد الإفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بولوبردي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن يوسف العدالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسف العدالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بودبود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلغدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}