{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2666",
    "title": "اندلاع صراع قبلي عنيف في وسط الصومال وأنباء عن سقوط ضحايا",
    "full_text": "حرب قبليّة تندلع بين مليشيات قبلية تابعة لعشيرتي \"سعد\" و\"يلاكسا\" في منطقة مودوغ وسط الصومال، وتقارير تفيد بوقوع قتلى وجرحى في صفوف الطرفين. اندلعت حرب قبلية بين عناصر تابعة لعشيرة \"سعد\" وآخرين تابعين لعشيرة \"يلاكسا\" في منطقة مودوغ وسط الصومال. وبدأ الصراع في بلدة غلدودوب، بالقرب من النهر، حيث خاض الجانبان قتالاً عنيفاً باستخدام أنواع مختلفة من الأسلحة، وتشير التقارير الأولية إلى استمرار المعارك وسقوط قتلى وجرحى من الجانبين، إلا أنه لم يتمّ تأكيد الأعداد الدقيقة حتى الآن. وتأتي هذه الحرب في أعقاب اشتباك سابق بين المتحاربين أنفسهم قبل نحو خمسة أيام، ما أدى إلى مقتل 10 أشخاص على الأقل وإصابة قرابة 20 آخرين. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأثار الصراع المستمرّ مخاوف بين السلطات المحلية والإقليمية، مما دفع إدارتي غلمودوغ وبونتلاند إلى الإعلان عن نيّتهما نشر قوات عسكرية في محاولة لقمع الحرب القبليّة. ومع ذلك، حتى الآن لم يرد أيّ تأكيد رسميّ لهذه الإجراءات. ولا يزال الوضع في منطقة مودوغ متوتراً، ولا تزال الأسباب الجذرية للنزاع بين العشيرتين غير واضحة، لكن عواقب معركتهما المستمرة لا تزال تتردّد أصداؤها في جميع أنحاء المنطقة، ما يسبّب قلقاً واسع النطاق وعدم استقرار. وفي سياق متصل، دعت حكومة منطقة غلمودوغ الإقليمية إلى السلام والإنهاء غير المشروط للحرب المستمرة في الجزء الغربي من منطقة مودوغ، بين المجتمعات التي تقطن المنطقة. وقالت حكومة غلمودوغ إنها أرسلت لجنة من الوزراء والبرلمانيين وسلطات منطقة مودوغ من أجل إنهاء النزاع، وطالبت الأطراف بالامتثال للجان التي عيّنتها غالمودوغ وبونتلاند لوقف إطلاق النار وإنهاء النزاع وإحلال السلام. كما تمّ الطلب إلى الطرفين مراعاة قوات الأمن التي وافقت سلطات الدولتين على نشرها في المناطق التي وقع فيها القتال. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سعد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يلاكسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مودوغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سعد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يلاكسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مودوغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلدودوب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلمودوغ وبونتلاند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب القبليّة",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غلمودوغ الإقليمية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مودوغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة غلمودوغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مودوغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غالمودوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبونتلاند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}