{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12cb",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nفي أول أيام عيد الأضحى المبارك، حجاج بيت الله الحرام يرمون جمرة العقبة الكبرى والمقدسيون يرابطون في الأقصى على الرغم من إجراءات الاحتلال. \nإحراق نسخة من المصحف الشريف أمام مسجد في ستوكهولم وتنديد بالسماح بهذا السلوك بذريعة حرية التعبير. \nالدفاع السورية تعلن تدمير مقرات للمسلحين في ريف إدلب بالتعاون مع القوات الروسية ردًا على استهدافهم المدنيين في ريف حماة. \nعلى وقع تظاهرات وأعمال شغب، جدل حول إجراءات إنفاذ القانون في فرنسا بعد مقتل مراهق برصاص شرطي في إحدى ضواحي باريس.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيت الله الحرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العقبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}