{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0940",
    "title": "جيبوتي لن تشارك في \"حارس الازدهار\": الهجمات من اليمن إغاثة حقٍّ للفلسطينيين",
    "full_text": "وزير خارجية جيبوتي، محمود علي يوسف، يقول إنّ بلاده لم تُدن هجمات صنعاء في البحر الأحمر وباب المندب، لأنّها تعدّها إغاثة حقٍّ للفلسطينيين. أعلنت جيبوتي، اليوم الخميس، تحفظها على المشاركة في تحالف \"حارس الازدهار\" في البحر الأحمر، ردّاً على الهجمات اليمنية الداعمة لقطاع  غزة في المنطقة. بدوره، أكّد وزير خارجية جيبوتي، محمود علي يوسف، أنّ بلاده لم تدن هجمات صنعاء في البحر الأحمر وباب المندب، لأنّها تعدّها \"إغاثة حقٍّ للفلسطينيين\". وقال يوسف إنّ جيبوتي تتحفظ على المشاركة في التحالف الذي شكّلته الولايات المتحدة، على الرغم من أنّ توقّف التجارة البحرية في باب المندب سيضر باقتصاد جيبوتي. وأشار إلى أنّ التجارة البحرية جزء أساسي من الدخل القومي لجيبوتي، وإن تمّ إغلاق باب المندب \"فإنّ اقتصادها سينهار\". وختم يوسف حديثه بالقول: \"إن لم تجد فلسطين نجدةً أخرى، فليبارك الله لها نجدة الحوثيين\". اين جا طارق وعيدروسيسمعوا مواقف الرجال على الاقل بأضعف الايمانعدم اعتراض المجاهدين والتحول الى كلب حراسة للملاحة الاسرائيلية #اليمن_سند_فلسطين pic.twitter.com/luIt5ExMlZ \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n يُذكر أنّ وكالة \"رويترز\"، تناولت، في تقرير، تردّد حلفاء الولايات المتحدة بشأن مشاركتهم الفعلية في \"التحالف الدولي\" في البحر الأحمر. وفي الوقتٍ الذي أعرب فيه الرئيس الأميركي جو بايدن، عن أمله في تقديم \"ردٍّ دوليٍ حازم\" على هجمات القوات المسلحة اليمنية، أعلن العديد من الحلفاء، بعد أسبوع فقط من الإطلاق، أنّهم \"لا يريدون الارتباط بها علناً أو على الإطلاق\"، بحسب \"رويترز\". وقد أصدر اثنان من حلفاء أميركا الأوروبيين الذين جرى إدراجهما كمساهمين في عملية \"حارس الازدهار\"، هما إيطاليا وإسبانيا، بيانات تبدو وكأنّهما ينأيان بنفسيهما عن القوة البحرية. وبحسب الوكالة، فإنّ \"إحجام بعض حلفاء الولايات المتحدة عن ربط أنفسهم بالجهود جزئياً يعكس الانقسامات التي سبّبتها أحداث غزة، وسط محافظة بايدن على دعم قويٍّ لإسرائيل حتى مع تزايد الانتقادات الدولية بشأن هجومها\". كذلك، رأى موقع \"The War Zone\" الأميركي، أنّ عملية \"حارس الازدهار\"، تظهر \"تصدّعاتٍ كبيرةً\"، في الوقت الذي \"طالت فيه ضربات الطائرات المسيّرة السفن قبالة الهند، بعيداً من شواطئ اليمن\". وفي حين وافقت 20 دولةً على المشاركة في التحالف البحري متعدّد الجنسيات بحسب ما أعلنت وزارة الدفاع الأميركية، فإنّ جزءاً صغيراً منها سيوفّر فعلياً سفناً للتحالف، أو أصولاً رئيسيةً أخرى من أجل المساعدة، وذلك وفقاً لما أورده الموقع المتخصّص بالشؤون العسكرية. وفي السياق، حذّرت صنعاء الولايات المتحدة وشركاءها من مغبة عسكرة البحر الأحمر وبحر العرب وخليج عدن، والإضرار بأمن الملاحة الدولية، خدمةً للكيان الإسرائيلي المحتل. وأكّد  وزير الدفاع في حكومة صنعاء، محمد العاطفي، أنّ موقف اليمن بشأن البحر الأحمر ثابت، مشدّداً على أنّ القوات المسلّحة اليمنية في جاهزية عالية وعلى أهبة الاستعداد القتالي للتعامل مع كل الخيارات والفرضيات المحتملة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود علي يوسف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود علي يوسف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوسف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيبوتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سينهار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طارق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "The War Zone",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شواطئ اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}