{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e34",
    "title": "الرئيس الإيراني يتوجه إلى تركيا: فلسطين هي القضية الأهم للمسلمين",
    "full_text": "الرئيس الإيراني يتوجه إلى تركيا بدعوة من الرئاسة التركية، لبحث سبل التعاون على المستوى الاقتصادي، وعلى مستوى القضايا المشتركة وعلى رأسها القضية الفلسطينية أعلن الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي، قبل توجهه إلى تركيا ظهر اليوم، أنّ \"إيران تعتبر تعزيز العلاقات مع تركيا، جزءاً مهماً من سياسة تعزيز العلاقات مع دول الجوار، والدول الإسلامية\".  وأشار إلى أنّ هذه الزيارة، \"تأتي بدعوة من الرئيس التركي رجب طيب إردوغان، وبهدف عقد القمة المشتركة الإيرانية التركية لبحث العلاقات الثنائية بين البلدين اقتصادياً وتجارياً\". \nاليوم 13:33\n \nاليوم 02:21\n وتعتبر تركيا شريكاً اقتصادياً مهماً لإيران، التي تهدف، بحسب السيد رئيسي، إلى \"رفع مستوى التبادل التجاري بين البلدين إلى 30 مليار دولار، من خلال إبرام عدد من الاتفاقيات المهمة، بين البلدين في إطار العزم المشترك لتعزيز العلاقات التجارية والاقتصادية بين البلدين\".  \n\n رئیسی: مساله فلسطین از مسائل مورد گفت‌وگو در سفر به ترکیه استرئیس جمهور پیش از عزیمت به ترکیه: قطع شریان‌های حیاتی رژیم صهیونیستی می‌تواند در توقف جنایات این رژیم موثر باشد.در راستای ارتقای سیاست همسایگی، سیاست ارتباط با کشورهای اسلامی، توسعه روابط با ترکیه را بسیار مناسب می… pic.twitter.com/RpMluPRQBn \n\n كما شدّد الرئيس الإيراني، على أنّ \"الشأن الفلسطيني سيكون حاضراً في هذه الزيارة\"، وأنّ فلسطين هي \"القضية الأهم للمسلمين، وأصحاب الضمير الحي في العالم\"، ودعم فلسطين والمقاومة الفلسطينية، هو أمر متفق عليه بين إيران وتركيا\".  وختاماً أشار الرئيس الإيراني إلى \"المساعي التي تُبذل لوقف القصف الصهيوني المستمر، بسبب الدعم الأميركي والغربي، على غزة\"، معرباً عن ثقته بأنّ \"النصر سيكون من نصيب الشعب الفلسطيني\"، وأن \"الكيان الصهيوني سيزول مستقبلاً\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "همسایگی",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}