{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27ce",
    "title": "حزب الله يستهدف مقر قيادة فرقة \"91\" في صفد.. وإعلام إسرائيلي يقر بوقوع إصابات وحرائق",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تعلن استهدافها مقر قيادة للفرقة 91 في \"أييلت هشاحر\" (شمال شرق صفد)، وتؤكد أنّ الاستهدف أوقع ضباط وجنود الاحتلال هناك بين قتيل وجريح. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان حزب الله، الأحد، أنّ مقاتليها شنوا هجوماً ‏بسرب من المسيّرات الانقضاضية على مقرّ قيادة للفرقة 91 في \"أييلت هشاحر\" (شمال شرق صفد)، مبيّنةً أنّ الهجوم استهدف أماكن استقرار ضباط وجنود الفرقة بشكلٍ مباشر، وأوقعهم بين قتيل وجريح. وأوضحت المقاومة في بيانها أنّ الاستهداف جاء في إطار دعمها لغزّة، مقاومة وشعباً، وفي إطار ردّها على الاغتيال الذي قام ‏به الاحتلال الإسرائيلي في بلدة الخيارة في البقاع الغربي. هذا وأكّدت وسائل إعلام إسرائيلية سقوط مُسيّرة لحزب الله فوق غرفة قيادة متقدّمة لـ \"الجيش\" الإسرائيلي في \"أييلت هشاحر\" شمال شرق مدينة صفد. نشرت وسائل إعلام إسرائيلية فيديو يؤكد سقوط مُسيّرة انقضاضية، أطلقت من لبنان، فوق غرفة قيادة متقدمة لـ\"الجيش\" الإسرائيلي في \"إييلت هشاحر\" شمال شرق مدينة #صفد.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/Zz9dtskjJP \n\n وأقرّت بنقل إصابات من منطقة \"أييلت هشاحر\" إلى مستشفى \"زيف\" في صفد، في إثر سقوط مسيّرة هناك، كما تحدّثت عن اندلاع حرائق في المنطقة. فيديو نشرته وسائل إعلام إسرائيلية من مكان انفجار طائرة من دون طيّار مفخّخة في منطقة \"إييلت هشاحر\" شمال شرق مدينة #صفد المحتلة.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/MDxThRN646 وتداول الإعلام الإسرائيلي مقطع فيديو يظهر عملية إخماد حرائق في منطقة \"أيليت هشحار\" شمال شرقي مدينة صفد، من جراء انفجار \"طائرة من دون طيار\" أطلقت من لبنان. \n25 اب\n \n25 اب\n \"اندلاع حرائق في منطقة إيليت هشخار شمال شرق صفد\"نشرت وسائل إعلام إسرائيلية فيديو يظهر عملية إخماد حرائق في منطقة \"إيليت هشخار\" شمال شرق مدينة صفد، من جراء انفجار \"طائرة من دون طيار\" أطلقت من لبنان.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/38v6E0kt08 \n\n هذا وأشار الإعلام الإسرائيلي إلى أنّ حزب الله حاول اليوم ضرب القبة الحديدية إضافةً إلى منشأة أمنية أخرى في منطقة \"كرميئل\"، وأنّه أطلق مسيّرة باتجاه منطقة معهد \"ليشيم\" التابع لشركة \"رافاييل\" للصناعات العسكرية في منطقة \"مسغاف\" في الشمال، ليعود ويؤكّد أنّ طواقم الإطفاء تتعامل مع 3 حرائق اندلعت في \"ديشون\" و\"مسغاف\" و\"أييلت هشاحر\" في الشمال. وفي وقتٍ سابق من اليوم، شنّت المقاومة الإسلامية في لبنان هجوماً جوياً بمسيّرة انقضاضية على مقر قيادة كتيبة السهل في ثكنة \"بيت هلل\" التابعة للاحتلال الإسرائيلي، وأكّدت أنّ الهجوم استهدف أماكن تموضع واستقرار ضباط وجنود مقر قيادة الكتيبة، وأصابتها إصابة مباشرة، موقعةً أفرادها بين قتيل وجريح. في غضون ذلك، قال الإعلام الإسرائيلي إنّ حزب الله يعرف الأهداف الأكثر حساسية في الشمال ويحفظها عن ظهر قلب، وأنّه سيركّز على الصناعات الأمنية كهدف رئيسي لهجماته الدقيقة. كذلك، أوضح الإعلام الإسرائيلي أنّ تقدير \"الجيش\" يؤكّد أنّه \"إذا اندلعت الحرب، سيهاجم حزب الله أولاً مناطق التجمّع ومخازن الطوارئ\".  وكان الإعلام الحربي في المقاومة الإسلامية في لبنان قد نشر مقطع فيديو بعنوان \"لمن يهمه الأمر\"، يظهر أهدافاً حيوية إسرائيلية، لا يعلم بها إلا المنظومة الأمنية لدى الاحتلال، ويعيد استهدافُها \"إسرائيل\" إلى العصر الحجري. وتضمّن الفيديو مقطعاً من الخطاب الأخير للأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، وهو يحذّر الاحتلال الإسرائيلي من أنّ قتال المقاومة ضدّه سيكون \"بلا ضوابط أو قواعد أو أسقف\"، في حال فُرضت الحرب على لبنان، وتأكيده أنّ من يفكّر بالحرب مع المقاومة سيندم. الإعلام الحربي في #المقاومة_الإسلامية في #لبنان ينشر مقطع فيديو ويؤكد أنها لأهداف حيوية إسرائيلية، لا يعلم بها إلا المنظومة الأمنية للعدو وتعيد \"إسرائيل\" إلى العصر الحجري في حال استهدافها#الميادين_لبنان pic.twitter.com/1GfL4t45lg \n\n ويأتي نشر هذا الفيديو بعد أيام على نشر المقاومة الإسلامية في لبنان مشاهد \"هذا ما رجع بها الهدهد\" من فلسطين المحتلة، وهي مشاهد استطلاع جوي من \"كريات شمونة\" و\"كرميئيل\" ونهاريا وصفد والعفولة، وصولاً إلى حيفا المحتلة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أييلت هشاحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أييلت هشاحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أييلت هشاحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إييلت هشاحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أييلت هشاحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إييلت هشاحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#صفد المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أيليت هشحار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيليت هشخار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيليت هشخار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كرميئل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليشيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رافاييل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسغاف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أييلت هشاحر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيندم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة_الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العصر الحجري",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كرميئيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}