{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c200d",
    "title": "بعد مباحثات بشأن وقف العدوان على قطاع غزة.. هنية يختتم زيارته للقاهرة",
    "full_text": "حركة حماس تُفيد باختتام وفدها، برئاسة رئيس المكتب السياسي إسماعيل هنية، زيارته للقاهرة، بعد إجراء مباحثات في أوضاع قطاع غزة ووقف العدوان وعودة النازحين والإغاثة والإيواء.  أفادت حركة حماس، فجر الجمعة، بأنّ وفداً من قيادة الحركة، برئاسة رئيس المكتب السياسي إسماعيل هنية، اختتم زيارته لمصر التي استغرقت عدة أيام.  وأوردت الحركة أنّ الوفد التقى رئيس الاستخبارات المصرية عباس كامل والمساعدين، و\"بحثوا في أوضاع قطاع غزة ووقف العدوان وعودة النازحين والإغاثة والإيواء\".  وتطرق الوفد إلى البحث في ملف تبادل الأسرى ومخطط الاحتلال في الأقصى في ظل قراره منع الفلسطينيين في الضفة والداخل الصلاة في المسجد الأقصى، بحسب حماس.  وكان مصدر خاص للميادين قد أشار إلى أنّ وفد حماس يضمّ القيادي في الحركة خليل الحية.  أتى ذلك بعدما أكّد مصدر في قيادة المقاومة الفلسطينية للميادين، أمس، أنّ \"حماس أبدت، خلال لقائها الوفد المصري، مرونةً كبيرة من أجل التوصل إلى صيغة تقود إلى اتفاق، وقدّمت معالجات لقضايا حساسة، كوقف إطلاق النار، وانسحاب قوات الاحتلال من قطاع غزة، وعودة النازحين، والإفراج عن الأسرى\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وبيّن المصدر أنّ \"كل ما أُشيع بشأن تقدم في المفاوضات غير حقيقي، بل إنّ الأمور لا تزال تراوح مكانها، ولم يحدث أي اختراق حقيقي في أي من الملفات\"، إذ إنّ \"إسرائيل لا تزال تصرّ على شروطها، وعلى رفض شروط حركة حماس، التي تعدّها شروطاً تعجيزية\". وذكر أنّ \"حماس اشتكت من أنّ الجانب الإسرائيلي لم يُبدِ حتى الآن أي جدية في التعامل مع مسار المفاوضات، وهو يتهرب من المفاوضات تحت مبرر أن سقف مطالب حماس مبالغ فيه جداً، ولم يُعطِ أي موقف واضح بخصوص وقف دائم لإطلاق النار أو انسحاب كامل من قطاع غزة\".   ولفت المصدر إلى أنّ \"مصر وقطر تعملان بتناغم وتفاهم عاليَين، وأنّ هناك تجاوباً أميركياً مع توجهات هذين البلدين من أجل إحداث تقدم حقيقي في المفاوضات\". وينفي هذا التأكيد من مصدر مطلع للميادين ما قاله عضو مجلس الحرب الإسرائيلي بيني غانتس، أول من أمس، عن مؤشرات أولية تعزز احتمال التقدم في مسار المفاوضات، وصولاً إلى صفقة تبادل جديدة. وكان موقع \"أكسيوس\" قد نقل عن مصدر مطلع ومسؤول إسرائيلي أنّ من المتوقع أن يصل مدير وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية (\"سي آي أيه\")، وليام بيرنز، إلى باريس اليوم الجمعة من أجل إجراء محادثات مع مسؤولين قطريين ومصريين وإسرائيليين.  وقال الموقع الإخباري الأميركي إنّ \"المحادثات الجديدة، التي سيشارك فيها بيرنز، ستدور بشأن الجهود المبذولة من أجل التوصل إلى اتفاق يضمن إطلاق سراح الأسرى\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لمصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عباس كامل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوفد المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الحرب الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}