{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a28",
    "title": "طهران: الاحتلال سيدفع ثمناً باهظاً نتيجة اغتياله العميد موسوي في دمشق",
    "full_text": "الحكومة الإيرانية تؤكد أنّ الاحتلال الإسرائيلي سيدفع ثمناً باهظاً بسبب اغتيال المستشار العسكري، العميد السيد رضي موسوي، والخارجية الإيرانية تؤكد أنّ طهران ستحتفظ بحق الرد على هذه الجريمة في الزمان والمكان الملائمين. أكّد المتحدث باسم الحكومة الإيرانية، علي بهادري جهرمي، أنّ الاحتلال الإسرائيلي سيدفع ثمناً باهظاً بسبب اغتيال المستشار العسكري، العميد السيد رضي موسوي.  ونفّذ الاحتلال الإسرائيلي عدواناً جديداً، ظهر اليوم الاثنين، استهدف محيط منطقة السيدة زينب في ريف العاصمة السورية دمشق، وأسفر عن استشهاد موسوي. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وفي سياق متصل، قال وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان عبر منصة \"إكس\"، إنّ \"الشهيد رضي موسوي قاتل إلى جانب القائد الشهيد قاسم سليماني لعدة سنوات من أجل أمن إيران والمنطقة\"، وأكّد أنّه \"على أبيب أن تنتظر عداً تنازلياً صعباً\". أيضاً، دان المتحدث باسم الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، اغتيال موسوي، وأكد أن هذه \"الخطوة الإرهابية علامة أخرى على طبيعة الكيان الصهيوني الإرهابية\". وأضاف أنّ \"هذا الاغتيال يأتي استمراراً لجميع الجرائم التي يرتكبها الكيان الصهيوني، منتهكاً جميع القوانين والأعراف الدولية\"، مؤكداً أنّ \"إيران ستحتفظ بحق الرد على هذه الجريمة في الزمان والمكان الملائمين\". وفي وقت سابق اليوم، نعى حرس الثورة في إيران المستشار العسكري، العميد السيد رضي موسوي، وقال إنّه كان مسؤول دعم جبهة المقاومة في سوريا، مؤكداً أنّ كيان الاحتلال الإسرائيلي سيدفع ثمن هذه الجريمة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي بهادري جهرمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاسم سليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}