{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1759",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nبوتين يؤكد في القمة الروسية الأفريقية استعداد بلاده لتقديم الحبوب مجانًا إلى عدد من الدول الأفريقية، ويقول إن الغرب استغل اتفاق الحبوب وحرم الدول الفقيرة حقوقها. \nقادة الانقلاب في النيجر يغلقون الحدود والمجال الجوي ويعلقون عمل الأحزاب، ورئيس البلاد يؤكد في رسالة من مكان احتجازه حرصه على صون الديمقراطية.\nأكثر من ألف مستوطن يتقدمهم بن غفير اقتحموا باحات الأقصى اليوم، والأردن يدين الانتهاكات ويحذّر من تبعاتها.\nشيوخ القبائل والعشائر العربية في وادي الفرات يتظاهرون احتجاجًا على الوجود الأميركي في منطقة الجزيرة السورية.\nالأمين العام للأمم المتحدة يعلن بدء عصر غليان الأرض ويحذّر من التهرب من الالتزامات تجاه قضية المناخ.\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القمة الروسية الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعشائر العربية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزيرة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}