{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08cf",
    "title": "تفجير دبابات وتدمير ناقلات جند.. المقاومة تجبر الاحتلال على التراجع وسط قطاع غزة",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل خوض الاشتباكات الضارية مع القوات الإسرائيلية في جنوب قطاع غزة ووسطه، محققةً إصابات مؤكدة في آلياتها. أكد مراسل الميادين في غزة، تسجيل المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة ضرباتٍ نوعيةً خلال الساعات الأخيرة، مع \"انتقالها من مرحلة الدفاع إلى مرحلة الهجوم\".   وأفاد مراسلنا بأنّ المقاومة الفلسطينية تخوض اشتباكاتٍ عنيفةً مع قوات الاحتلال الإسرائيلي قرب السياج الفاصل مع الأراضي المحتلة عام 48 المتوغلة. وسط خان يونس وشرقيها، جنوبي القطاع. كذلك، تستمر الاشتباكات الضارية وسط مدينة خان يونس وشرقيها، جنوبي القطاع. أما في الجهة الغربية، فلا يزال \"جيش\" الاحتلال يفشل في التوغل في اتجاه محيط مجمع ناصر الطبي. ووسط القطاع أيضاً، تشتبك المقاومة الفلسطينية بضراوة مع \"الجيش\" الإسرائيلي، في محيط مسجد أبو مدين، جنوبي شرقي مخيم البريج،  وشرقي مخيمي المغازي والبريج. وأجبرت الاشتباكات الضارية في منطقة شرقي البريج آليات الاحتلال على التراجع، فيما تحاول الدبابات الإسرائيلية إعادة التموضع بعد فشلها في الدخول إلى عمق المخيم، وفق ما نقل مراسلنا في القطاع. كما تتواصل المواجهات في مناطق الدرج والتفاح وحي الشيخ رضوان، بمدينة غزة، وفي غضون ذلك، أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، عن تفجير دبابة إسرائيلية من نوع \"ميركافا\"، بعبوة \"شواظ\"، وأخرى  بقذيفة \"الياسين 105\"، إضافةً إلى تدمير ناقلة جند تابعة للاحتلال بصورة كاملة، بقذيفة \"الياسين 105\"، شمالي مخيم البريج. وبعد عودتهم من مناطق الاشتباك جنوبي المخيم، استهدف مجاهدو القسّام دبابتين إسرائيليتين وناقلتي جند بقذائف \"الياسين 105\"، وفجّروا عبوة \"شواظ\" في دبابة ثالثة. كما نشرت كتائب القسّام مقطع فيديو يظهر مشاهد لطائرة \"Skylark-2\"، التي تمت السيطرة عليها خلال تأديتها مهمةً استخباريةً، غربي بيت حانون، شمالي القطاع، أمس الجمعة. مشاهد لطائرة (Skylark-2) التي تم الاستيلاء عليها أثناء مهمة استخباراتية لها غرب بيت حانون شمال #قطاع_غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/MO0o0J4Jad \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n كذلك، نشرت مقطع فيديو لمفارز \"الهاون\" التابعة لها، وهي تدكّ تحشدات القوات الإسرائيلية، في محاور توغلها.  كتائب #القسام تنشر فيديو لمفارز الهاون تدك تحشدات الاحتلال الإسرائيلي في محاور التوغل في قطاع #غزة ضمن معركة #طوفان_الأقصى#الميادين #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/g6LbPoQsJa بدورها، أكدت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، خوض مجاهديها اشتباكاتٍ ضاريةً مع جنود الاحتلال عند محاور التقدم، شمالي مدينة خان يونس وشرقيها. كما استهدفت سرايا القدس ناقلة جند ودبابتين إسرائيليتين، بقذائف \"التاندوم\" والـ\"RPG\"، عند محوري التفاح والدرج بمدينة غزة، وقصفت \"نير عام\" و\"مفلاسيم\" برشقات صاروخية. ونشرت مشاهد من محاور التقدم، شمالي قطاع غزة، لقصف عسقلان ومستوطنات غلاف غزة برشقات صاروخية، واستهداف الآليات العسكرية الإسرائيلية بحمم \"الهاون\". #سرايا_القدس تنشر مشاهد من قلب محاور التقدم في شمال قطاع #غزة لقصف عسقلان وغلاف غزة برشقات صاروخية ودك الآليات العسكرية الصهيونية بحمم الهاون.#طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/kAPsXDxxmH \n\n من جهتها، أعلنت كتائب المقاومة الوطنية \"قوات الشهيد عمر القاسم\"، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، وقوع اشتباكات عنيفة عند محور وسط خان يونس، حيث فجّرت عبوةً بالقوات الإسرائيلية المتوغلة، موقعةً قتلى وإصابات في صفوفها.  أما كتائب شهداء الأقصى، فاستهدفت جرافةً ودبابةً إسرائيليتين في محوري خان يونس وحي التفاح. \n\n وأمس، أقر \"جيش\" الاحتلال بمقتل نقيب في الاحتياط في المعارك البرية الدائرة في غزة، وإصابة ضابط وجندي من كلية الهندسة العسكرية بجروح خطرة، من جرّاء صاروخ مضاد للدروع، وذلك في معارك شمالي غزة. وتجاوز عدد القتلى من \"الجيش\" الإسرائيلي الـ500، منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، والـ165 منذ بدء المعارك في قطاع غزة. أما على صعيد العتاد، فتم استهداف ما يزيد على 825 آليةً عسكريةً منذ بدء العدوان على غزة، كما أعلن الناطق باسم كتائب القسّام، أبو عبيدة، قبل يومين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 13:17\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد أبو مدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيمي المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Skylark-2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي القطاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مفلاسيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "XDxxmH",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}