{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bf2",
    "title": "النرويج: افتتاح أكبر محطة رياح عائمة في العالم تضم 11 توربيناً",
    "full_text": "النرويج تفتتح أكبر محطة عائمة لطاقة الرياح في العالم في بحر الشمال، وهي تكنولوجيا ناشئة تعد واعدة للانتقال من الوقود الأحفوري إلى الطاقة النظيفة. أعلنت النرويج، اليوم الأربعاء، عن افتتاح أكبر محطة عائمة لطاقة الرياح في العالم في بحر الشمال. وتضم محطة \"هايوند تامبين\" 11 توربيناً ينتج كل منها ما يصل إلى 8.6 ميغاواط، ما يوفر حوالي 35 بالمئة، من حاجات خمس منصات مجاورة للنفط والغاز. وتعد المحطة تكنولوجيا واعدة للانتقال من الوقود الأحفوري إلى الطاقة النظيفة. وهي واقعة على مسافة نحو 140 كيلومتراً من الشاطئ الإنتاج نهاية العام الماضي، لكنها افتتحت رسمياً، الأربعاء، بحضور ولي العهد البلاد الأمير هاكون ورئيس الوزراء يوناس غار ستور. \n18 اب\n \n16 اب\n ونقلت وكالة \"إن تي بي\" النرويجية عن ستور قوله: \"نحن وجميع الأوروبيين نحتاج إلى مزيد من الكهرباء. والحرب في أوكرانيا عززت هذا الوضع\". وأضاف: \"يجب أن تكون هذه الكهرباء من مصادر متجددة إذا أرادت أوروبا تحقيق أهدافها المناخية\". وعلى عكس توربينات الرياح البحرية المثبتة بقاع البحر، فإن التوربينات العائمة مثبتة بفضل نظام للرسو. وهذا الأمر يجعل تركيبها ممكناً في المياه العميقة، وبعيداً من الساحل حيث تكون الرياح أكثر انتظاماً وقوة، إلا أنها أكثر كلفة. وكلف بناء \"هايوِند تامبن\" على أعماق تتراوح بين 260 و300 متر، حوالى 7.4 مليارات كرونة (691 مليون دولار). \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هايوند تامبين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاكون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوناس غار ستور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نظام للرسو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هايوِند تامبن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}