{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e45",
    "title": "مصر: اكتشاف 2000 من رؤوس الكباش المحنطة",
    "full_text": "الأمين العام للمجلس الأعلى للآثار في مصر مصطفى وزيري يعلن عن اكتشافات هامة في معبد رمسيس الثاني بإشراف فريق من علماء الآثار الأميركيين من جامعة نيويورك أعلنت مصر الكشف عن أكثر من 2000 من رؤوس الكباش المحنّطة التي تعود إلى العصر البطلمي في معبد رمسيس الثاني في مدينة أبيدوس الأثرية في جنوب البلاد. وقال الأمين العام للمجلس الأعلى للآثار مصطفى وزيري في بيانٍ له إنّ هذا الكشف الذي حصل بإشراف فريق من علماء الآثار الأميركيين من جامعة نيويورك، \"يزيح الستار عن تفاصيل هامة في حياة وتاريخ معبد الملك رمسيس الثاني بأبيدوس والمنطقة المحيطة به\"، ما يُساهم بشكلٍ كبير في معرفة ما شهده من حياة لأكثر من 2000 عام، منذ الأسرة السادسة الفرعونية (بين 2374 و2140  قبل الميلاد) حتى العصر البطلمي (323 إلى 30 قبل الميلاد).  نجحت البعثة الأثرية الأمريكية التابعة لجامعة نيويورك والعاملة بمنطقة معبد الملك رمسيس الثاني بأبيدوس في الكشف عن أكثر من2000من رؤوس الكباش المحنطة تعود للعصر البطلمي،بالإضافة إلى مبنى ضخم من عصر الأسرة السادسة. pic.twitter.com/0OLcsAJRZJ \n\n وأشار إلى اكتشاف عددٍ كبير من الحيوانات المُحنّطة بجانب رؤوس الكباش، ومنها \"مجموعة من النعاج والكلاب والماعز البري والأبقار والغزلان التي عُثر عليها موضوعة في إحدى غرف المخازن المكتشفة حديثاً داخل المنطقة الشمالية للمعبد\" القريب من مدينة سوهاج في جنوب مصر. وقال أستاذ الآثار سامح إسكندر، رئيس البعثة المسؤولة عن هذا الكشف، إنّ هذه الكباش المُحنّطة \"تدلّ على ممارسة عبادة غير مسبوقة للكباش في أبيدوس خلال فترة العصر البطلمي، وربما تشير إلى أنّ تقديس الملك رمسيس الثاني في أبيدوس ظل بعد وفاته لألف عام\". وإضافة إلى الحيوانات المحنطة، اكتُشف مبنى ضخم يعود إلى عصر الأسرة السادسة، ويتميز بجدرانه السميكة الضخمة التي يبلغ عرضها حوالى 5 أمتار، بحسب بيان وزارة الآثار. وتُعلن السلطات المصرية بانتظام عن اكتشافات أثرية خلال الآونة الأخيرة، لكنّ بعض الخبراء يعتقدون أنّ الهدف من ذلك سياسي واقتصادي أكثر منه علمي. فالبلد العربي الأكبر من حيث عدد السكان (105 ملايين نسمة) يُعاني من أزمةٍ اقتصادية حادّة، ويُعول على السياحة التي تدر عائدات بالعملة الأجنبية تُشكل أكثر من 10% من إجمالي الناتح القومي وتُساهم في تشغيل أكثر من مليوني شخص. \nاليوم 02:21\n \n26 اب 13:03\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للمجلس الأعلى للآثار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصطفى وزيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معبد رمسيس الثاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جامعة نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معبد رمسيس الثاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبيدوس الأثرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصطفى وزيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جامعة نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رمسيس الثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بأبيدوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجامعة نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رمسيس الثاني بأبيدوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوهاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سامح إسكندر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبيدوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رمسيس الثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبيدوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}