{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20a6",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقر بمقتل جندي جديد وإصابة 3 آخرين في معارك شمالي غزة",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يعترف بمقتل جندي جديد وإصابة 3 آخرين إصابات خطيرة في معارك شمالي قطاع غزة، ليصل بذلك عدد قتلاه المعترف بهم إلى 576 منذ السابع من نوفمبر/ تشرين الأول 2023. أقر \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل رقيب أول وإصابة 3 آخرين إصابات خطيرة في معارك شمالي قطاع غزة. ووفق وسائل إعلام إسرائيلية، فإنّ الرقيب القتيل هو مقاتل في الكتيبة 932 لواء \"الناحال\" الإسرائيلي. وأُصيب إصابة خطرة مقاتل من الكتيبة نفسها، ومقاتل احتياط من كتيبة جمع المعلومات 636، فرقة \"يهودا والسامرة 877\" في معركة شمالي قطاع غزة.  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وأضاف الإعلام الإسرائيلي أنّ مقاتل من كتيبة \"شاكيد\"، لواء \"غفعاتي\"، أصيب أيضاً إصابة خطرة في معركة شمالي القطاع. وفي وقتٍ سابق، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي بمقتل جندي إضافي في صفوفه نتيجة إصابته بجروحٍ خطيرة، كان أُصيب بها خلال معركةٍ سابقة ضدّ المقاومة الفلسطينية في خان يونس جنوبي قطاع غزة. وبذلك، يرتفع عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي المعترف بهم إلى 576 منذ السابع من تشرين الأول 2023. وعلى الرغم من تشديد \"الجيش\" الإسرائيلي الرقابة على نشر الأعداد الحقيقية لقتلاه ومصابيه من جرّاء المعارك البرية في القطاع سعياً لإخفاء حجم خسائره، فإن البيانات الدقيقة والمقاطع المصوّرة التي تبثّها المقاومة الفلسطينية تُظهر أنّ الخسائر التي يتكبّدها الاحتلال أكبر كثيراً مما يعلن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يهودا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شاكيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}