{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c65",
    "title": "روسيا: لا بدّ من تجنّب توسع الصراع في الشرق الأوسط حالياً",
    "full_text": "الكرملين يدعو إلى التهدئة وتجنّب توسع الصراع في الشرق الأوسط، ولا سيما في الوقت الحالي. أعلن الكرملين، اليوم الثلاثاء، أنّ روسيا لا تُرحب بالإجراءات التي تؤدي إلى زعزعة الاستقرار في الشرق الأوسط. وقال الكرملين في بيانٍ له إنّه \"لا بدّ من تجنّب توسع الصراع في الشرق الأوسط في الوقت الحالي\". وحول الوضع بين الولايات المتحدة وإيران، دعا الكرملين إلى \"تهدئة التوترات وتخفيض مستوى القلق المرتفع بين واشنطن وطهران\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وهاجم مندوب روسيا لدى الأمم المتحدة، فاسيلي نيبنزيا، في 10 كانون الثاني/ يناير الماضي، الأعضاء الغربيين في مجلس الأمن الدولي الذين \"يضيعون وقت المجلس في جلسات بعيدة عما يجري في الشرق الأوسط، لا سيما غزّة\". يُشار إلى أنّ المتحدثة باسم وزارة الخارجية الروسية، ماريا زاخاروفا، قالت للميادين، الشهر الماضي، إنّ \"روسيا تقدّم المساعدات الإنسانية والسياسية على الساحة الدولية وفي مجلس الأمن، لغزّة\".  وأكّدت زاخاروفا أنّ مساعدة روسيا السياسية على الساحة الدولية وفي مجلس الأمن، \"ليست شكلية وتهدف إلى حل الأزمة في غزة\".  وفي وقتٍ سابق، بحث أعضاء مجلس الأمن الروسي وأمين مجلس الأمن القومي الإيراني علي أحمديان تطوير اتفاقية ثنائية شاملة جديدة طويلة الأمد، وناقشوا التطورات على الساحتين العالمية والإقليمية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكرملين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبنزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن القومي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي أحمديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}