{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27aa",
    "title": "داغستان: الهجمات الإرهابية أودت بحياة أكثر من 15 شخصاً بين مدنيين وعسكريين",
    "full_text": "حاكم جمهورية داغستان الروسية يرغي ميليكوف يعلن ارتفاع عدد ضحايا الهجمات الإرهابية في الجمهورية إلى أكثر من 15 بين شرطة ومدنيين، ورئيس كازاخستان يعزي الرئيس الروسي فلاديمير بوتين. أعلن حاكم جمهورية داغستان الروسية، يرغي ميليكوف، فجر اليوم الاثنين، ارتفاع عدد ضحايا الهجمات الإرهابية في الجمهورية إلى أكثر من 15 شرطياً، كما قتل عدد من المدنيين. وقال ميليكوف في مقطع فيديو نشره في قناته في \"تلغرام\" إنّ أكثر من 15 ضابط شرطة راحوا ضحية الهجوم الإرهابي، وهم يدافعون عن السلام والهدوء في داغستان، وقتل العديد من المدنيين خلال الاشتباكات والهجمات الإرهابية على أهداف سلمية تماماً\". ❗️Church situation taken under control in Makhachkala - source to RT pic.twitter.com/hUMPWAseJw \n\n  لجنة مكافحة الإرهاب في روسيا ذكرت أنّ هجماتٍ مسلحة استهدفت، مساء الأحد، كنيستين أرثوذكسيتين وكنيس يهودي ومركز لشرطة المرور في ديربنت ومحج قلعة، وفتحت لجنة التحقيق الروسية في داغستان دعاوى جنائية بموجب مادة \"الهجمات الإرهابية\". وأعلنت اللجنة، فجر اليوم، عن تحييد 3 مسلحين في محج قلعة وإثنان في دربنت خلال عملية لمكافحة الإرهاب في داغستان. \n24 اب\n \n23 اب\n بدوره، وصف رئيس جمهورية الشيشان الروسية، رمضان قديروف، الهجوم الإرهابي في داغستان بأنه استفزاز حقير ومحاولة لإثارة الفتنة بين الأديان. وكتب في قناته في \"تلغرام\": \"لقد أظهر الإرهابيون مرّةً أخرى طبيعتهم الخسيسة والجبانة، واختاروا أشخاصاً عزلاً كضحايا، لقد قتلوا كاهن من الكنيسة الأرثوذكسية\". من جانبه، أعرب رئيس كازاخستان، قاسم جومارت توكايف، فجر اليوم، عن تعازيه الخالصة للرئيس الروسي، فلاديمير بوتين في ضحايا الهجمات الإرهابية التي وقعت في داغستان، وعرض المساعدة على روسيا في إجراء أنشطة البحث العملياتي من خلال وكالات إنفاذ القانون، وفق بيانٍ للمكتب الصحافي للرئيس توكايف. وبحسب المكتب الصحافي، أكد  توكايف أنّ كازاخستان تُدين بشدّة هذا العمل اللا إنساني وتدعو إلى تطوير التعاون المتعدد الأطراف لمكافحة الإرهاب تحت رعاية الأمم المتحدة، ومنظمة شنغهاي للتعاون، وغيرها من المنظمات الدولية الرسمية. وتعرّضت العاصمة الروسية موسكو في آذار/مارس الماضي، إلى هجوم مسلح تبناه تنظيم \"داعش\" الإرهابي، الأمر الذي أدّى إلى مقتل أكثر من  62 شخصاً. جملة من الإدانات الرسمية حول العالم، تلاقت أغلبيتها على عدّ الهجوم وحشياً وإرهابياً، وعلى التضامن مع روسيا، وتعزية أهالي الضحايا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميليكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كازاخستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داغستان الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميليكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميليكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرثوذكسيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديربنت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحقيق الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دربنت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية الشيشان الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رمضان قديروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيسة الأرثوذكسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كازاخستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم جومارت توكايف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للرئيس توكايف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توكايف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كازاخستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنظمات الدولية الرسمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}