{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f0a",
    "title": "خلال اتصال بأمير عبد اللهيان.. السنوار يشكر لإيران دعمها الشعب الفلسطيني",
    "full_text": "اتصال هاتفي بين وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان ورئيس المكتب السياسي لحركة حماس يحيى السنوار، والأخير يشكر لإيران دعمها الشعب الفلسطيني. أجرى وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان اتصالاً هاتفياً برئيس المكتب السياسي لحركة حماس في قطاع غزة يحيى السنوار، وتبادل الجانبان التهنئة لمناسبة عيد الفطر المبارك. كذلك، شكر السنوار لإيران دعمها السياسي شعباً وحكومةً للشعب الفلسطيني. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n يُشار إلى أنَّ وزير الخارجية الإيراني وصل الأربعاء إلى العاصمة اللبنانية، وأجرى لقاءً في وقت سابق اليوم مع الأمين العام لحزب الله  السيد حسن نصر الله، استعرضا خلاله آخر تطورات الأحداث في فلسطين المحتلة. وقبل أيام، أكّد وزير الخارجية الإيراني في اتصال بالأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي زياد النخالة استمرار الدعم الإيراني للشعب الفلسطيني ومقاومته ضد الاحتلال الإسرائيلي. وفي السياق نفسه، أكّد المرشد الإيراني السيد علي خامنئي، الأسبوع الماضي، أنّ سرعة زوال \"إسرائيل\" تزداد يوماً بعد آخر، لافتاً إلى أن \"العالم بأسره يرى ذلك\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}