{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27e4",
    "title": "\"بينها الأسلحة التي تحتاجها إسرائيل\".. غالانت في الولايات المتحدة لمناقشة 4 ملفات رئيسية",
    "full_text": "صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية تتحدث عن زيارة وزير الأمن الإسرائيلي إلى الولايات المتحدة، مشيرة إلى أنّ هذه الزيارة ستركز على 4 قضايا رئيسية. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الأحد، بأنّ وزير الأمن الإسرائيلي يوآف غالانت توجّه إلى الولايات المتحدة الأميركية،  مشيرة إلى أنّ هذه الزيارة تأتي على خلفية التطورات في الساحة الشمالية مع حزب الله، وخوفاً من حرب شاملة معه وأزمة الذخائر. وقال محلل الشؤون العسكرية في صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية، يوسي يهوشع، إنّ الزيارة المهمة التي يقوم بها غالانت إلى الولايات المتحدة لها هدف رئيسي واحد \"تهدئة الأميركيين\".  \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وبحسب الصحيفة الإسرائيلية، تأتي القمة التي ستجمع غالانت والمدير العام لوزارة الأمن اللواء إيال زمير ونائب رئيس الأركان أمير برعام، مع مسؤولين أميركيين، على خلفية التطورات في الساحة الشمالية مع حزب الله، والخوف من حرب شاملة، وأزمة الذخائر التي باتت حرجة، خاصةً مع  تأخر شحنات الأسلحة الأميركية التي تحتاجها \"إسرائيل\" بشدة في هذه الحرب، حد زعم الصحيفة. ( مع الإشارة إلى أن الولايات المتحدة أوقفت شحنة واحدة فقط، وقالت إنها تعيد النظر فيها، فيما يستمر توريد الشحنات الأخرى، وهو ما يؤكده المسؤولون الأميركيون). ويكشف مسؤولون أمنيون إسرائيليون: \"كنا قريبين جداً من الإفراج عن شحنة الأسلحة، لغاية فيديو نتنياهو الذي هاجم فيه إدارة بايدن\"، وأنّه كان من الأفضل إجراء النقاش في غرف مغلقة.  وبيّنت أنّ الزيارة ستتركز على 4 قضايا، الأولى سيستعرض برعام، نتائج العملية في رفح، والانتقال إلى \"المرحلة الثالثة\" من القتال في غزّة، والمسألة الثانية تتعلق في الساحة اللبنانية في مواجهة حزب الله، لافتةً إلى أنّه من المتوقع أن يقول غالانت وبرعام للأميركيين أنّ \"إسرائيل\" غير معنية بتوسيع الحرب شمالاً. أمّا المسألة الثالثة التي ستثار في الاجتماعات مع الأميركيين، وفقاً لـ \"يديعوت\"، فمتعلقة بالأسلحة التي يحتاجها \"الجيش\" الإسرائيلي، فيما أوضحت الصحيفة أنّ القضية الرابعة، التي لا تتصدر عناوين الصحف، هي برنامج إيران النووي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوسي يهوشع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيال زمير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برعام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران النووي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}