{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2249",
    "title": "لبنان: مسيرة إسرائيلية تستهدف دورية لليونيفيل في رميش جنوبي البلاد",
    "full_text": "مسيّرة إسرائيلية تستهدف دورية للمراقبين الدوليين في اليونيفل في بلدة رميش جنوبي لبنان، وإصابة أحدهم حرجة. استهدفت مسيّرة إسرائيلية، صباح اليوم السبت، دورية للمراقبين الدوليين في اليونيفيل، في بلدة رميش جنوبي لبنان، وفقاً لما ذكره مراسل الميادين.  وأفاد مراسلنا بأنّ الطيران المسيّر الإسرائيلي، أغار قرب بلدة رميش في القطاع الأوسط على آلية عسكرية تابعة لـليونيفيل، ما أدّى إلى وقوع عددٍ من الجرحى من عناصر طاقم آلية اليونيفيل، إصابة أحدهم حرجة. \"جرح عدد من قوات اليونيفيل بعد استهداف دورية لها من قبل مسيّرة إسرائيلية وإصابة أحدهم خطيرة.\" مراسل #الميادين حسين السيد #لبنان #الميادين_لبنان @HusseinHsayed pic.twitter.com/7hgNMLgxF3 \n\n وذكر المراسل أنّ حصيلة الاستهداف الإسرائيلي على آلية اليونيفيل، 4 جرحى بينهم 3 مراقبين دوليين، إضافة إلى مواطن لبناني يعمل كمترجم معهم، موضحاً أنّ الجرحى جرى نقلهم إلى بلدة الطيري للمعالجة. \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n والمراقبون الدوليون الثلاثة الجرحى، هم من الجنسية النرويجية والتشيلية والأسترالية. كذلك، أكّد مصدر أمني لمراسل الميادين، استهداف مراقبي خط الهدنة في وادي قطمون في خراج بلدة رميش الحدودية مع فلسطين المحتلة. وأوضح المصدر أنّ استهداف المراقبين الدوليين جرى بعد ترجّلهم من سيارتهم التي تحمل شارة الأمم المتحدة، بهدف تفقّد خط الهدنة. بدورها، أعلنت اليونيفيل إصابة ثلاثة من المراقبين ومترجم لبناني في انفجار وقع بالقرب منهم خلال دورية لهم على طول الخط الأزرق، معلنةً إجراء تحقيق لمعرفة مصدر الانفجار. وأكّدت أنه يجب ضمان سلامة وأمن طواقم الأمم المتحدة، وعلى كل الأطراف مسؤولية حمايتهم بموجب القانون الدولي، وجددت دعوتها إلى كل الأطراف بوقف التبادل العنيف لإطلاق النار قبل أن يتعرّض آخرون للأذى بلا داع. وفي 25 تشرين الثاني/نوفمبر الفائت، تعرّضت دورية تابعة لقوات \"اليونيفيل\" في جنوبي لبنان لنيران صادرة عن \"الجيش\" الإسرائيلي في محيط بلدة عيترون.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليونيفل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رميش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رميش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رميش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لـليونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قوات اليونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@HusseinHsayed pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي قطمون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رميش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}