{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ad1",
    "title": "تزامناً مع انعقاد مؤتمر الحزب الديمقراطي العام.. تظاهرات شيكاغو الداعمة لغزة تتواصل (فيديو)",
    "full_text": "لليوم الثالث على التوالي وعلى الرغم من القمع.. تظاهرات مدينة شيكاغو الأميركية المناهضة للحرب على قطاع غزة تتواصل، مطالبة بإيقاف الدعم الأميركي لـ\"إسرائيل\". تزامناً مع انعقاد المؤتمر العام للحزب الديمقراطي الأميركي، تستمر التظاهرات الحاشدة في مدينة شيكاغو لليوم الثالث على التوالي، للمطالبة بوقف التسليح الأميركي لـ\"إسرائيل\" وإنهاء الحرب على غرة. \"التظاهرات الحاشدة في شيكاغو مستمرة لليوم الثالث على التوالي، تزامنًا مع انعقاد المؤتمر العام للحزب الديمقراطي، وهي تعكس حالة من الغضب بسبب استمرار الحرب على غزة\"مراسل #الميادين محمد كريم #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/cblHlNtAPT \n\n \"رفضًا لتمويل بلادهم الإبادة بحق أهالي #غزة، قام متظاهرون داعمون لفلسطين بحرق علمي أميركا و\"إسرائيل\" أمام مبنى القنصلية الإسرائيلية في مدينة شيكاغو الأميركية\"#الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/qTetXnfgbd \n\n وأمس، تعرضت تظاهرات شيكاغو للقمع من قبل الشرطة الأميركية التي استخدمت القوة ضد المتظاهرين الذين طالبوا بوقف الإبادة الجماعية في قطاع غزة. وتعكس هذه التظاهرات حالة الغضب الشعبي المتزايدة تجاه الدعم العسكري والسياسي الأميركي اللا محدود لـ\"إسرائيل\" في عدوانها على غزة. \nاليوم 17:06\n \n25 اب\n تظاهرة لناشطين في محيط مقر الحزب الديمقراطي في #شيكاغو للمطالبة بوقف المساعدات الأميركية لـ\"إسرائيل\" وإنهاء الحرب على #غرة #الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/lT4O21r37e \n\n وسلّط قمع المتظاهرين الضوء مجدداً على زيف ما تدّعيه الإدارة الأميركية بشأن حرصها على وقف إطلاق النار وحماية المدنيين في القطاع. كيف تتعامل الإدارة الأميركية مع التظاهرات في شيكاغو التي تشكل تحدياً كبيراً؟مراسل #الميادين محمد كريم#فلسطين_المحتلة#غزة pic.twitter.com/QA3PSUw6bX \n\n وفي هذا السياق، أفاد مستشار نائبة الرئيس الأميركي للأمن القومي، فيليب جوردون، في وقت سابق، بأنّ \" المرشحة الديمقراطية للرئاسة كامالا هاريس لا تدعم حظر تدفّق الأسلحة إلى إسرائيل\". وقال جوردون في منشورٍ له في منصة \"إكس\" للتواصل الاجتماعي إنّ \"هاريس لا تؤيّد وقف شحنات الأسلحة إلى إسرائيل كوسيلةٍ للضغط على إدارة بنيامين نتنياهو بشأن الحرب على قطاع غزّة\". وشهدت الولايات المتحدة الأميركية تظاهرات شبه يومية تطالب بوقف تسليح \"إسرائيل\" للضغط عليها من أجل إيقاف حربها على قطاع غزة، وكان أبرزها الثورة الطلابية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للحزب الديمقراطي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد كريم #فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد كريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيليب جوردون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوردون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}