{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d9a",
    "title": "مصادر للميادين: لبحث تطورات دير الزور.. قائد القوات الروسية في سوريا يصل إلى القامشلي",
    "full_text": "مصادر للميادين تؤكّد أنّ قائد القوات الروسية في سوريا وصل إلى القاعدة الروسية في مطار القامشلي، من أجل لقاء ممثلين عن \"قسد\" والجانب الحكومي. وصل قائد القوات الروسية في سوريا، اليوم الجمعة، إلى القاعدة الروسية في مطار القامشلي، من أجل لقاء ممثلين عن \"قسد\" والجانب الحكومي، لإنهاء الوضع المتوتر في مدينتي الحسكة والقامشلي، بحسب ما أفادت مصادر الميادين. \n24 اب\n \n23 اب\n ويأتي هذا اللقاء في وقتٍ لا تزال قوات \"قسد\" تحاصر مناطق سيطرة الحكومة السورية في كل من مدينتي الحسكة والقامشلي، منذ يومين، وتضيّق على القوات الروسية الموجودة في القامشلي، بعد اتهامها، في بيانٍ رسمي، الأجهزة الأمنية السورية بالوقوف وراء هجوم \"جيش مقاتلي القبائل والعشائر\" عليها في دير الزور. وشمل الحصار إغلاق مناطق سيطرة الحكومة السورية في الحسكة والقامشلي وريفها وطريق مطار القامشلي الدولي، مع منع حركة دخول الآليات والشاحنات. واعتقلت \"قسد\"، عند حواجزها، عدداً من الضباط والجنود في الجيش السوري، من أجل الضغط على قوات العشائر، ومنع وقوع مزيد من الهجمات على نقاطهم في ريف دير الزور.  \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاعدة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وريفها",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار القامشلي الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريف دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}