{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1158",
    "title": "ما هي الخطوط العريضة لاتفاق بايدن ومكارثي بشأن رفع سقف الدين الأميركي؟",
    "full_text": "مصادر من الحزبين الديمقراطي والجمهوري تكشف عن الخطوط العريضة لاتفاق الرئيس الأميركي جو بايدن ورئيس مجلس النواب الجمهوري كيفن مكارثي بشأن رفع سقف الدين الأميركي.  توصّل الرئيس الأميركي جو بايدن ورئيس مجلس النواب الجمهوري كيفن مكارثي، أمس السبت، إلى اتفاق من حيث المبدأ لرفع سقف الدين، ويتضمن الاتفاق خفض بعض جوانب الإنفاق الاتحادي. وبينما تجري صياغة مشروع الاتفاق، كشفت مصادر من الحزبين الديمقراطي والجمهوري عن الخطوط العريضة له، وفيما يلي استعراض للمعلومات المتاحة حتى الآن: سيعلّق الاتفاق الالتزام بسقف الدين البالغ حالياً 31.4 تريليون دولار حتى كانون الثاني/يناير من عام 2025، بما يتيح للحكومة الأميركية سداد التزاماتها. وفي المقابل، سيجري الإبقاء على الحد الأقصى للإنفاق التقديري غير الدفاعي عند مستويات العام الحالي في عام 2024 وزيادته بواحد في المئة فقط في 2025. ووفقاً لمكتب الإدارة والميزانية، ستنفق الحكومة الأميركية 936 مليار دولار على الإنفاق التقديري غير الدفاعي في عام 2023، وهي أموال يجري توجيهها إلى الإسكان والتعليم والسلامة على الطرق وغير ذلك من البرامج الاتحادية. سيستمر العمل بالتمديد لما بعد عام 2024، ممّا يعني أنّ الكونغرس لن يحتاج إلى تناول القضية الخلافية مرة أخرى حتى بعد الانتخابات الرئاسية في تشرين الثاني/نوفمبر 2024. ومن شأن هذا أيضاً أن يحول دون نشوب مواجهة سياسية أخرى تهز ثقة المستثمرين والأسواق العالمية حتى يتم انتخاب رئيس جمهوري أو فوز بايدن بولاية ثانية. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n من المتوقع أن يرفع الاتفاقُ الإنفاق الدفاعي إلى نحو 885 مليار دولار، بما يتماشى مع مقترح بايدن للإنفاق في موازنة 2024. ويتضمن هذا زيادة بواقع 11% عن الـ 800 مليار دولار المخصصة في الميزانية الحالية. وفّر بايدن والديمقراطيون تمويلاً جديداً بقيمة 80 مليار دولار لمدة 10 سنوات لمساعدة دائرة الإيرادات الداخلية على جني ضرائب من الأثرياء الأميركيين، وفقاً لقانون خفض التضخم الذي جرت المصادقة عليه العام الماضي.  وهي خطوة قالت الإدارة إنّها ستدر 200 مليار دولار من الإيرادات الإضافية على مدى السنوات العشر المقبلة. وسبق أن خاض الجمهوريون والديمقراطيون معركة من أجل نقل هذا التمويل، الذي تم تخصيصه بموجب قانون خفض التضخم \"كإنفاق إلزامي\" لإبقائه بعيداً عن المشاحنات السياسية التي تشوب عملية إعداد الميزانية سنوياً، إلى \"الإنفاق التقديري\" الذي يخصصه الكونغرس. وتعتزم دائرة الإيرادات الداخلية استخدام التمويل للاستعانة بالآلاف من الموظفين الجدد. ومن المتوقع أن تعوّض الإيرادات الضريبية الإضافية التي سيقومون بتحصيلها مجموعة كبيرة من الإعفاءات الضريبية الداعمة لمكافحة تغيّر المناخ. ويعارض الجمهوريون هذا، ويرون أنّ الأمر سينتهي بتتبع مدقّقي الحسابات للأميركيين من أبناء الطبقة المتوسطة، إلاّ أنّ وزارة الخزانة وبايدن أكدا أنهم سيركّزون على الأسر مرتفعة الدخل. من المتوقّع أن يتوافق بايدن ومكارثي على استعادة الأموال غير المستخدمة التي سبق تخصيصها للتخفيف من تداعيات جائحة كوفيد في إطار اتفاق الموازنة، بما في ذلك التمويل الذي جرى تخصيصه لأبحاث اللقاحات والإغاثة في حالات الكوارث. وتشير التقديرات إلى أنّ المبالغ غير المستخدمة تتراوح بين 50 و70 مليار دولار. خاض بايدن ومكارثي مواجهات محتدمة حول فرض متطلبات عمل أكثر صرامة على الأميركيين ذوي الدخل المنخفض ليكونوا مؤهلين للاستفادة من برامج الغذاء والرعاية الصحية. ولم يجرِ إدخال أي تغييرات على برنامج \"ميديكيد\"، لكن الاتفاق سيفرض متطلبات عمل جديدة على ذوي الدخل المنخفض الذين يتلقون مساعدات غذائية بموجب برنامج المساعدة الغذائية التكميلية المعروف باسم \"سناب\". وسيتم تطبيقها على المستفيدين حتى سن 54 عاماً وليس 56 عاماً كما اقترح الجمهوريون. وبرنامج \"سناب\" هو برنامج مساعدة غذائي اتحادي يخدم أكثر من 40 مليون شخص. اتفق بايدن ومكارثي على قواعد جديدة لتسهيل حصول مشاريع الطاقة، بما في ذلك المشاريع القائمة على الوقود الأحفوري على التصاريح اللازمة للتشغيل. وكان مكارثي والجمهوريون قد أكّدوا أنّ السماح بهذه التعديلات هو أحد الأعمدة من أجل التوصل إلى أي اتفاق. ودعم البيت الأبيض الخطة في وقت سابق من هذا الشهر.  \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيفن مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيفن مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والديمقراطيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجمهوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والديمقراطيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن ومكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوفيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بايدن ومكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميديكيد",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سناب",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجمهوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سناب",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بايدن ومكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}