{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2420",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nجيش الاحتلال يقر بمقتل جندي وإصابة أربعة عشر آخرين في مواجهات غزة وينسحب من بعض محاور مخيم جباليا. \nالمقاومة تستهدف أكثر من ثماني دبابات ميركافا وتوقع عشرات الجنود بين قتيل وجريح في محاور القتال في رفح وشمالي القطاع.\nالانقسامات الإسرائيلية تتعمق غانتس يقترح التصويت لحل الكنيست والليكود يتهمه بالاستسلام للضغوط.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مواقع زبدين والرمثا وعداثر وانتشار ‏جنود الاحتلال في جل العلام وإقرار إسرائيلي بصعوبة مواجهة مسيرات حزب الله.\nقائد أنصار الله: عملياتنا مستمرة وفي تصاعد كما وكيفا وجرائم العدو الإسرائيلي ارتكبت بالقنابل والغطاء الأميركي.\nالسيد خامنئي للأسد: مواقف بعض الدول الإقليمية حول غزة غير مجدية والرئيس السوري يؤكد استراتيجية العلاقات وإيران تفتح باب الترشح للانتخابات الرئاسية، وجلسة تكريم في الأمم المتحدة لرئيسي.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خامنئي للأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة لرئيسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}