{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0764",
    "title": "\"الجبهة الشعبية\": الاحتلال اتخذ قراراً ممنهجاً باغتيال الأسرى الفلسطينيين",
    "full_text": "الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين تتحدّث عن استمرار وتصاعد العدوان على الأسرى منذ أول أيام معركة \"طوفان الأقصى\"، مشدّدةً على وجود \"قرار ممنهج\" باغتيال الأسرى، عبر الإجراءات التنكيلية بحقهم. وصف مكتب الشهداء والأسرى والجرحى التابع للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين أنّ المعلومات الواردة من داخل سجون الاحتلال الإسرائيلي بشأن مستوى الجرائم الممنهجة التي تنفّذها إدارة السجون بـ\"المروّعة\". وأشار المكتب إلى استمرار وتصاعد العدوان على الأسرى منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الجاري، أي يوم انطلاق معركة \"طوفان الأقصى\"، إذ تتواصل عمليات التنكيل والإجراءات الانتقامية، وتطال ذويهم أيضاً. كما شدّد على وجود \"قرار ممنهج\" باغتيال الأسرى، من خلال إجراءات تنكيلية تتّخذها مصلحة السجون بحق الأسرى، لافتاً إلى أنّ ارتقاء عدد من الأسرى شهداء \"خيرُ دليل على ذلك\". وقالت الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين إنّ الاحتلال يمارس سياسية التجويع بحق الأسرى، كما يتعمّد قطع الماء عنهم، بالإضافة إلى قطع الكهرباء عن الزنازين. ووفقاً لها، تصعّد قوات الاحتلال سياسات حرمان الأسرى من العلاج، ومنع الزيارات للأهل والمحاميين، كما تقتحم الأقسام والغرف كافة، وتعتدي على الأسرى بالضرب، مستخدمةً الكلاب البوليسية. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وقلّصت إدارة السجون المساحة المتاحة للأسير داخل الزنزانة، حيث وصل عدد الأسرى في الزنزانة الواحدة إلى أكثر من 10، وعملت على نقل  العديد منهم إلى زنازين انفرادية، أو من قسم إلى آخر، ومن سجن إلى آخر، كما عزلت أقساماً عن بعضها البعض. وأمام تصاعد التنكيل الإسرائيلي بحق الأسرى، استنكر مكتب الشهداء والأسرى والجرحى للجبهة صمت المؤسسات الحقوقية والإنسانية والدولية، مؤكداً أنّه \"غير مبرر\". وشدّد على وجوب قيام هذه المؤسسات بـ\"واجبها الإنساني، وإلزام الاحتلال باحترام القوانين والأعراف الدولية\"، محمّلاً إياها المسؤولية الكاملة عن حياتهم. يُذكر أنّ الأسير الفلسطيني عمر حمزة دراغمة (58 عاماً) استُشهد، الاثنين الماضي، وهو قيادي في حركة حماس، ومعتقل إدارياً في سجن \"مجدو\" الإسرائيلي. وبعد يوم واحد، استُشهد أيضاً الأسير استشهاد الأسير عرفات ياسر حمدان (25 عاماً)، من بلدة بيت سيرا، قضاء رام الله، في سجن \"عوفر\"، بعد ثلاثة أيام على اعتقاله.  وصعّدت قوات الاحتلال حملات الاعتقال منذ بدء معركة \"طوفان الأقصى\"، بصورة غير مسبوقة. وبالتزامن مع حملات الاعتقال المكثّفة، مارس الاحتلال انتهاكات وحشية بحق الأسرى، حتى تكسرت أطرافهم وشُوّهت وجوههم من الضرب. وقال رئيس هيئة شؤون الأسرى والمحررين، قدورة فارس، إنّ \"إسرائيل تقوم بتدفيع الفلسطينيين الأسرى ثمن فشلها، وهي تتصرف عبر نزعة الانتقام\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر حمزة دراغمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرفات ياسر حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت سيرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عوفر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قدورة فارس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}