{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b00",
    "title": "استشهاد القيادي الفلسطيني خليل المقدح باستهداف إسرائيلي لسيارته في صيدا جنوبي لبنان",
    "full_text": "مُسيّرة إسرائيلية تستهدف سيارة القيادي في \"كتائب شهداء الأقصى\"، خليل المقدح في مدينة صيدا جنوبي لبنان. أعلن مصدر فلسطيني للميادين أنّ الغارة الإسرائيلية التي استهدفت مدينة صيدا في جنوبي لبنان، اليوم الأربعاء، أدّت إلى استشهاد خليل المقدح القيادي في \"كتائب شهداء الأقصى\"، الجناح العسكري لحركة فتح، وهو شقيق اللواء منير المقدح. مصدر فلسطيني للميادين عن الغارة الاسرائيلية على #صيدا #جنوب_لبنان: \"استشهاد خليل المقدح من كتائب شهداء الأقصى، وهو شقيق اللواء منير المقدح\".@AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/ScyhkpKPPu \n\n بدورها، زفّت كتائب شهداء الأقصى في لبنان الشهيد القائد خليل المقدح، والذي ارتقى شهيداً في عملية اغتيال جبانة نفذتها الطائرات الإسرائيلية على صيدا جنوب لبنان، في أثناء قيام الشهيد بواجبه النضالي ضمن معركة \"طوفان الأقصى\". وأشادت كتائب شهداء الأقصى في بيانٍ لها بالدور المركزي للشهيد خليل المقدح في إسناد الشعب الفلسطيني ومقاومته، ودوره الكبير في دعم خلايا المقاومة ضد الاحتلال على مدار سنوات طويلة في الضفة الغربية الباسلة، مؤكدةً أنّها \"ستبقى ثابتة على درب الثورة والمقاومة حتى التحرير والعودة\". \n25 اب\n \n25 اب\n بدوره، قال قائد كتائب شهداء الأقصى في لبنان، منير المقدح للميادين إنّ المستهدف هو خليل المقدح وهذا طريق نصر أو شهادة والاغتيالات تزيدنا صلابة. وأشار منير المقدح إلى أنّ \"الاغتيالات تزيدنا قوة، وهذه الشهادة وسام شرف، والمقاومة لا تزال صلبة على الأرض\". وكشف المقدح أنّ القيادي خليل المقدح عميدٌ في حركة فتح ويعمل في جناحها العسكري في \"كتائب شهداء الأقصى\". \"الاغتيالات تزيدنا قوة وهذه الشهادة وسام شرف والمقاومة لا تزال صلبة على الأرض\"قائد كتائب شهداء الأقصى منير المقدح لـ #الميادين#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/gGzIVGvUnO \n\n بدوره، قال النائب في البرلمان اللبناني، عبد الرحمن البزري للميادين إنّ \"هذه الاستهدافات ستزيد صيدا تمسكاً بالقضية الفلسطينية\".  وفي وقتٍ سابق، أفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان، بأنّ \"مسيّرة إسرائيلية استهدفت سيارة في منطقة الفيلات في مدينة صيدا، ما أدّى إلى احتراقها\"، مضيفاً أنّ \"الشخصية المستهدفة في الغارة الإسرائيلية على مدينة صيدا هي شخصية فلسطينية\". \"عملية اغتيال بغارة إسرائيلية استهدفت سيارة في منطقة الفيلات في مدينة صيدا، والأنباء الأولية تشير إلى وقوع ضحايا\".مراسل #الميادين جمال الغربي#الميادين_لبنان #لبنان@JamalGhourabi @AlMayadeenNews pic.twitter.com/bAMDKTskB8 \n\n بينما قالت وزارة الصحة اللبنانية إنّه استشهد شخص في حصيلةٍ أولية للغارة الإسرائيلية على منطقة الفيلات في مدينة صيدا جنوبي البلاد. #بالفيديو | غارة إسرائيلية استهدفت سيارة في منطقة #الفيلات في مدينة #صيدا.#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/JJXuwIcvM3 \n\n وفي 9 آب/أغسطس الجاري، استهدف الاحتلال مسؤول الأمن في حركة حماس في مخيم عين الحلوة، سامر الحاج، من خلال قصف مركبته في صيدا جنوبي لبنان.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل المقدح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منير المقدح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب_لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل المقدح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منير المقدح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل المقدح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الطائرات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل المقدح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل المقدح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منير المقدح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن البزري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الميادين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الفيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الميادين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم عين الحلوة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سامر الحاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}