{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c071c",
    "title": "الاحتلال يقرّ بمقتل عسكري في الجبهة الشمالية",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تعلن مقتل عنصر في \"الجيش\" أمس الأحد، نتيجة ما سمّته \"انقلاب دبابة\" في الشمال. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ \"الرقيب أول احتياط في الجيش ينون فلايشمان (31 سنة)، وهو مقاتل مدرعات في الكتيبة 71، تشكيل \"هاباراك\" (البرق)، قُتل أمس نتيجة انقلاب دبابة في الشمال\"، على حد قولها. يأتي هذا الإعلان بالتزامن مع استمرار المواجهات على الحدود بين لبنان وفلسطين المحتلة بين الاحتلال من جهة والمقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله) وفصائل فلسطينية ولبنانية من جهة أخرى. وأمس، أكّدت كتائب القسّام - لبنان إطلاقها 16 صاروخاً نحو مدينة نهاريا المحتلّة، رداً على جرائم الاحتلال الإسرائيلي بحق المدنيين في قطاع غزّة.  \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n بالتزامن، أعلنت \"قوات الفجر\"، الجناح العسكري للجماعة الإسلامية في لبنان، مسؤوليتها عن استهداف شمال فلسطين المحتلة بضربات صاروخية. وفي اليوم نفسه، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان اكتشاف قوّة مشاة إسرائيلية في موقع المالكيّة ومحيطها واستهدافها، محققة إصابات، وكذلك استهداف موقع السماقة في مزارع شبعا المحتلّة. وزفّت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، فجر اليوم الاثنين، اثنين من مجاهديها شهداء على طريق القدس، هما إبراهيم محمد عثمان (23 عاماً)، ومصطفى عز الدين حسين (21 عاماً). وارتقى الشهيدان مساء أمس الأحد، وهما \"من أبطال كتيبة الشهيد علي الأسود في ساحة سوريا\"، موضحةً أنّهما استشهدا أثناء تنفيذهما عمليةً بطولية في موقع \"حانيتا\" العسكري الإسرائيلي شمالي فلسطين المحتلة. وأعلن الإعلام الإسرائيلي، أمس الأحد، أنّ إطلاق النار لم يعد يستهدف المستوطنات الواقعة على خط المواجهة قرب الحدود، بل في أعماق الشمال، موضحاً أنّ إطلاق النار نحو مستوطنة \"روش بينا\" يعدّ \"أكثر غرابة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ينون فلايشمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاباراك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الفجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجماعة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم محمد عثمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الأسود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روش بينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}