{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28ea",
    "title": "للمرة الأولى.. الاتحاد الأوروبي يحول 1.5 مليار يورو إلى أوكرانيا من أصول روسيا",
    "full_text": "الاتحاد الأوروبي يحول 1.5 مليار يورو إلى أوكرانيا، باستخدام أصول روسيا المجمدة، لدعم أوكرانيا في حربها ضد روسيا. أعلنت رئيسة المفوضية الأوروبية، أورسولا فون دير لاين، اليوم الجمعة، أنّ الاتحاد الأوروبي سيحول 1.5 مليار يورو، من عائدات الأصول الروسية المجمدة إلى أوكرانيا. وقالت عبر منصة \"إكس\" للتواصل الاجتماعي: \"اليوم نحول 1.5 مليار يورو من عائدات الأصول الروسية المجمدة للدفاع عن أوكرانيا وإعادة إعمارها. ما من استخدام أفضل لأموال الكرملين من جعل أوكرانيا وكل أوروبا مكاناً أكثر أماناً للعيش\". The EU stands with Ukraine.Today we transfer €1.5 billion in proceeds from immobilised Russian assets to the defence and reconstruction of Ukraine. There is no better symbol or use for the Kremlin’s money than to make Ukraine and all of Europe a safer place to live. pic.twitter.com/keDyf9Dzzd \n\n وبعث الاتحاد الأوروبي 1.5 مليار يورو إلى أوكرانيا، مستخدماً ايرادات روسيا من أصول البنك المركزي الروسي، التي لا تزال مجمدة، كجزء من العقوبات واسعة النطاق التي يفرضها الاتحاد الأوروبي عليها. \n22 اب\n \n9 اب\n وتُخصص كييف نسبة 90% من المساعدات المالية، لشراء المزيد من الأسلحة والذخائر وأنظمة الدفاع الجوي، و10% المتبقية لإعادة إعمار البنية الأساسية للطاقة. ويعتبرُ هذا أول تحويل مالي، بموجب المخطط الجديد، القائم على استغلال الأصول الروسية المجمدة، والتي تُقدر بنحو 210 مليار يورو في مختلف أنحاء الاتحاد الأوروبي. ووافقت الدول الأعضاء في الاتحاد الأوروبي، على استخدام فوائد الأصول الروسية المجمدة،  لدعم قرض بقيمة 50 مليار دولار لمساعدة أوكرانيا، في مايو/أيار. وكانت الدول الغربية قد جمدت ما يقارب 300 مليار دولار من الأصول الروسية، بعد اندلاع الحرب في أوكرانيا في شباط/فبراير 2022. وعبّر المتحدث باسم الكرملين، دميتري بيسكوف، في اتصال مع الصحفيين، عن خطوة الاتحاد الأوروبي أنها \"غير قانونية\"، مؤكداً أن روسيا ستتخذ \"إجراءات مدروسة بعناية\". وأكد أنّ الخطوات التي تتخذها المفوضية الأوروبية \"لن تمر دون رد\"من روسيا. \n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أورسولا فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}