{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1461",
    "title": "الدفاع التايوانية: اقتراب 19 طائرة و5 سفن صينية من الجزيرة",
    "full_text": "الوضع حول جزيرة تايوان يزداد توتراً، ووزارة الدفاع التايوانية تعلن أنّ القوات المسلحة للجزيرة رصدت اقتراب 19 طائرة و5 سفن للجيش الصيني من الجزيرة. أعلنت وزارة الدفاع في تايوان، أنّ القوات المسلحة للجزيرة سجلت، اليوم السبت، اقتراب 19 طائرة و5 سفن تابعة للجيش الصيني من تايوان. وقالت الوزارة في بيان على صفحتها في \"تويتر\": \"ابتداء من من الساعة 08:00 (بالتوقيت المحلي) من اليوم السبت، رصدت القوات المسلحة التايوانية 19 طائرة تابعة للجيش الصيني (بما فيها مقاتلات من طراز \"J-10\" و\"J-11\")، وعبرت 8 منها ما يسمى بـ\"الخط الوسطي\" لمضيق تايوان\". وأضاف البيان أنّ \"القوات التايوانية سجلت أيضاً اقتراب 5 سفن تابعة للجيش الصيني، قامت بدورية عسكرية مشتركة\". \n23 اب\n \n22 اب\n وأجرت تايوان في 14 نيسان/أبريل الفائت، تدريبات عسكرية تحاكي هجمات صاروخية وكيميائية، التي حاكت تطويق تايوان. وشارك أكثر من ألف متطوّع، بعمليّات تدريب عسكرية تحاكي ضربات صاروخيّة وانفجارات أسلحة كيماويّة وهجوماً دامياً على محطّة للمترو، في أعقاب تدريبات عسكريّة صينيّة هدفت إلى الضغط على الجزيرة، في أجواء توتّر بين بكين وتايبيه.  وجاءت التدريبات التايوانية بعد تنظيم الجيش الصيني تدريبات عسكريّة استمرّت 3 أيّام تحاكي تطويق تايوان، بعد اجتماع عقدته في الولايات المتحدة رئيسة الجزيرة تساي إنغ وين، مع رئيس مجلس النوّاب الأميركي كيفن مكارثي. وازداد الوضع حول تايوان توتراً بعد زيارة رئيسة مجلس النواب الأميركي السابقة نانسي بيلوسي إلى الجزيرة في آب/أغسطس الماضي. وأدانت السلطات الصينية التي تعتبر تايوان منطقة صينية، زيارة بيلوسي، واصفةً زيارتها بأنها دعم أميركي للانفصالية التايوانية. وردّاً على هذه الزيارة أجرت الصين مناورات عسكرية واسعة النطاق في المنطقة. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووزارة الدفاع التايوانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تويتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة التايوانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "J-10",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "J-11",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لمضيق تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات التايوانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتايبيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تساي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إنغ وين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيفن مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نانسي بيلوسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلوسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}