{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15df",
    "title": "الرئيس الكوبي يقوم بجولة في أوروبا للمشاركة في قمة الـ\"77 والصين\"",
    "full_text": "الرئيس الكوبي، ميغيل دياز كانيل بيرموديز، يصل إلى العاصمة الإيطالية من أجل المشاركة في قمة مجموعة الـ\"77 + الصين\"، والتي تترأسها كوبا حالياً. وصل الرئيس الكوبي، ميغيل دياز كانيل بيرموديز، إلى العاصمة الإيطالية روما، في مستهل جولة يقوم بها في أوروبا، بين 20 و24 حزيران/يونيو الجاري، للمشاركة في  قمة مجموعة الـ \"77 + الصين\"، والتي تترأسها كوبا حالياً. وستُعقد، بين 22 و23 حزيران/يونيو الحالي، القمة في باريس، التي سيزورها كانيل أيضاً، وستكون تحت عنوان \"ميثاق مالي عالمي جديد. وسيقوم الرئيس الكوبي بزيارة خاصة للفاتيكان. ومن المقرر أيضاً، أن يقوم بزيارة رسمية لجمهورية صربيا، بحسب ما ذكرت الرئاسة الكوبية.  \n22 اب\n \n13 اب\n وأشارت الرئاسة إلى الرئيس الكوبي سيعقد أيضاً، خلال هذه الزيارات، اجتماعات سياسية بالسلطات في الدول الأوروبية، وسيجري أنشطة أخرى. ويتألف الوفد الكوبي الرسمي أيضاً من وزير الخارجية، برونو رودريغيز باريلا، بالإضافة إلى مسؤولين رفيعي المستوى في وزارة الخارجية الكوبية. وكان الممثل السامي للاتحاد الأوروبي للشؤون الخارجية، جوزيب بوريل، دعا، خلال زيارته هافانا، قبل أسابيع، السلطات الكوبية إلى \"تعزيز\" العلاقات الاقتصادية بالاتّحاد الأوروبي، الشريك التجاري الرئيس للجزيرة، في مواجهة شركاء اقتصاديين آخرين لكوبا، مثل الصين وروسيا. ولفت بوريل إلى أنّ الاتحاد الأوروبي هو مانح رئيس للمساعدات التنموية لهافانا، موضحاً أنّه المستثمر الأول في كوبا، \"على الرّغم من كلّ القيود الناجمة عن الحظر الأميركي\"، الذي تخضع له الجزيرة منذ عام 1962. وتأتي تصريحات بوريل بعد توقيع روسيا وكوبا اتفاقيات في عدة قطاعات اقتصادية، وتأكيد الرئيس الكوبي كانيل \"دعم بلاده غير المشروط لموسكو في مواجهتها مع الغرب\". \nتستضيف العاصمة الكوبية هافانا قمة مجموعة \"الـ77 والصين\". دول الجنوب التي تمثلها هذه المجموعة لديها فرصة حقيقية لفرض رؤيتها على صعيد مواجهة الهيمنة الغربية في عالمٍ يشهد تحولات. وكوبا تؤكد بالاستضافة خيارها الثوري في قيادة تلك المواجهة وتبنيها.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 18:30\n \n23 اب\n \nاليوم 13:03\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ميغيل دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كانيل بيرموديز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الإيطالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميغيل دياز كانيل بيرموديز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كانيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الكوبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للفاتيكان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الكوبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برونو رودريغيز باريلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الكوبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأوروبي للشؤون الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هافانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الكوبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالاتّحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لكوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لهافانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كانيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هافانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}