{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1082",
    "title": "روسيا تُقلّص تمثيل فنلندا الدبلوماسي لديها",
    "full_text": "وزارة الخارجية الروسية تعلن أنّها ستغلق مكتب السفارة الروسية في مدينة لابينرانتا الفنلندية اعتباراً من 1 حزيران/يوليو المقبل. استدعت وزارة الخارجية الروسية، اليوم الثلاثاء، السفير الفنلندي لديها، وأبلغته تقليص التمثيل الدبلوماسي القنصلي لفنلندا في موسكو. وزارة الخارجية الروسية قالت إنّ \"موسكو واعتباراً من 1 حزيران/يوليو المقبل، ستغلق مكتب السفارة الروسية في مدينة لابينرانتا الفنلندية\". ويأتي ذلك بعد يوم من انطلاق تدريبات واسعة النطاق تشمل 150 طائرة مقاتلة في فنلندا والسويد والنرويج على أن تنتهي في 9 حزيران/يونيو المقبل. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n المناورات تستمر نحو أسبوعين تضم هلسنكي العضو الجديد في حلف شمال الأطلسي (الناتو)، والتي تُدير عملية \"تحدي القطب الشمالي\". وتضمّ هذه المناورات التي تُنظمها الدول الاسكندنافية كل سنتين منذ 2013، هذه السنة 14 دولة (12 عضواً في حلف شمال الأطلسي وكذلك السويد التي هي في طور عملية الانضمام وسويسرا). وبمشاركة فنلندا في المناورات العسكرية تكون قد أنهت عقوداً من الحياد ولا سيما بعد انضمامها إلى حلف شمال الأطلسي (الناتو) مطلع نيسان/أبريل الماضي. وتوعّد المتحدث الرسمي باسم الرئاسة الروسية دميتري بيسكوف بـ\"إجراءات مضادة\" بعد انضمام فنلندا إلى \"الناتو\"، معتبراً أنّ انضمامها إلى الحلف يُفاقم الوضع، إذ إنّ توسيع الحلف يُعدّ تعدياً على أمن روسيا. وفي آذار/مارس الماضي، أعلنت فنلندا، بدء بناء سياج على طول أجزاء من حدودها مع روسيا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفارة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لابينرانتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفير الفنلندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لفنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لابينرانتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هلسنكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الاسكندنافية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}