{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c221a",
    "title": "الاحتلال يواصل مجازره في قطاع غزة لليوم 133.. عدد الشهداء والجرحى إلى ارتفاع",
    "full_text": "في اليوم 133 من العدوان الإسرائيلي.. شهداء وجرحى في سلسلة غارات متواصلة على قطاع غزة. يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة لليوم 133 على التوالي، وفجر اليوم الجمعة، شن سلسلة من الغارات استهدفت مناطق متفرقة من القطاع، أسفرت عن عشرات الشهداء والجرحى، على الرغم من قرار محكمة العدل الدولية الذي طالب \"إسرائيل\" باتخاذ الإجراءات لمنع الإبادة الجماعية في القطاع. هذا وأفاد مراسل الميادين عن استهداف طائرات الاحتلال الإسرائيلي منزلاً في مخيم الشابورة برفح جنوب قطاع غزة واستشهد 7 مواطنين على الأقل وأصيب آخرون، في قصف إسرائيلي لمنزل في حي النصر شرق مدينة رفح. ومساء أمس الخميس، استشهد مواطنان على الأقل وجرح آخرون، في غارات شنها طيران الاحتلال الإسرائيلي على منزلين في شارع السكة شرق جباليا شمال قطاع غزة. كما قصف طيران الاحتلال منطقة تل الزعتر شمال القطاع، بالتزامن مع قصف مدفعية الاحتلال منطقة المغراقة شمال محافظة الوسطى، ومحيط الكلية الجامعية جنوب حي الصبرة بمدينة غزة. واستشهد 3 مواطنين على الأقل، وجرح آخرون، حالة عدد منهم خطيرة، إثر قصف الاحتلال الإسرائيلي مركبة ومجموعة من المواطنين في مدينة غزة. كما شن الاحتلال غارات جوية على حيي الصبرة والزيتون جنوب المدينة، وأطلقت مدفعيته عدة قذائف تجاه منطقة الشيخ عجلين غرباً. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وفي خان يونس، تحدث مراسل الميادين عن شن الاحتلال عدّة غارات على المنطقة الجنوبية منها. وقال المكتب الإعلامي الحكومي في غزة، في بيانٍ، أمس الخميس، إنّ اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي مجمّع ناصر الطبي في محافظة خان يونس، جنوبي قطاع غزة، واحتلاله بالقوة العسكرية والسلاح  وإطلاق النار داخله، أمرٌ يُعَدّ \"جريمة حربٍ يندى لها جبين البشرية\". #بالفيديو | لحظة قصف الاحتلال لقسم العظام في #مجمع_ناصر_الطبي في #خان_يونس. #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/TvQZVO7QW9 \n\n  وأضاف المكتب أنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي اقتحمت مجمّع ناصر الطبي بالدبابات والطائرات المُسيّرة والجنود المدجّجين بالسلاح، وأطلقت النار على الطواقم الطبية والنازحين في داخله، الأمر الذي أدّى إلى استشهاد عدد من الفلسطينيين داخله، وتحويله إلى مقبرةٍ وثكنة عسكرية. وشدّد المكتب الإعلامي على أنّ ذلك يُعَدُّ \"جريمة حربٍ واضحة ومكتملة الأركان، وجريمة ضد القانون الدولي وكل المعاهدات الدولية\". \"السردية الإسرائيلية حول وجود عسكري داخل مستشفيات #قطاع_غزة بائسة وغير مقنعة\"جراح التجميل والترميم الطبيب غسان أبو ستة لـ #الميادين#فلسطين_المحتلة #غزة @GhassanAbuSitt1 pic.twitter.com/ZB4JEgJBMW \n\n هذا ونظّمت \"الهيئة المستقلة لحقوق الإنسان\" الفلسطينية، وقفةً أمام المستشفى الكويتي بمدينة رفح، أمس الخميس، للتحذير من الآثار الكارثية والإنسانية التي تتهدد المدينة في حال اقتحامها من قبل قوات الاحتلال الإسرائيلي. وأصدرت الهيئة بياناً ضمن هذا الإطار، حذّرت فيه من إقدام \"إسرائيل\" على خطوة اقتحام رفح، لما تحمله من خطورة بالغة على حياة السكان المدنيين، لافتةً إلى مواصلة الاحتلال تنفيذ جريمة الإبادة الجماعية في قطاع غزة. وفي حصيلة غير نهائية، ارتفع عدد الشهداء إلى 28663، غالبيتهم من النساء والأطفال، والجرحى إلى 68395، منذ بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مواطنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغراقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشيخ عجلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر الطبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "VO7QW9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر الطبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غسان أبو ستة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهيئة المستقلة لحقوق الإنسان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الكويتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}