{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d85",
    "title": "البيت الأبيض: بعض مقترحات سموتريتش السخيفة يعرّض حياة الأسرى للخطر",
    "full_text": "مستشار مجلس الأمن القومي الأميركي، جون كيربي، يشدد على عزم الإدارة الأميركية إنجاز اتفاق وقف إطلاق النار في قطاع غزة، رغماً عن تصريحات أطراف إسرائيلية تريد عكس ذلك. أكد مستشار مجلس الأمن القومي الأميركي، جون كيربي، استئناف مفاوضات وقف إطلاق النار في قطاع غزة، يوم الخميس، في العاصمة القطرية الدوحة، في أعقاب دعوة قطر ومصر والولايات المتحدة الأميركية إلى توقيع اتفاق وقف إطلاق نار وإطلاق سراح الأسرى. ونفى كيربي، في إحاطة صحافية، مزاعم وزير مالية الاحتلال الإسرائيلي، بتسلئيل سموتريتش، أن صفقة وقف اطلاق النار \"تقوّض إطلاق سراح الأسرى في قطاع غزة\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقال إن تصريحات سموتريتش \"مضلِّلة وخاطئة\"، بعد أن أكد الأخير أنه \"لم يحن الوقت بتاتاً لصفقة خضوع تُوقف الحرب، قبل القضاء على حماس\". ولفت كيربي إلى أن الآراء، التي عبّر عنها سموتريتش، ستعرّض حياة الأسرى الإسرائيليين والأميركيين للخطر، لافتاً إلى أنّ بعض مقترحاته \"سخيف\". وشدّد كيربي على أن الرئيس الأميركي، جو بايدن، مصمم على إنجاز الاتفاق، بينما أبلغت الدول الإقليمية المعنية \"ضرورة المضي في الاتفاق، وهو اتفاق من الممكن إنجازه على الرغم من تصريحات أطراف إسرائيلية تريد عكس ذلك\"، على حدّ تعبيره. وأكد أن مفاوضات إطلاق النار استغرقت عدة أشهر، وأخذت في الحسبان \"مخاوف إسرائيل ومصلحتها\"، لافتاً إلى أن من الطبيعي إطلاق سراح أسرى فلسطينيين في مقابل أسرى الاحتلال في غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}