{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d52",
    "title": "\"عدد غير مسبوق من المسيّرات\".. حزب الله يستهدف \"محفاة ألون\" ويوقع إصابات",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف قاعدة \"محفاة ألون\"، جنوبي غربي صفد المحتلة، للمرة الأولى منذ بدء عملياتها، وتشنّ هجوماً عليها، عبر أسراب من الطائرات المسيّرة الانقضاضية، محققة إصابات مؤكدة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، حزب الله، أنها شنّت هجومين جويين، عبر أسرابٍ من المسيّرات الانقضاضية، على قاعدة \"محفاة ألون\"، جنوبي غربي صفد المحتلة، وعلى تجمع لِجنود ‏الاحتلال، في محيط موقع \"بركة ريشا\". وأكدت المقاومة أنّ الهجوم الذي استهدف القاعدة ‏المخصصة لتجميع القوات في \"محفاة ألون\"، والتي تتضمن مخازن طوارئ لفيلق الشمال في \"جيش\" الاحتلال، طال أماكن ‏تموضع الضباط والجنود في القاعدة، والتي تمّت إصابتها بصورة مباشرة، وأدى إلى إيقاع إصابات مؤكدة. وأشارت المقاومة، في بيانها، إلى أنّ الهجوم على القاعدة الإسرائيلية يأتي دعماً للشعب الفلسطيني، وإسناداً لمقاومته، ورداً على ‏الاعتداء والاغتيال اللذين نفذهما الاحتلال في صيدا. تجدر الإشارة إلى أنها المرة الأولى، التي تستهدف فيها المقاومة قاعدة \"محفاة ألون\"، التي تقع على بعد 17.5 كيلومتراً عن الحدود الفلسطينية مع لبنان. وكانت وسائل الإعلام الإسرائيلية أكدت أنّ أصوات الانفجارات سُمعت حتى طبريا. وقال مراسل قناة \"كان\" في الشمال إنه \"لم نشهد هجوماً بهذا العدد من الطائرات المسيّرة في الشمال، منذ بداية الحرب\". وأكدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي فتح تحقيقاً لمعرفة عدد المسيّرات التي اخترقت منطقة الشمال، مشيرةً إلى أنّ 10 صواريخ تم إطلاقها، لكنها لم تنجح في اعتراض المسيّرات. وتعليقاً على الهجوم، لفتت وسائل الإعلام الإسرائيلية مجدداً إلى أنّ \"مُسيّرات حزب الله تحلق في الأجواء من دون عوائق\". وفي سياق متصل، أكدت منصة إعلامية إسرائيلية سقوط طائرة مسيّرة عند مدخل مستوطنة \"غدوت\"، في الشمال. \n25 اب\n \n25 اب\n وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية باندلاع حرائق في 5 نقاط في الشمال، نتيجة إطلاق مقذوفات من لبنان، أبرزها عند مفترق \"همفليم\". وعرضت منصات إسرائيلية مشاهد عن أضرار وحرائق اندلعت في مستوطنات شمالي فلسطين المحتلة. وقالت وسائل إعلام إسرائيلية إن الحرائق في الجليل والجولان سببُها الصواريخ الاعتراضية، التي حاولت التصدي للطائرات المسيّرة القادمة من لبنان. وكانت المقاومة الإسلامية في لبنان أعلنت، في بيانات سابقة، سلسلة من العمليات التي نفذتها، بعد ظهر اليوم السبت، مستهدفةً عدداً من مواقع الاحتلال ومستوطناته. وأكدت المقاومة استهداف مجاهديها منظومة فنية على ‏تلة الكرنتينا بالصواريخ الموجهة، وموقع زبدين في ‏مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، وموقع الرمثا في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، وتحقيق إصابات مباشرة في العمليات الثلاث.‏ واستهدفت المقاومة الإسلامية التجهيزات التجسسية في موقع \"مسكاف عام\"، وأصابتها إصابة مباشرة أيضاً. ورداً على ‏اعتداءات الاحتلال على القرى الجنوبية، وعلى المنازل الآمنة، وتحديداً بلدتي ‏طيرحرفا وعيتا الشعب، أعلنت المقاومة الإسلامية أنّ مجاهديها استهدفوا مستوطنة \"إيلون\" بصلية من صواريخ ‏\"الكاتيوشا\". ‏ وكانت المقاومة الإسلامية أكّدت استهدافها تجمعاً لجنود الاحتلال في \"‏تل شعر\"، بالأسلحة الصاروخية، وموقع المالكية بقذائف المدفعية، معلنةً تحقيق إصابات مُباشرة. وقبل ذلك، شنّت المقاومة هجوماً جوياً، عبر مسيّرة انقضاضية، استهدف التجهيزات التجسسية في موقع \"راميا\"، الأمر الذي أدّى إلى تدميرها. \"هناك رسائل وحتى تهديدات غربية لـ #حزب_الله لتخفيف عمليات إسناده لـ #غزة\"مسؤول العلاقات الدولية في الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين د. ماهر الطاهر لـ #الميادين #اسماعيل_هنية #فؤاد_شكر pic.twitter.com/JcymldM4bA \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محفاة ألون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جويين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محفاة ألون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محفاة ألون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محفاة ألون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طبريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غدوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرمثا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماهر الطاهر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}