{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0762",
    "title": "مسؤولون أميركيون: خطة \"إسرائيل\" لغزو غزة تفتقر إلى أهداف عسكرية قابلة للتحقيق",
    "full_text": "صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية تتحدث عن توافق قرار \"إسرائيل\" بشأن وقف غزو واسع النطاق لغزة، وإبداله بتوغلات برية محدودة، مع اقتراحات وزير الدفاع الأميركي، إذ \"تفتقر خطة الغزو إلى أهداف عسكرية قابلة للتحقيق\". نقلت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، عن مسؤولين أميركيين، قولهم إنّ قرار \"إسرائيل\" وقف غزو واسع النطاق لقطاع غزة، وإبداله بتوغلات برية محدودة، \"يتوافق مع الاقتراحات التي قدّمها وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، إلى الإسرائيليين مؤخراً\".  وأشارت الصحيفة إلى أنّ \"المسؤولين الأميركيين أعربوا عن قلقهم من افتقار خطة الغزو الإسرائيلية الأولية إلى أهداف عسكرية قابلة للتحقيق\". الاحتلال يعوم مصطلح \"الغزو البري\" ويعود لاستبداله بتوصيفات أخرى للتنصل من المسؤولية واستدراك أي فشل محتمل!! مديرة #الميادين أونلاين بهية حلاوي في #حروب_الإعلام #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى @halawiBahia @ramiaalibrahim pic.twitter.com/9vRCcvWxUE \n\n \n\n وأكد المسؤولون للصحيفة أنّ التوغلات البرية، التي ينفّذها \"الجيش\" الإسرائيلي في غزة، أصغر حجماً مما وصفه العسكريون الإسرائيليون لأوستن ولغيره من كبار المسؤولين العسكريين الأميركيين. وأشار مسؤول أميركي، تحدّث إلى \"نيويورك تايمز\" شرط عدم الكشف عن هويته، إلى وجود \"جهود منسَّقة\" (مع الإسرائيليين)، بذلها أوستن ومسؤولون آخرون. وفي وقت سابق، أكدت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية أنّ الولايات المتحدة الأميركية \"تتولى قيادة الحرب (بدلاً من \"إسرائيل\")، وفقاً لمصالحها في المنطقة\". وبحسب الصحيفة، فإنّ الدعم الأميركي الوثيق للاحتلال الإسرائيلي \"له ثمن\". وفي تعليقه على مشاركة وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، في اجتماع \"كابينت\" الحرب المقلّص، خلال زيارته الأراضي المحتلة بُعيْد بدء العدوان على غزة، قال محلل الشؤون العسكرية في \"يديعوت أحرونوت\" إنّ الأمر يُعَدُّ \"سيطرةً أميركيةً على إدارة المعركة\". في حرب الخنادق.. الأنفاق التي تحدد من الفائز.و #الولايات_المتحدة لـ\"إسرائيل\".. \"أبطئي وإلّا هذا سيكون انتحاراً\"..محرر شؤون الأمن القومي في صحيفة \"واشنطن تايمز\" في #المسائية.#طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة #الثورة_الكبرى @Kamalkhalaf17 pic.twitter.com/nBur0p4mV8 \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n ووصفت وسائل إعلام إسرائيلية هذه المشاركة بأنّها \"سابقة من نوعها\" لدى الاحتلال، مشيرةً إلى أنّها \"تُظهر إلى أي حدّ يشرف الأميركيون على قرارات إسرائيل\". وبالتزامن مع إعلان \"جيش\" الاحتلال \"توسيع عملياته البرية\"، نقلت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، عن 5 مسؤولين أميركيين مطّلعين على المناقشات، قولهم إنّ إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، \"تحثّ إسرائيل على إعادة التفكير في خططها شنّ هجوم بري كبير على قطاع غزة\". ووفقاً لهم، فإنّ \"مسؤولي الإدارة أصبحوا قلقين للغاية بشأن التداعيات المحتملة لهجوم بري كامل، ويشكّكون بصورة متزايدة في أنّه سيحقق هدف إسرائيل المعلن، والمتمثل بالقضاء على حركة حماس\".  وفيما يتعلّق بالمعوّقات التي سيواجهها \"الجيش\" الإسرائيلي في حال غزوه قطاع غزة براً، أكدت مجلة \"فورين بوليسي\" الأميركية أنّ هذه التحديات \"قد تدفع القادة الإسرائيليين إلى الحدّ من نطاق العمليات العسكرية وحجمها\". وبحسب المجلة، فإنّ التحدي الأول هو \"طبيعة القتال ذاتها\"، موضحةً أنّ \"غزة مبنية ومكتظة بالسكان. وفي شوارعها الضيقة والمباني المكتظة، يتم تحييد عدد من المزايا التي يتمتع بها الجيش الإسرائيلي، في السرعة، والاتصالات، والمراقبة، وقوة النيران بعيدة المدى\". وبناءً عليه، \"سيحتاج الجيش الإسرائيلي إلى تفكيك قواته\"، التي ستصبح بعد ذلك عرضةً لمجموعات صغيرة من المقاومين. ورجّحت أن تكون العمليات في غزة، ذات الطبيعة الحضرية، أصعب كثيراً من العمليات المدمّرة التي خاضها الجيش الأميركي في المناطق الحضرية في الفلوجة العراقية، بينما وصفت القتال في الأنفاق بـ\"الكابوس\".  من جهتها، أشارت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، في وقت سابق، إلى التحذيرات التي يطلقها خبراء في حرب المدن، من أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي سيواجه \"غابةً جهنميةً\"، من المباني والألغام والأنفاق المكتظة، في أثناء قتاله المقاومة الفلسطينية. وصرّح المسؤول الكبير السابق في البنتاغون، ميك مولروي، بأنّ المقاومة الفلسطينية \"أصبحت فعّالةً للغاية\" في القتال في المناطق الحضرية، مُشيراً إلى أنّها \"استعدت جيداً لدخول القوات الإسرائيلية\"، على رغم تفوّق قوات \"الجيش\" الإسرائيلي وأسلحته ومعداته على تلك الموجودة لدى المقاومة في قطاع غزّة. يُذكر أنّ المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي أعلن سابقاً أنّ القوات البرية \"تعمل على توسعة النشاطات البرية في غزة\"، إلا أنّها لم تستطع أن تثبت في مناطق الجهد الرئيس في الشمال الشرقي والشمال الغربي من القطاع، والوسط في البريج.  وتصدّت المقاومة الفلسطينية لمحاولات تقدّم القوات الإسرائيلية وأحبطت الهجوم، على الرغم من تصعيد الاحتلال وتيرة قصفه المناطق الشرقية والشمالية من القطاع، على وجه الخصوص. بدورها، أكّدت حركة \"حماس\" فشل الهجوم البري، الذي شنّه الاحتلال  على غزّة عبر 3 محاور، مؤكدةً إيقاع جنود الاحتلال بين قتيلٍ وجريح، وتم نقلهم عبر المروحيات. وقالت الحركة، في بيانٍ، إنّ العدو \"وقع في كمائن أعدّتها المقاومة الفلسطينية\"، مشيرةً إلى أنّ المقاومين استخدموا صواريخ من نوع \"كورنيت\" وقذائف من نوع \"ياسين\" في صدّ الهجوم. عسكريّاً، كيف يمكن تقييم محاولة القوات الإسرائيلية التوغّل براً داخل قطاع #غزة فجر يوم السبت؟المستشار في أكادميّة ناصر العسكريّة نصر سالم في #المسائية.#طوفان_الأقصى #فلسطين #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/1rsUVg7PJx \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغزو البري",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون لأوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن تايمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلوجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميك مولروي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورنيت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ياسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نصر سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}