{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c292c",
    "title": "لبنان: بالمسيّرات الانقضاضية.. حزب الله يستهدف جنود الاحتلال في \"نافيه زيف\"",
    "full_text": "ضمن إطار دعم وإسناد المقاومة الفلسطينية والرد على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى اللبنانية، المقاومة الإسلامية في لبنان تنفذ مجموعة من الهجمات على مواقع مختلفة بالمسيّرات الانقضاضية، والأسلحة الصاروخية المختلفة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان تنفيذها هجوماً جوياً، عبر سرب من المسيرات الانقضاضية، على مربض لمدفعية \"الجيش\" الإسرائيلي، ‏التابع للكتيبة 411 في \"نافيه زيف\"، لواء النار 288. وأكدت المقاومة إصابتها \"نقاط التموضع والاستقرار لضباطه ‏وجنوده، بدقة\"، وأوقعت فيهم إصابات مؤكدة. ويأتي هذا الهجوم، وفقاً للبيان، \"دعماً للشعب الفلسطيني وإسناداً لمقاومته الباسلة والشريفة، ورداً على الاغتيال الذي نفذه العدو في بلدة رب ثلاثين\". #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف المقاومة مواقع وثكنات تابعة لـ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية الجنوبية وشمالي #فلسطين_المحتلة.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/wqnRsdsHLA وأعلنت المقاومة استهدافها انتشاراً لجنود ‏الاحتلال في \"حرج برعام\" بالأسلحة الصاروخية، واستهداف موقع \"الرمثا\" في ‏تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، مؤكدةً إصابة أهدافها بدقة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n كما أفاد الإعلام الحربي في حزب الله، بإطلاق المقاومة الإسلامية صواريخ مضادة للطائرات، \"على طائرات العدو ‏داخل الاجواء اللبنانية\"، ما أجبرها على الانسحاب والتراجع إلى خلف الحدود اللبنانية. وكان الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية في لبنان نشر، أمس الأربعاء، حلقة خاصة واستثنائية، تحت عنوان \"ما رجع به الهدهد\"، ظهرت فيها مشاهد استطلاع جوي من شمالي فلسطين المحتلة. ورصدت المشاهد القاعدة الجوية الوحيدة لـ \"جيش\" الاحتلال، شمالي فلسطين المحتلة، والتي تبعد 46 كيلومتراً عن الحدود مع لبنان، وهي قاعدة \"رامات دافيد\". ونتيجة ذلك، أضافت المقاومة قاعدة \"رامات دافيد\" الجوية الإسرائيلية، بكل ما تتضمّنه، إلى بنك أهدافها. الكاتب والمحلل السياسي حسن الدر يشرح كيف ارتقت فيديوهات #الهدهد التي بثّها #الإعلام_الحربي في المقاومة الإسلامية في لبنان مع التطورات الميدانية لجبهة الإسناد اللبنانية للمقاومة في #غزة.#لبنان #الميادين_لبنان @HasanDorr pic.twitter.com/rD6zuQsNnD \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نافيه زيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشمالي #فلسطين_المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرمثا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏تلال كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رامات دافيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رامات دافيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن الدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجبهة الإسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}