{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c4a",
    "title": "الاحتلال يواصل عدوانه لليوم الـ314.. وعدد الشهداء يتجاوز الـ40 ألفاً",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل عدوانه على قطاع غزة لليوم الـ314، مرتكباً مزيداً من المجازر الدامية بحقّ المدنيين، فيما تركّز استهدافه لمنطقة خان يونس جنوبي قطاع غزة. يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه المستمر على قطاع غزة، لليوم الـ314 على التوالي، عبر شنّ الغارات والقصف المدفعي على المدنيين، وسط وضع إنساني كارثي في القطاع المحاصر. وزارة الصحة الفلسطينية أعلنت، اليوم الخميس، أنّ الاحتلال ارتكب 3 مجازر ضد العائلات في قطاع غزة، وصل منها إلى المستشفيات 40 شهيداً، و 107 إصابات خلال الساعات الـ 24 الماضية. وقالت الوزارة إنّه \"لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات لا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم\". وأشارت الوزارة إلى ارتفاع حصيلة ضحايا العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة إلى 40,005 شهداء و92,401 جريح منذ الـسابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وزارة الصحة في #غزة: ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 40005 شــ هــد اء و92401 إصابة منذ 7 من أكتوبر الماضي.#الميادين#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/6tKkaSMWyA \n\n وقصفت طائرات الاحتلال منزلاً في منطقة معن جنوبي شرقي مدينة خان يونس، وبلدة بني سهيلا شرقي المدينة، فيما استهدف القصف المدفعي الأطراف الشمالية لعبسان الكبيرة شرق خان يونس، بحسب ما أفاد مراسل الميادين في قطاع غزة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وأشار المراسل إلى أنّ مناطق القرارة وبني سهيلا والزنة شرقي خان يونس، تتعرّض منذ صباح اليوم الخميس، لقصف الطائرات الحربية والقصف المدفعي، إضافةً إلى نسف الاحتلال مربّعات سكنية في القرارة شمال شرق خان يونس. وأكد مراسل الميادين في غزة ارتقاء شهيد وإصابة 3 أشخاص في قصف إسرائيلي استهدف بلدتي بني سهيلا وعبسان الكبيرة شرقي خان يونس، وارتقاء شهيدين وجرح عدد من الأشخاص في قصف إسرائيلي استهدف مجموعة من الأشخاص في حارة أبو مصطفى شرقي خان يونس، إضافةً إلى 6 شهداء في استهداف الاحتلال المنطقة الشرقية لخان يونس. كما أفاد بوصول جثامين 8 شهداء إلى مجمّع ناصر الطبي من جرّاء قصف الاحتلال المناطق الشرقية لخان يونس، من بينهم 3 شهداء من جرّاء قصف مسيّرة إسرائيلية. ولم ينحصر العدوان الإسرائيلي في جنوبي القطاع على خان يونس فحسب، بل تعدّاه إلى رفح أيضاً حيث قصف الحي السعودي ونسف مربّعات سكنية في تل السلطان. \"المقاومة تشتبك مع قوات الاحتلال في 3 محاور برفح في منطقة تل السلطان الغربية ووسط البلد والمنطقة الشرقية\"مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/ZcVClyGOyY \n\n واستهدف الاحتلال بالقصف المركّز منطقتي المغراقة وشمال مخيم النصيرات، ولفت مراسل الميادين في غزة، إلى أن القصف المدفعي الإسرائيلي استهدف دير البلح ومخيمي المغازي والبريج ومحور نتساريم والمغراقة ومخيم النصيرات وسط القطاع. \"قصف مدفعي إسرائيلي استهدف دير البلح ومخيمي المغازي والبريج ومحور نتساريم والمغراقة ومخيم النصيرات\"مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/4S2Gq6OTIL \n\n وقضى عدد من الشهداء والمصابين من جراء استهداف طائرات الاحتلال منزلاً يعود لعائلة خزيق، إضافةً إلى استهدافه بالقصف المدفعي الإسرائيلي محيط المجمّع الإسلامي في حي الصبرة في مدينة غزة. كما أطلقت آليات الاحتلال النار بشكل متواصل على شارع السكة ومنطقة المثلّث في حي الزيتون جنوبي شرقي مدينة غزة، وشنّت طائرات الاحتلال المروحية غارةً على مدينة غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سهيلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني سهيلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حارة أبو مصطفى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لخان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناصر الطبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لخان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووسط البلد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم #فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم #فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الصبرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}