{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c149d",
    "title": "الأوقاف المصرية تدين اعتداء المستوطنين على المصحف: \"عين الإرهاب والعنصرية\"",
    "full_text": "حملة واسعة من الاستنكار على جرائم هجوم المستوطنيين الإسرائيليين على المساجد في فلسطين المحتلة، والاعتداء على القرآن الكريم في نابلس.  استنكر وزير الأوقاف والشؤون الدينية في مصر، الشيخ محمد مختار جمعة، اعتداء المستوطنين على المصحف الشريف، أمس الخميس، في أحد مساجد قرية عوريف، جنوب نابلس، واصفاً إياه بـ \"عين الإرهاب والتطرف والعنصرية\". \n\n وأدان الشيخ جمعة، هذا الانتهاك، مؤكداً أن مثل هذه التصرفات \"تنال بعنف من حرية الإنسان في اختيار معتقده، وإقامة شعائره الدينية في أمان\".  كما استهجن الشيخ جمعة صمت الناشطين في مجال الحريات وحقوق الإنسان، واصفاً إياهم بـ \"أدعياء الحرية\". اعتداء المستوطنين على أحد مساجد عوريف بمدينة نابلس وعلى نسخ المصحف الشريف به هو عين الإرهاب والتطرف و العنصرية التي تنسف كل فرص التعايش و تنال بعنف من حرية الإنسان في اختيار معتقده و إقامة شعائر دينه في أمن وأمان ولا عزاء للصامتين من أدعياء الحرية وحقوق الإنسان أين أنتم ؟! \n\n وفي سياق متصل، أدان متحدث حزب العدالة والتنمية التركي، عمر جليك، حادثة الاعتداء على القرآن الكريم، في قرية عوريف. وقال جليك إنّ اعتداء مستوطنين إسرائيليين على القرآن بمنطقة عوريف الفلسطينية \"يشكّل اعتداء على الإنسانية جمعاء\". \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وفي تغريدة عبر \"تويتر\"، أدان جليك \"بشدة\" الاعتداء على القرآن الكريم، مضيفاً: \"أقدم مستوطن يهودي على الاعتداء على كتابنا المقدس القرآن الكريم بمنطقة عوريف بالأراضي الفلسطينية\". وتابع: \"ندين هذا الهجوم الذي يعتبر هجوماً ضدنا جميعاً وضد الإنسانية جمعاء\". وشدّد جليك على أن معاداة الإسلام وجرائم الكراهية تشكل جرائم ضد الإنسانية، معرباً عن رفضه لتلك الأفعال. وتابع: \"على المجتمع الدولي اتخاذ تدابير ملموسة ضد أعمال العنف وجرائم الكراهية هذه\". İsrail işgali altındaki Filistin topraklarındaki Urif şehrinde bir yahudi yerleşimci kutsal kitabımız Kuran-ı Kerim’e karşı bir saldırı gerçekleştirdi. Bu saldırıyı lanetliyoruz. Kuran-ı Kerim’e yapılan saldırı hepimize ve tüm insanlığa karşı yapılmıştır. İslam düşmanlığı ve… \n\n بدورها، أدانت وزارة الخارجية التركية بشدة اقتحام المستوطنين الإسرائيليين للمسجد واعتداءهم على القرآن الكريم. وأعربت في بيان مساء الخميس، عن قلقها البالغ إزاء تصاعد التوتر مجدداً في الأيام الأخيرة بالضفة الغربية. وتأتي هذه الإدانة في سياق الحملة الهمجية التي يشنها المستوطنون الإسرائيليون، منذ الثلاثاء، على مناطق الفلسطينيين في الضفة الغربية، حيث تشهد عدة قرى وبلدات فلسطينية، هجمات من قبل مستوطنين، تسببت بحرق وتحطيم عشرات السيارات والمنازل. وانتشر مقطع فيديو، على وسائل التواصل الاجتماعي لمستوطن إسرائيلي، اقتحم مسجداً في قرية عوريف جنوب نابلس، بصحبة كلب بوليسي، ومزق نسخة من القرآن الكريم،خلال هجوم شنه مجموعة من المستوطنين، أمس الخميس. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المستوطنيين الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد مختار جمعة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مساجد عوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب العدالة والتنمية التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر جليك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جليك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عوريف الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جليك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جليك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كلب بوليسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}