{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c80",
    "title": "مسؤول أميركي: منذ الـ17 من أكتوبر.. أكثر من 165 هجوماً ضدّ قواتنا في سوريا والعراق",
    "full_text": "مسؤول عسكري أميركي يؤكد تعرّض قوات بلاده في كل من سوريا والعراق والأردن، لـ165 هجوماً على الأقل، عبر الطائرات المسيّرة والصواريخ وقذائف \"الهاون\". أكد مسؤول عسكري أميركي للميادين تعرّض القوات الأميركية وقوات التحالف لـ165 هجوماً على الأقل، منذ الـ17 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وأوضح المسؤول العسكري الأميركي أنّ 66 هجوماً وقع في العراق، بينما وقع 98 هجوماً في سوريا، وهجوم واحد في الأردن. وأشار، في حديثه إلى الميادين، إلى أنّ الاستهدافات نُفِّذت عبر الطائرات المسيّرة وقذائف \"الهاون\" والصواريخ الباليستية قصيرة المدى. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n ولفت المسؤول العسكري الأميركي إلى الاستهداف الصاروخي، الذي طال القوات الأميركية وقوات التحالف في قاعدة \"الشدادي\" بسوريا، صباح اليوم. وتأتي هذه التصريحات بينما تواصل المقاومة الإسلامية في العراق استهدافها القواعد الأميركية غير الشرعية، في كل من سوريا والعراق، متوعّدةً بالاستمرار في عملياتها، نظراً إلى الدور الرئيس لواشنطن في العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. وأمس الأحد، أعلنت القيادة المركزية الأميركية مقتل 3 جنود أميركيين، وإصابة 34 آخرين، في هجومٍ بطائرةٍ مسيّرة، استهدف قاعدةً في شمالي شرقي الأردن، قرب الحدود مع سوريا. ويُضاف هؤلاء المصابون إلى نحو 70 جندياً آخرين أُصيبوا من جرّاء الاستهدافات التي طالت القواعد الأميركية في الأراضي السورية والعراقية. A post shared by الميادين | Al Mayadeen (@almayadeen.tv) \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات التحالف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات التحالف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القيادة المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}