{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c289d",
    "title": "لافروف: تدمير حماس كما يريد نتنياهو هدف غير واقعي على الإطلاق",
    "full_text": "وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، يؤكّد أنّ الهدف الإسرائيلي \"بتدمير حماس غير واقعي\"، إذ إنها منظّمة موجودة ولديها قدرات كافية ودعمٍ كافٍ، بما في ذلك من العالم الإسلامي. صرّح وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، اليوم الأحد، بأنّ هدف رئيس الوزراء الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، \"تدمير حركة حماس في قطاع غزّة ليس واقعياً على الإطلاق\"، وفق وكالة \"تاس\" الروسية للأنباء. وأكّد لافروف أنّ \"تدمير حماس مهمة غير واقعية، فهي منظمة موجودة، ولديها قدرات كافية ودعمٍ كافٍ، بما في ذلك من العالم الإسلامي\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وتعليقاً على حادث بلدة مجدل شمس بالجولان السوري المحتل، لفت وزير الخارجية الروسي إلى أنّ \"موسكو لا ترى حتى الآن أيّ آفاق لإنهاء إراقة الدماء في الشرق الأوسط\"، مضيفاً أنّ \"الإجراءات الانتقامية الإسرائيلية ضد قطاع غزّة غير مقبولة\". ويزعم نتنياهو أنّ أبرز أهداف الحرب الإسرائيلية المستمرة على قطاع غزّة منذ أكثر من 9 أشهر، هو تحقيق ما يُسمّيه \"النصر النهائي\"، والمتمثّل بالقضاء على حركة حماس في القطاع، وهو ما أكّدته التقارير الاستخبارية والتحليلات السياسية والعسكرية المختلفة. وفي وقتٍ سابق، قالت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية إنّ نتنياهو بدلاً من أن يقود \"إسرائيل\" نحو \"نصرٍ مطلق\" بات يقودها اليوم نحو \"هزيمةٍ مُطلقة\"،  الأمر الذي يمثّل فشلاً في تحقيق أيّ من أهداف الحرب التي أعلنها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}