{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2463",
    "title": "بينهم مسعفان.. شهداء وجرحى من جراء غارات الاحتلال المستمرة على قطاع غزة",
    "full_text": "شهداء وجرحى في مناطق متفرقة من غزة من جراء استهداف الاحتلال للمدنيين في القطاع بغاراته الجوية وقصفه المدفعي. استشهد عدد من الفلسطينيين بينهم مسعفان، مساء الأربعاء، وأصيب آخرون، في قصف نفذه طيران الاحتلال على مدينتي غزة ورفح، وسط وجنوب قطاع غزة. وتمكنت طواقم الإنقاذ من انتشال عدد من الشهداء والجرحى في إثر قصف طائرات الاحتلال منزلاً لعائلة الحتو قرب مدرسة الزهراء شرق مدينة غزة، في وقت ارتقى فيه 3 شهداء بقصف منزل في حي تل السلطان غرب رفح. وارتقى مسعفان من طواقم جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني نتيجة قصف الاحتلال سيارة إسعاف كانت متجهة لإخلاء شهداء وجرحى بمنطقة دوار أبو السعيد في حي تل السلطان غرب رفح. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n فيما أكد المتحدث باسم الهلال الأحمر في قطاع غزة للميادين أنّ لاحتلال استهدف أحد الطواقم مباشرة أثناء محاولتهم إنقاذ أحد الجرحى. تحت وطأة جرائم الحرب التي ترتكبها \"إسرائيل\".. مستشفيات رفح تخرج عن الخدمة#محرقة_الخيام #غزة #رفح#الميادين_GO pic.twitter.com/qRlpSYFw3N \n\n وقال مراسل الميادين في غزة إنّ طائرات الاحتلال شنت غارة على جنوبي حي الزيتون جنوبي شرقي مدينة غزة. وكانت وزارة الصحة قد أعلنت ارتفاع حصيلة الشهداء في قطاع غزة إلى 36171، أغلبيتهم من الأطفال والنساء، منذ بدء عدوان الاحتلال الإسرائيلي في السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وأضافت أن حصيلة الإصابات ارتفعت إلى 81420، في حين لا يزال آلاف الضحايا تحت الأنقاض. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدرسة الزهراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو السعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_GO pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}