{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1472",
    "title": "روسيا تدعو أذربيجان إلى فتح ممر لاتشين بين أرمينيا وإقليم ناغورنو كاراباخ",
    "full_text": "روسيا تدعو أذربيجان إلى إلغاء حظر حركة المرور كلياً عن ممر لاتشين الحيوي الرابط بين أرمينيا وناغورنو كاراباخ.  طلبت روسيا، اليوم الجمعة، من أذربيجان فتح ممر يربط أرمينيا بإقليم ناغورنو كاراباخ. يأتي طلب موسكو بعد تسجيل شحّ جديد في الإمدادات في المنطقة المُتنازع عليها في القوقاز. ودعت المتحدثة باسم الخارجية الروسية، ماريا زاخاروفا، باكو إلى إلغاء حظر حركة المرور تماماً على ممر لاتشين الحيوي الرابط بين أرمينيا وناغورنو كاراباخ. وأضافت في بيان أنّ الإغلاق أدّى إلى \"زيادة التوترات\" وانتهاك اتفاق وقف إطلاق النار المُبرم عام 2020 بين أرمينيا وأذربيجان برعاية موسكو. كما أعربت زاخاروفا عن أملها في أن تواصل أرمينيا المشاركة في المفاوضات الثلاثية بين موسكو وباكو ويريفان. وفي نيسان/ أبريل الماضي، دعا رئيس الوزراء الأرميني، نيكول باشينيان، روسيا، الوسيط في النزاع مع أذربيجان، إلى الحفاظ على سيطرتها على طريق حيوي في منطقة ناغورنو كاراباخ المتنازع عليها، حيث أقامت باكو مؤخراً نقطة تفتيش.  وتتنازع أرمينيا وأذربيجان بشأن إقليم ناغورنو كاراباخ منذ أواخر الثمانينيات، ما أدّى إلى حربين شهدت آخرهما عام 2020 هزيمة القوات الأرمينية وحققت أذربيجان مكاسب ميدانية. \n24 اب\n \n23 اب\n وقال الفرع الأرميني للصليب الأحمر، يوم الإثنين الماضي، إنّه جرى تعليق عمليات تسليم الأدوية إلى المستشفيات في ناغورنو كاراباخ، وكذلك نقل المرضى المصابين بأمراض خطرة عبر الممر. وأكّد سكان مدينة ستيباناكيرت لوكالة \"فرانس برس\" تسجيل نقص في الغذاء والدواء والطاقة. وتتهم يريفان منذ كانون الأول/ديسمبر جارتها بعرقلة وصول الإمدادات إلى إقليم ناغورنو كاراباخ من خلال إغلاق ممر لاتشين. من جهتها، قالت أذربيجان إنّ \"نشطاء بيئيين أغلقوا الطريق في مرحلةٍ أولى تنديداً بإقامة مناجم غير قانونية\"، مؤكدةً أنّ نقل السلع الحيوية لم يتعطل، وبعد ذلك أقامت نقطة تفتيش على الممر لأسبابٍ \"أمنية\". وفي أيار/مايو الماضي، أعلن رئيس الوزراء الأرميني، نيكول باشينيان، أنّ بلاده تستعد للاعتراف بإقليم ناغورنو كاراباخ كأراضٍ تابعة لأذربيجان. وقال رئيس الوزراء الأرميني نيكول باشينيان إنّ \"86.6 ألف كيلومتر مربّع من أراضي أذربيجان، التي تستعد يريفان للاعتراف بها، تشمل أيضاً إقليم ناغورنو كاراباخ\". وخلّفت حرب خريف عام 2020 بين أرمينيا وأذربيجان أكثر من 6 آلاف و500 قتيل من الجانبين، وانتهت بهزيمة عسكرية أرمينية واتفاق سلام برعاية موسكو، نشرت بموجبه روسيا نحو ألفي عنصر من قوات حفظ السلام في المنطقة في أعقاب الحرب. وتعود جذور النزاع في كاراباخ إلى شباط/فبراير 1988، عندما أعلنت المقاطعة المتمتعة بالحكم الذاتي انفصالها عن جمهورية أذربيجان الاشتراكية السوفياتية حينها. وفي سياق المواجهة المسلحة، التي جرت في الفترة الممتدة بين عامي 1992 و1994، فقدت أذربيجان سيطرتها على إقليم ناغورنو كاراباخ ومناطق أخرى متاخمة له. \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاتشين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بإقليم ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوقاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاتشين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكو ويريفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكول باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إقليم ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأرمينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستيباناكيرت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يريفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لاتشين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكول باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بإقليم ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكول باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يريفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إقليم ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاشتراكية السوفياتية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إقليم ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}