{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c207d",
    "title": "استطلاع أوروبي: واحد فقط من كل 10 أوروبيين يعتقد بـ\"قدرة أوكرانيا على هزيمة روسيا\"",
    "full_text": "استطلاع جديد للرأي، أجراه المجلس الأوروبي للعلاقات الخارجية، يكشف تراجع الدعم الشعبي الأوروبي لأوكرانيا في الحرب الدائرة، وذلك بعد تراجع الدعم السياسي والعسكري، وانتقال الاهتمام العالمي عن الحرب الدائرة فيها. كشف استطلاع جديد للرأي أجراه المجلس الأوروبي للعلاقات الخارجية، على مستوى 12 دولة من دول الاتحاد الأوروبي، ونشرت نتائجه صحيفة \"الغارديان\" البريطانية، اليوم الأربعاء، أنّ 10 % فقط من الأوروبيين لا يزالون يعتقدون أنّ \"أوكرانيا قادرة على هزيمة روسيا\". وتوقع ضعف هذه النسبة من المُستطلعة آراؤهم انتصار روسيا، ورأى معدّو الاستطلاع الذي حمل عنوان \"الحروب والانتخابات/ كيف يمكن للقادة الأوروبيين الحفاظ على الدعم الشعبي لأوكرانيا\" أنّ هذا التحول يتطلب من الساسة الأوروبيين اتباع نهجٍ أكثر \"واقعية\" يركز على تحديد ما يجب أن يعنيه \"السلام المقبول في الواقع\". وبحسب ما أظهره الاستطلاع، فإنّ فشل الهجوم الأوكراني المضاد والمخاوف المتزايدة من تحول السياسة الأميركية واحتمال ولاية رئاسية ثانية للرئيس الأميركي السابق، دونالد ترامب، يؤججان التشاؤم بشأن نتيجة الحرب. وفي الموقف من استمرار الدعم الأوروبي لأوكرانيا، وجد 50% من السويديين الذين استُطلعت آراؤهم، و48% من البرتغاليين، و47% من المُستطلعة آراؤهم في بولندا، أنّه على أوروبا الاستمرار في الدعم العسكري لأوكرانيا، لمعاودة القتال في المناطق التي انسحبت منها. فيما رأى 64% من المُستطلعين في هنغاريا، و59% في اليونان، و52% في إيطاليا، و49% في أستراليا، أنّه يقع على كييف القبول بتسوية لوقف القتال. \n24 اب\n \n24 اب\n أما في كلٍ من فرنسا، وألمانيا، ونيوزيلندا، وإسبانيا، فقد أظهر التقرير تساوياً في النسب بين الموقفين الداعي لاستمرار الدعم العسكري، والمؤيد لتسوية سياسية لإنهاء الحرب. هل يستطيع الاتحاد الأوروبي تعويض نقص الدعم العسكري الأميركي لأوكرانيا؟محلل #الميادين للشؤون الأوروبية والدولية موسى عاصي في #التحليلية #روسيا #أوكرانيا@moussaassi pic.twitter.com/s0RRGHkL9r \n\n وفي الوقت الذي يعيد فيه الغرب التفكير في الموقف من الحرب الروسية- الأوكرانية، وفي استمرار الدعم العسكري للجيش الأوكراني، أكّد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، على أن ما يحدث في أوكرانيا يمثّل مسألة حياةٍ أو موت، مُشدّداً على أنّه \"أمرٌ مصيري بالنسبة إلى روسيا، في حين يتعلّق الأمر بموقف تكتيكي بالنسبة إلى الغرب\". وفي السياق، نقلت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، أمس الثلاثاء، عن مسؤولين غربيين، أنّ ما بين 850 إلى 1000 جندي أوكراني قد تمّ أسرهم أو أصبحوا في عداد المفقودين خلال الانسحاب الفوضوي للقوات الأوكرانية من أفدييفكا. وأوردت الصحيفة أنّه \"ربما تم أسر المئات من القوات الأوكرانية من قبل الوحدات الروسية المتقدمة أو اختفوا أثناء انسحاب أوكرانيا الفوضوي من مدينة أفدييفكا، وفقاً لكبار المسؤولين الغربيين والجنود، وهي خسارة مدمرة يمكن أن توجه ضربة للمعنويات الضعيفة بالفعل\". وأكد مسؤولون أميركيون في الأيام الأخيرة أنّ \"الروح المعنوية تتدهور بالفعل\" بين القوات الأوكرانية، في أعقاب الهجوم المضاد الفاشل العام الماضي، وتداعياته التي كان ضمنها إقالة قائد الجيش الأوكراني، مشيرين إلى أنه \"بسبب هذه المشكلات، واجه الجيش الأوكراني صعوبات في التجنيد\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المجلس الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرتغاليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيوزيلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسى عاصي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوحدات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}