{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14ca",
    "title": "\"انفجار داخلي كارثي قتل ركابها\".. تحديد موقع حطام الغواصة المفقودة \"تيتان\"",
    "full_text": "مسؤول عملية الإنقاذ في \"خفر السواحل\" الأميركي يعلن أنّ فرق البحث وجدت حطاماً في المكان الذي كانت أعمال التفتيش تتم فيه، ورجّح المسؤولون عن العملية أنّ الحطام يعود إلى الغواصة المفقودة. أعلن \"خفر السواحل\" الأميركي، اليوم الخميس، موت ركاب الغواصة المفقودة \"تيتان\"، والتي فُقدت منذ أيام في أثناء رحلة استكشافية في أعماق المحيط من أجل رؤية حطام سفينة \"تيتانيك\" الشهيرة. وقال مسؤول عملية الإنقاذ في \"خفر السواحل\" الأميركي، في مؤتمر صحافي، إنّ فرق البحث وجدت حطاماً في المكان الذي كانت أعمال التفتيش تتم فيه، ورجّح المسؤولون عن العملية أنّ الحطام يعود إلى الغواصة المفقودة، وتمّ إبلاغ العائلات فوراً بشأن الأمر\"، مشيراً إلى أنّ بقايا الغواصة، التي تم العثور عليها قرب حطام \"تيتانيك\"، تشير إلى وقوع انفجار داخلي كارثي. ورجّحت الشركة المشغّلة للغواصة المفقودة في الأطلسي أن الركاب الخمسة لقوا حتفهم. \n24 اب\n \n24 اب\n وأقلّت الغواصة في رحلتها الأخيرة 4 سيّاح، بالإضافة إلى قائد الغواصة، وأثارت تكلفة الرحلة، البالغة 250 ألف دولار للشخص الواحد، ضجة كبيرة في أوساط وسائل التواصل عالمياً، ولا سيما أنّ الأشخاص الأربعة، الذين كانوا على متنها، هم من كبار الأثرياء في العالم. وكان \"خفر السواحل\" الأميركي أعلن العثور على حطام، في وقت سابق اليوم، وقال إنّ تحليلات تتم لتحديد ما إذا كان يعود إلى الغواصة المفقودة. BREAKING NEWSThe five billionaires have perished after the carbon hull of the Titanic Submarine imploded into debris due to water pressure.Condolences to the families and friends.RIP #OceanGate pic.twitter.com/mj56NsR8EK \n\n ويقع حطام السفينة السياحية \"تيتانيك\"، التي غرقت في عام 1912، في قاع المحيط الأطلسي، على بعد نحو 3800 متر (12500 قدم) تحت السطح، حيث فُقدت الغواصة الصغيرة. وتم الإبلاغ بشأن اختفاء \"تيتان\"، على بعد نحو 700 كيلومتر جنوبي سانت جونز في مقاطعة نيوفاوندلاند الكندية، وفقاً لمركز تنسيق الإنقاذ المشترك الكندي في هاليفاكس في مقاطعة نوفا سكوشا، يوم الإثنين الفائت، بعد فقدان الاتصال بها من جانب الشركة المشغّلة. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خفر السواحل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيتان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيتانيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خفر السواحل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيتانيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خفر السواحل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "BREAKING NEWSThe five billionaires have perished after the carbon hull of the Titanic Submarine imploded into debris due to water pressure",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "the families and friends",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "RIP #Ocean",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تيتانيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيتان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سانت جونز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيوفاوندلاند الكندية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاليفاكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفا سكوشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}