{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1825",
    "title": "إردوغان: جولتنا الخليجية توّجت بأضخم اتفاقيات تصدير لمنتجاتنا الدفاعية",
    "full_text": "الرئيس التركي رجب طيب إردوغان يتحدث عن نتائج جولته الخليجية الأخيرة إلى قطر والسعودية، ويقول إنها أسفرت عن إبرام أضخم اتفاقيات تصدير للمنتجات الدفاعية في تاريخ بلاده. أعلن الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، اليوم الثلاثاء، أن جولته الخليجية أسفرت عن إبرام أضخم اتفاقيات تصدير للمنتجات الدفاعية في تاريخ بلاده. وتابع في كلمة مسجلة له بالفيديو، بمناسبة النسخة الـ16 لمعرض صناعة الدفاع الدولي \"آديف\"، في مركز \"توياب\" في إسطنبول، أنه يعتقد أنه سيتم إضافة عقود جديدة، خلال فعاليات المعرض للعام الحالي. وكشف إردوغان في كلمته، أن صادرات تركيا في مجال الصناعات الدفاعية، حققت مستوى قياسياً، بلغ مليارين و378 مليون دولار، خلال النصف الأول من عام 2023. وأضاف أن تركيا تنفذ في الوقت الحالي، 850 مشروعاً \"ستترك بصماتها في مجال الصناعات الدفاعية\"، وفق قوله. \n25 اب\n \n25 اب\n President Recep Tayyip Erdoğan addressed the participants via video message at the opening of IDEF'23 16th International Defense Industry Fair. pic.twitter.com/st9DiLsgu5 \n\n وأجرى الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، الأسبوع الماضي، جولة خليجية في الفترة من 17- 19 تموز/يوليو الجاري، والتي شملت السعودية وقطر. وخلال جولته، أهدى إردوغان، أمير قطر تميم بن حمد آل ثاني، وولي العهد السعودي، محمد بن سلمان، \"سيارة توغ الكهربائية التركية الصنع\". ووصف السفير التركي لدى قطر، مصطفى كوكصو، اليوم الثلاثاء، العلاقات الاستراتيجية التي تجمع الدوحة وأنقرة بأنها \"لا مثيل لها\". وكان ولي العهد السعودي استقبل، إردوغان في جدة، وتضمنت الزيارة توقيع عدد من مذكرات التفاهم بين البلدين في مجالات عدّة، منها الطاقة والاستثمارات المباشرة والدفاع والاتصالات. وشهدت العلاقة التركية مع السعودية، تحسناً في السنة الأخيرة بعدما شابها عدّة توترات، ولا سيما بعد مقتل الصحافي السعودي جمال خاشقجي في القنصلية السعودية في تركيا في العام 2018. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آديف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "توياب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصطفى كوكصو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمال خاشقجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}