{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ff3",
    "title": "الإكوادور: لن نسمح باستخدام أسلحتنا لإذكاء الصراع المسلح في أوكرانيا",
    "full_text": "الرئيس الإكوادوري دانييل نوبوا يوضح سبب رفضه نقل الأسلحة السوفياتية القديمة إلى الولايات المتحدة الأميركية. رفض الرئيس الإكوادوري دانييل نوبوا، اليوم الجمعة، استخدام أسلحة بلاده السوفياتية القديمة من قبل الولايات المتحدة الأميركية لدعم الصراع في أوكرانيا. وقال نوبوا خلال مقابلةٍ مع قناة \"سي أن أن\" الناطقة بالإسبانية إنّه لم يكن يعلم بخطط واشنطن بشأن المصير المستقبلي \"للخردة المعدنية\" القادمة من بلاده. \n24 اب\n \n24 اب\n وتابع: \"الأمر الذي أثار دهشتنا هو أنّ الولايات المتحدة أعلنت أنّ هذه الأسلحة ستستخدم في الصراع المسلّح في أوكرانيا\"، مردفاً أنّ \"كيتو لا تريد أن تكون جزءاً من الأزمة في أوكرانيا\". وصرّح نوبوا بأنّ روسيا كانت \"على حق\" بشأن استخدام الأسلحة السوفياتية لإذكاء الصراع في أوكرانيا، مؤكداً أنّ الإكوادور \"لن تُشارك في نقل الأسلحة إلى طرفٍ ثالث لينتهي بها الأمر في أوكرانيا\". وشدد نوبوا على أنّ روسيا هي الشريك التجاري الثالث الأكثر أهمية لبلاده التي لا تريد سلطاتها انتهاك المعاهدات الدولية. وفي مطلع شهر كانون الثاني/يناير الماضي، أعلن نوبوا استعداده لاستبدال المعدّات العسكرية السوفياتية القديمة التي أطلق عليها اسم \"الخردة المعدنية\" بمعدّات حربية جديدة من الولايات المتحدة، على الرغم من أنّ تسليم المعدّات العسكرية لدولٍ ثالثة محظور عادةً بموجب شروط العقد، ولكن رئيس الإكوادور أعاد النظر بقراره المذكور الأسبوع الماضي وألغاه. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دانييل نوبوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دانييل نوبوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوبوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوبوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإكوادور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوبوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوبوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإكوادور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}