{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28a9",
    "title": "ندى كوسا تفوز بلقب ملكة جمال لبنان",
    "full_text": "فازت اللبنانية ندى كوسا بلقب ملكة جمال لبنان للعام 2024، وستمثل لبنان في مسابقتي ملكة جمال العالم وملكة جمال الكون.  تُوِجَت ندى كوسا (26 عاماً)، مساء أمس السبت، بلقب ملكة جمال لبنان لعام 2024  خلال المسابقة التي أقيمت عند واجهة بيروت البحرية، وتبنّت قضية \"تمكين المرأة\" عنواناً لها. وحصلت كوسا وهي من بلدة رحبة في قضاء عكار شمالي لبنان، درست علم النفس العيادي في جامعة البلمند،  في ختام المسابقة على اللقب الذي احتفظت به ملكة جمال لبنان السابقة ياسمينا زيتون سنتين، بعد تعذّر إقامة المسابقة العام الفائت. وقالت كوسا بعد تتويجها لوكالة (فرانس برس): \"هذا الفوز يُظهر أننا جميعاً قادرون على الوصول. وكما وصلتُ أنا الليلة من دون أن أتوقّع ذلك سلفاً، أعتقد أن كل من يحاول يستطيع أن يصل\". وأضافت: \"من هذا المنطلق، يجب أن أكون على قدر هذه المسؤولية، وأقوم مجدداً بكل خطواتهن\". وستمثل ندى كوسا لبنان في مسابقتي ملكة جمال العالم وملكة جمال الكون. كما ستنال جائزة مالية قدرها مئة ألف دولار، إضافةً إلى مجوهرات  وسيارة ومنزل خشبي، ورحلة سياحية الى  تركيا، ومستحضرات تجميل ومفروشات. أما التاج الذي زيّن رأس الملكة المنتخبة فحمل عنوان \" أرزة الأمل\" وهو مزيّن بشجرة الأرز التي تُعَدُّ رمز لبنان، مرصّعة بالماس والأحجار الكريمة بألوان العلم اللبناني. تسليط الضوء على قصص النساء المُلهمة، شكّل الموضوع الأساسي لهذه المسابقة حيث تمّ اختيار لجنة تحكيم مؤلّفة من سيدات بشكل حصري يُجسّدن قصص نجاح كل في مجالها، أبرزهن ملكة جمال الكون للعام 1971 جورجينا رزق. وكانت ملكة جمال لبنان السابقة ياسمينا زيتون قد حلّت في آذار/مارس الفائت وصيفة أولى  لملكة جمال العالم التشيكية كريستينا بيشكوفا، كما فازت بالمركز الأول بين المتباريات من قارتي آسيا وأوقيانيا، خلال المسابقة التي أقيمت في مدينة مومباي الهندية. \n25 اب 06:42\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n21 اب 19:57\n \n24 اب 10:05\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ندى كوسا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ندى كوسا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عكار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة البلمند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمال لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوسا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورجينا رزق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريستينا بيشكوفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوقيانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مومباي الهندية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}