{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0974",
    "title": "استشهاد شاب برصاص الاحتلال في نابلس.. 314 شهيداً في الضفة منذ بداية الحرب",
    "full_text": "في ظل العدوان الإسرائيلي المتصاعد على الضفة الغربية.. شهيد فلسطيني جديد برصاص الاحتلال يرفع عدد الشهداء منذ بداية العام إلى 522.  استشهد شاب، اليوم الخميس، متأثراً بإصابته برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي قبل عشرة أيام خلال اقتحام مدينة نابلس. وأعلنت وزارة الصحة، عن استشهاد طارق الشخشير (21 عاماً) متأثراً بجروحه الخطيرة التي أصيب بها خلال مواجهات اندلعت بعد اقتحام قوات الاحتلال لأحياء عدة من المدينة في 18 من الشهر الحالي. وباستشهاد الشاب الشخشير يرتفع عدد الشهداء إلى 314 منذ بدء العدوان الإسرائيلي في السابع من أكتوبر، و522 شهيداً منذ مطلع العام الجاري. وفجر اليوم،  أفادت مصادر الميادين بأنّ قوات من \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي اقتحمت مناطق متفرقة من مدن ومخيمات الضفة الغربية، مؤكّدةً تصدي المقاومين لها بالرصاص والعبوات الناسفة. وأعلنت وسائل إعلامٍ فلسطينية محلية استشهاد الشاب، حازم القطّاوي، من بلدة بيتونيا، برصاص الاحتلال خلال المواجهات التي دارت مع قوات الاحتلال وسط مدينة رام الله، ووقوع 12 إصابةً بين الشبان في المدينة. وأكّدت مصادر للميادين أنّ قواتٍ كبيرة من \"جيش\" الاحتلال اقتحمت مدينتي رام الله والبيرة، وسط الضفة الغربية، وانتشرت عبر عدّة أحياءٍ فيهما، كما اقتحمت منطقة دوار المنارة وسط رام الله، حيث تصدّى لها مقاومون وخاضوا اشتباكاً مسلح وسط المدينة. \n24 اب\n \n24 اب\n مشاهد خاصة لـ #الميادين من اشتباكات بين مقاومين وقوات الاحتلال المقتحمة لـ #رام_الله و #البيرة و #نابلس في #الضفة_الغربية المحتلة.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/O0R5ufADfv \n\n وتناقلت وسائل إعلامٍ محلية فلسطينية أنباءً ومقطع فيديو أكّد إصابة جندي إسرائيلي خلال اشتباكٍ مسلح مع مقاومين وسط مدينة رام الله. وأوضحت مصادر الميادين أنّ شاباً فلسطينياً أُصيب برصاص الاحتلال خلال الاقتحام الإسرائيلي لرام الله، إضافةً إلى إصابة الصحافي، سلمان الخطيب. وبثّت الميادين مشاهد إصابة الصحافي الخطيب، والذي كان بصدد المشاركة بمداخلةٍ على شاشة القناة بشأن الأوضاع في المدينة. مشاهد إصابة الصحافي سلمان الخطيب في رام الله برصاص الاحتلال وكان بصدد المشاركة مع #الميادين بمداخلة حول الأوضاع في رام الله#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/zgEqoGToNt \n\n يُذكر أنّ 6 شهداء ارتقوا، فجر أمس الأربعاء، إضافةً إلى وقوع عددٍ من الجرحى، في قصف طائرات الاحتلال مخيم نور شمس للاجئين الفلسطينين في مدينة طولكرم، شمالي الضفة الغربية. وتصاعدت حملات الاقتحامات والاعتقالات والمداهمات الإسرائيلية في مدن ومخيمات الضفة الغربية، منذ السابع من تشرين أول/أكتوبر الماضي، تزامناً مع مواصلة الاحتلال عدوانه على قطاع غزّة لأكثر من شهرين.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طارق الشخشير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حازم القطّاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيتونيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#رام_الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جندي إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلمان الخطيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخطيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلمان الخطيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيمات الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}