{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b9d",
    "title": "توسع بريكس وتحدي الهيمنة الغربية",
    "full_text": "\nالبريكس تتوسع بأعضاء جدد في قارات الجنوب وتضم السعودية والإمارات وإيران ومصر وإثيوبيا والأرجنتين...كيف سيتلقف الغرب هذه المتغيرات الدولية؟ \nوتوسع بريكس يطرح تحديات اقتصادية ومالية وسياسية...هل ينجح هذا التكتل في فرض نظام عالمي يستند إلى العدالة وقوانين المرجعيات الدولية؟\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قارات الجنوب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}