{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a1e",
    "title": "مصدر في المقاومة الفلسطينية للميادين: اللقاء في القاهرة لم يؤدِّ إلى تقدم واضح",
    "full_text": "مصدر خاص في قيادة المقاومة الفلسطينية يؤكد للميادين أنّ اللقاء في القاهرة مع وفد حركة حماس \"لم يؤدِّ إلى تقدم واضح\"، وأنّ ذلك يأتي بينما تتعنّت \"إسرائيل\" بشأن بقائها في محور \"فيلادلفيا\" وترفض الحركة ذلك. كشف مصدر خاص في قيادة المقاومة الفلسطينية للميادين أحدث المعطيات بشأن اللقاء في العاصمة المصرية القاهرة، والذي يتعلق بالبحث في وقف إطلاق النار في غزة، وإبرام صفقة تبادل أسرى. وأكد المصدر الخاص، السبت، أنّ اللقاء في القاهرة مع وفد حركة المقاومة الإسلامية، حماس، \"لم يؤدِّ إلى تقدمٍ واضحٍ\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقال المصدر في قيادة المقاومة الفلسطينية للميادين إنّ \"اسرائيل\" متمسكة بالبقاء في محور \"فيلادلفيا\" في المرحلة الأولى من اتفاق محتمل، بينما تتمسّك حماس بمقترح الـ2 من تموز/يوليو الماضي (مقترح الرئيس الأميركي، جو بايدن)، وترفض وجود قوات للاحتلال في هذا المحور. وفي وقتٍ سابق، أكد مصدر خاص في قيادة المقاومة الفلسطينية للميادين أنّ حركة حماس أرسلت وفداً إلى القاهرة، ليبلغ الوسطاء تمسّكه بورقة الـ2 من تموز/يوليو الماضي، \"كمرجعية للتنفيذ، لا للتفاوض\". وكان عضو المكتب السياسي لحماس، عزت الرشق، أكد أن وفد الحركة يصل مساء السبت إلى القاهرة برئاسة نائب رئيس المكتب السياسي للحركة، خليل الحية، من أجل الاستماع إلى نتائج جولة المفاوضات. وأضاف أنّ حماس \"تؤكد جاهزيتها لتنفيذ ما اتفق عليه (في الـ2 من تمّوز/يوليو 2024)، وتطالب بالضغط على الاحتلال، وإلزامه بتنفيذ ذلك، ووقف تعطيل التوصل إلى اتفاق\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب السياسي لحماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عزت الرشق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}