{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16c6",
    "title": "حزب الله العراق: الدول المعتدية على الإسلام يُرتب عليها ما يترتب على العدو",
    "full_text": "كتائب حزب الله - العراق تدعو الشعوب الإسلامية أن تأخذ دورها في الدفاع عن القرآن الكريم، وأن تتبنى مواقف صارمة إزاء الدول التي تتكرر فيها التجاوزات بحقه. دعت كتائب حزب الله - العراق، في بيان صدر اليوم السبت، الشعوب الإسلامية، أن \"تأخذ دورها في الدفاع عن القرآن، وتتبنى مواقف صارمة بحق الدول التي تتكرر فيها التجاوزات على القرآن الكريم، بترخيص وإعانة وحماية\". كما أكدت أنّ استمرار هذه الدول في معاداتها للإسلام، \"يُرتب عليها ما يترتب على العدو في ساحة المعركة\". وأحيا العراق ذكرى العاشر من محرم في مختلف المحافظات. واستقبلت كربلاء حيث جرت واقعة الطف، ملايين الزوار الذين يقصدون مرقد الإمام الحسين بن علي وأخيه العباس. \n26 اب\n \n25 اب\n ويشدّد المشاركون في إحياء هذا العام على تمسكهم بالقرآن الكريم. وهتف الزوار في مدينة الإمام الحسين، بشعارات التلبية الحسينية، والشعارات التي تؤكد التمسك بالمصحف الشريف، ورفض التدنيس الممنهج الذي تقوم به جهات غربية عدة، بحقه. وكان الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله قد أعلن، اليوم السبت، أنّه يجب أن تفهم حكومتا السويد والدنمارك وكل العالم، \"أننا أمة لا تتحمل الاعتداء والإساءة إلى رموزها ومقدساتها\"، مشيراً إلى أنّ \"الإصرار الذي حصل خلال الأيام القليلة الماضية، حيث أعيد في الدنمارك إحراق المصحف الشريف والإساءة إليه، هو عدوان على الإسلام وعلى ملياري مسلم في هذا العالم\". ورأى أنّه على دول منظمة التعاون الإسلامي، أن تبلغ رسالة \"حاسمة وحازمة\" لهذه الحكومات، \"بأن الاعتداء مجدداً سيقابل بالمقاطعة الدبلوماسية والسياسية\". كما قال السيد نصر الله، في كلمة في ختام مراسم إحياء العاشر من محرم، للشباب المسلمين في العالم \"الغيارى والشجعان\"، أنّه إذا \"لم تفعل الدول\" ما يجب عليها، فعلى الشباب \"التصرف بمسؤوليتهم حينئذ، وأن يعاقبوا المدنّسين للقرآن، وأن لا ينتظروا أحداً للدفاع عن دينهم\".  \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعوب الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسين بن علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مدينة الإمام الحسين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة التعاون الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}