{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a17",
    "title": "\"معاريف\": حزب الله يحشد عسكرياً.. و\"إسرائيل\" تنتظر الرد بعد انفراط التسوية",
    "full_text": " وسائل إعلام إسرائيلية تكشف أنّ \"إسرائيل\" تقدّر بأنّ هجوم حزب الله سيكون عندما يبدو جلياً، أنّ المحادثات \"تتجه نحو انفجار وليس تحقيق اختراق\".  ذكرت صحيفة \"معاريف\"، أنّ دوائر القرار \"إسرائيل\" تقدّر، بأنّ حزب الله سيهاجم بمجرد أن تقدم حماس للوسطاء إجابة سلبية على مقترح التسوية، خلال محادثات المفاوضات في القاهرة. وتابعت بالقول أنّ \"إسرائيل\" تقدّر بأنّ هجوم حزب الله سيكون عندما يبدو جلياً أنّ المحادثات \"تتجه نحو انفجار وليس تحقيق اختراق\".  \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n في غضون ذلك، قال قائد حرس الثورة الإيراني، حسين سلامي، مساء أمس السبت، رداً على سؤال حول الانتقام من \"إسرائيل\" على اغتيال إسماعيل هنية: \"سوف تسمعون الأخبار الطيبة قريباً\".  وعليه، يبقي \"الجيش\" الإسرائيلي، على استنفار مرتفع في أعقاب تقديرات وضع، \"تتوقع رداً في الأيام القريبة\"، إذ \"علم الجيش أنّ هناك تحشدات في عدة أماكن في لبنان، والخشية من أن التحشدات الكبيرة هي انتظام لشن هجوم ضد \"إسرائيل\".  كذلك، قال المتحدث باسم \"الجيش\" الإسرائيلي: \"أمامنا أسبوع مهم\". وقبل ما ذكرته صحبفة \"معاريف\"، أكد مصدر خاص في قيادة المقاومة الفلسطينية للميادين، أنّ اللقاء في القاهرة مع وفد حركة حماس \"لم يؤدِّ إلى تقدم واضح\"، وأنّ ذلك يأتي بينما تتعنّت \"إسرائيل\" بشأن بقائها في محور \"فيلادلفيا\" وهو ما ترفضه الحركة. \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حرس الثورة الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}