{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b0e",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية تستهدف موقعي المطلة والمنارة ومستعمرة \"إيفن مناحم\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تعلن استهداف قوة مشاة إسرائيلية في موقع المطلة ومستعمرة \"إيفن مناحم\"، والمنارة بالصواريخ. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم الجمعة، أنّ مجاهديها استهدفوا قوة مشاة إسرائيلية في محيط موقع المطلة بالأسلحة الصاروخية المناسبة، إضافة إلى استهداف تجمّع ‏لجنود الاحتلال وآلياته في محيط موقع المنارة، وتجمع لضباط وجنود إسرائيليين في مستوطنة \"إيفن مناحم\" (قرية طربيخا اللبنانية المحتلة)، مشيرة إلى تحقيق إصابات مؤكدة. وفي وقت سابق اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية استهداف مجاهديها تجمعات جنود ‏الاحتلال الإسرائيلي في محيط ثكنة \"شوميرا\" (قرية طربيخا اللبنانية المحتلة) مرتين بالأسلحة الصاروخية والمدفعية. من جهته، أفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان، بانطلاق رشقة صاروخية من لبنان باتجاه الجليل الأعلى. وأفاد مراسلنا بأنّ مدفعية الاحتلال الإسرائيلي قصفت وادي بلدة حانين. كما أشار  إلى تمشيط رشاش من \"مسكاف عام\" باتجاه أطراف بلدتي عديسة وكفركلا، إضافةً إلى قصف مدفعي استهدف أطراف بلدة مركبا. وكانت وسائل إعلام إسرائيلية، قد تحدثت اليوم الجمعة، عن حوادث غير عادية تجري في الساعة الماضية عند الحدود الشمالية مع لبنان. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وقال الإعلام الإسرائيلي، إنّ هناك حادثاً خطيراً عند حدود الجبهة الشمالية ( الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة) وإطلاق نار كثيفاً بين قوات \"الجيش\" الإسرائيلي، وعناصر من حزب الله، سيتم نشر تفاصيله إذا لزم الأمر من قبل مصدر رسمي فقط، حيث تخضع تفاصيل هذا الحادث للرقابة العسكرية. وأضاف أنّ \"هناك إصابات في أحد المنازل\" في إشارة إلى أنّ الحدث أدّى إلى إصابات بين قتيل وجريح. وكان الإعلام الإسرائيلي قد أفاد صباح اليوم، بـ\"قصف كثيف\" من لبنان، متحدثاً عن إطلاق 24 مقذوفاً من لبنان باتجاه الجليل الغربي. وقال مراسل \"القناة الـ 13\" في الشمال إنّ \"حزب الله هو من يحدد وجهة الأمور في الشمال، فهو يرفع مستوى التوتر وإطلاق النار متى يريد، و يخفضه متى يريد\".   وتحدّث رئيس مجلس مستوطنة \"معالِه يوسف\"، شمعون غواتا، عن خوف يعيشه المستوطنون في المنطقة، قائلاً إنّ \"الجيش الإسرائيلي مُلزم بالعمل في الشمال أيضاً\".   \"الأضرار التي تلحقها صواريخ #حزب_الله في مستوطنات الشمال باتت كبيرة جداً.\"مراسل #الميادين محمد درويش #لبنان #الميادين_لبنان @mhmd_darwish_k pic.twitter.com/Xz0f5obzco بدوره، قال رئيس مجلس مستوطنة المطلة، ديفيد أزولاي، إنّ وجود \"الجيش\" الإسرائيلي داخل المستوطنة ليس حلاً ضد حزب الله، مؤكداً: \"نحن محبطون\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشاة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيفن مناحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشاة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيفن مناحم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قرية طربيخا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قرية طربيخا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حانين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القناة الـ 13",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "معالِه يوسف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمعون غواتا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد درويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديفيد أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}