{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d1c",
    "title": "الدفاع الروسية: مقتل أكثر من 500 عسكري أوكراني وتدمير دبابات ومدرعات",
    "full_text": "سلاح الجو الروسي واصل عمليات القصف المركزة في محور أدفييفكا غربي دونيتسك بشكل خاص، وسط استخدام للقنابل الموجهة الحديثة، كما أظهرت مقاطع الفيديو، فيما تستمرّ المعارك في باخموت ومحيط أدفييفكا ومارينكا وشمالاً في محور كراسني ليمان وكوبيانسك. أعلنت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الأربعاء، أن القوات الروسية، في سياق العمليات النشطة وضربات المدفعية والطيران على محور دونيتسك وزاباروجيا، قضت على أكثر من 500 عسكري أوكراني ودمرت 22 قطعة من المعدات. على محور كوبيانسك، قالت وزارة الدفاع الروسية إنّه تمّ القضاء على 130 من الأفراد العسكريين الأوكرانيين،موضحةً أنه في مناطق سينكوفكا وتيمكوفكا وأولشانا وكيسلوفكا بمقاطعة خاركوف، وفوسيلوفسكوي وأرتيموفكا في لوغانسك، ونجحت قواتها في تحييد 35 عسكرياً أوكرانياً. كما دمرت القوات الروسية مركبتين قتاليتين مصفحتين، بالإضافة إلى مدفع مضاد للدبابات من طراز \"إم تي-12\"، وتمّ استهداف مستودع ذخيرة بالقرب من قرية ستاريتسا بمقاطعة خاركوف، بحسب البيان. كذلك، أصابت نيران المدفعية أهدافاً أوكرانية في نيفسكوي وتشيرفونايا ديبروفا في لوغانسك، وغريغوروفكا في شمالي دونيتسك، وتمّ القضاء على ما يصل إلى 100 عسكري أوكراني، وتدمير مركبتين قتاليتين مصفحتين، وثلاث شاحنات صغيرة بالإضافة إلى مدفع هاوتزر ذاتي الدفع من طراز \"أكاسيا\" على محور كراسني ليمان\". \n\n \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n كما أعلنت الدفاع الروسية أنه، على محوري جنوب دونيتسك وزاباروجيا، استهدفت نيران المدفعية، وحدات من القوات المسلحة الأوكرانية في مناطق بلدتي بريتشيستوفكا وأوغليدار في دونيتسك. وبلغ إجمالي خسائر القوات الأوكرانية، خلال اليوم الماضي، أكثر من 50 عسكرياً أوكرانياً، ودبابةً ومركبتين حربيتين مدرعتين و4 آليات، ومدفع هاوتزر طراز دي-20. \n\n كما أكدت وزارة الدفاع الروسية القضاء على نحو 310 عسكريين أوكرانيين، وتدمير 22 قطعة من المعدات،منها دبابتان و4 مركبات قتال للمشاة، وناقلة جند مدرعة، و9 مركبات قتالية مدرعة، و4 سيارات، ومدفعا هاوتزر من طراز \"مستا- بي\". كذلك، ذكر بيان الدفاع الروسية أنّ نحو 40 عسكرياً أوكرانياً قتلوا في محور خيرسون، وتمّ تدمير ثلاث مركبات، ومدافع هاوتزر ذاتية الدفع من طراز \"غفوزديكا\"، بالإضافة إلى منظومة مدفعية أميركية الصنع من طراز \"إم 777\". \n\n ويواصل سلاح الجو الروسي عمليات القصف المركزة في محور أدفييفكا غربي دونيتسك بشكل خاص، وسط استخدام للقنابل الموجهة الحديثة، كما أظهرت مقاطع الفيديو. \n\n كما تستمرّ المعارك وسط باخموت، حيث تعتمد القوات الروسية على الاقتحامات عبر مجموعة صغيرة مع تغطية مدفعية، فيما تتكبد قوات كييف خسائر كبيرة، في معركة باتت تستنزف الكثير من قوة ومعنويات الجبهة الأوكرانية. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أدفييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أدفييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومارينكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سينكوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتيمكوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأولشانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكيسلوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفوسيلوفسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأرتيموفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إم تي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستاريتسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيفسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتشيرفونايا ديبروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغريغوروفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكاسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريتشيستوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوغليدار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غفوزديكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أدفييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}