{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d25",
    "title": "سوريا: استشهاد 6 عناصر من القوات الرديفة للجيش في غارة لمسيّرة في دير الزور",
    "full_text": "مراسل الميادين في سوريا يؤكد استشهاد 6 عناصر من القوات الرديفة للجيش السوري، وإصابة 11 آخرين بجروح، في غارة من طائرة مسيّرة استهدفت سيارة مبيت في ريف دير الزور، شرقي سوريا. أفاد مراسل الميادين في سوريا باستشهاد 6 عناصر من القوات الرديفة للجيش السوري، وإصابة 11 آخرين بجروح، في غارة من طائرة مسيّرة استهدفت سيارة مبيت في ريف دير الزور، شرقي سوريا. ونقلت وكالة \"سبوتنيك\" عن مصادر محلية في ريف المحافظة الشرقي، قولها إن طائرة مسيّرة يُعتقد أنها أميركية استهدفت سيارة عسكرية كانت تقل العناصر قرب بلدة الدوير، في الريف الشرقي لدير الزور، أثناء توجهها إلى إحدى النقاط العسكرية المولجة حماية مدينة البوكمال، على الحدود السورية مع العراق، من تسلل عناصر تنظيم \"داعش\" ومجموعات مسلحة أخرى. وفي سياق متصل، تشهد قواعد الجيش الأميركي في \"حقل العمر\" النفطي ومعمل \"كونيكو\" للغاز، بريف دير الزور الشرقي والشمالي، استنفاراً كبيراً، بعد الهجوم الواسع لأبناء القبائل العربية وسيطرتهم على بلدات عديدة في المنطقة. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n ومع انطلاق الهجوم، أصدر شيخ عشيرة \"العكيدات\" وقائد قوات \"العشائر العربية\"، الشيخ إبراهيم الهفل، بياناً عسكرياً أكّد فيه أن \"هجوم مقاتلي العشائر العربية هو لتحرير كافة الأراضي، التي تسيطر عليها العناصر الموالية لقوات الاحتلال الأميركي، وأنّ الهجمات ستكون متواصلة حتى تحرير المنطقة وطرد القوات المحتلة وإنهاء سيطرتها على مناطق العشائر العربية في دير الزور\". وبالتزامن، تتواصل هجمات المقاومة الإسلامية في العراق ضد القواعد الأميركية في سوريا والعراق، في ظل استمرار الإبادة الجماعية التي يمارسها الاحتلال الإسرائيلي المدعوم أميركياً بحق أهالي قطاع غزة، والتي خلّفت عشرات آلاف الشهداء والجرحى والمفقودين. وكان مسؤول عسكري أميركي أفاد الميادين، فجر الأحد، بأنّ هجوماً بطائرة مُسيّرة استهدف، السبت، قاعدة رميلان العسكرية محافظة الحسكة شمالي شرقي سوريا، وألحق أضراراً بها، مشيراً إلى أنّه \"لم تعلن أي مجموعة مسؤوليتها عن هذا الهجوم\". وسبق ذلك، سماع دوي عدة انفجارات داخل قاعدة مطار \"خراب الجير\" التابعة للقوات الأميركية في المالكية في ريف الحسكة الشمالي، شمالي شرقي سوريا، السبت، إذ أكّدت مصادر الميادين أنّ الأصوات ناتجة من استهداف قاعدة القوات الأميركية في مطار \"خراب الجير\" بطائرةٍ مُسيّرة، واندلاع حريق وتصاعد الدخان من داخلها. \"الإرادة الشعبية والعشائرية في شمال شرق #سوريا تحرّرت من سطوة أميركا وكذلك من الخوف من \"قسد\" الخبير في الشؤون العسكرية والاستراتيجية سليم حربا لـ #الميادين pic.twitter.com/zRZ5MyvY8Q \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدوير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لدير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البوكمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القبائل العربية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العشائر العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم الهفل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العشائر العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المحتلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العشائر العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خراب الجير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريف الحسكة الشمالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق #سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}