{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f8e",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين: \nالمقاومة توقع خسائر في صفوف جنود الاحتلال خلال مواجهات ضارية في حي الزيتون وخان يونس وثمانية مجازر للاحتلال في غزة أكبرها في دير البلح. \nالمجاعة تضرب شمال قطاع غزة، انقطاع تام للطحين والأمهات يستبدلن حليب الأطفال بالتمر. \nالمقاومة الإسلامية في لبنان تنفّذ ثماني عمليات ضد مواقع الاحتلال وتجمعات قواته وتؤكد تحقيقها إصابات مباشرة، وتشدد: باقون على كل الحدود. \nالاستخبارات العراقية تعلن اعتقال اثنين من أخطر قياديي داعش في عملية نوعية خارج الحدود العراقية. \nصنعاء تدعو إلى فتح الطرق الى مأرب وتعز والضالع وجميع المدن بآليات ضامنة تحافظ على حياة المواطنين.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مأرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}