{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1602",
    "title": "تونس: طعن شرطي أمام سفارة البرازيل واعتقال المعتدي",
    "full_text": "رجل أمن يتعرض لعملية طعن بآلة حادة أمام مقر سفارة البرازيل في تونس، صباح اليوم الاثنين.  أعلنت وزارة الداخلية التونسية تعرّض رجل أمن لعملية طعن بآلة حادة أمام مقر سفارة البرازيل، صباح اليوم الاثنين. وأوضحت الوزارة أن قوات الأمن ألقت القبض على منفّذ الهجوم بعد إطلاق النار عليه وإصابته ونقله إلى المستشفى، وأنها في انتظار استكمال التحقيق معه والتحري بشأن أسباب وجوده في محيط السفارة.  صور خاصة ببوابة تونس من أمام مقر #سفارة_البرازيل بتونس بعد عملية طعن رجل الأمن #تونس pic.twitter.com/sZJxz5CRBe \n\n وذكرت وزارة الداخلية التونسية في بيان أن الرجل طعن الشرطي بآلة حادة أثناء سؤاله عن أسباب وجوده بمحيط السفارة. \nاليوم 19:25\n \nاليوم 14:25\n وذكر مسؤول بوزارة الداخلية لرويترز أن الرجل يعاني من اضطرابات نفسية وهو مدرّس عمره 53 عاماً، مضيفا أنه لا علاقة له بأي فكر متطرف أو إرهابي. ضفاف البحيرة تونس عملية طعن عون أمن أمام سفارة البرازيل #عملية_طعن #تونس #البحيرة_1 #عملية_طعن_أمني_تونسي #سفارة_البرازيل pic.twitter.com/ICfpXd5vQI \n\n هذا وتمّ إرسال تعزيزات أمنية إلى محيط سفارة البرازيل وإغلاق الطريق أمام مقرّها.  وفي 27 مايو/أيار الماضي، أعلن جهاز الحرس الوطني التونسي عن توقيف شخص يشتبه بأنه موالٍ لتنظيم \"داعش\" وبحوزته مواد متفجرة وكان يخطط لتنفيذ \"أربع عمليات إرهابية متزامنة\" في البلاد على أبواب فصل الصيف. وفي شهر تموز/يوليو 2022، أعلنت محكمة تونسية أنّ شرطياً تعرّض لعملية طعن، من جانب شخص ثلاثيني، تصنّفه قوى الأمن \"متطرفاً\". وقال المتحدث الرسمي باسم محكمة سوسة والمنستير (شرق)، فريد بن جحا، إنّه تم توقيف منفّذ العملية وأنّه متّهم بـ\"شبهة الانتماء إلى تنظيم إرهابي\".  ومنذ أيار/مايو 2011، تشهد تونس من حين إلى آخر أعمالاً إرهابية تصاعدت وتيرتها بدءاً من 2013، وراح ضحيتها عشرات الأمنيين والعسكريين والسياح الأجانب. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الداخلية التونسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بتونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الداخلية التونسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوزارة الداخلية لرويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ICfpXd5vQI",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سفارة البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرس الوطني التونسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محكمة تونسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محكمة سوسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمنستير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فريد بن جحا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}