{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1501",
    "title": "لغز جديد... البحث عن مصدر الأصوات المنبعثة من الغواصة المفقودة \"تيتان\"",
    "full_text": "تم الإبلاغ عن اختفاء \"تيتان\" ، على بعد حوالى 700 كيلومتر جنوب سانت جونز بمقاطعة نيوفاوندلاند الكندية، وفقا لمركز تنسيق الإنقاذ المشترك الكندي في هاليفاكس بمقاطعة نوفا سكوشا. تستمر جهود البحث عن الغواصة المفقودة بعد أصدار الشركة التي نظمت عملية الغوص، OceanGate، بياناً، الاثنين الماضي، أعلنت فيه أنها فقدت الاتصال مع الغواصة \"تيتان\" في شمال المحيط الأطلسي أثناء رحلة لاستكشاف حطام سفينة \"تيتانيك\". وقال خفر السواحل الأميركي إنه تم رصد المزيد من الضوضاء أثناء البحث عن غواصة تيتان المفقودة منذ  أثناء رحلة غوص لمشاهدة موقع حطام السفينة \"تيتانيك\".وقال الكابتن جيمي فريدريك، إنهم لا يعرفون مصدر هذه الضوضاء وطبيعتها وإن البحرية الأميركية تساعد في تحليلها.وأضاف فريدريك أن رجال الإنقاذ قاموا بتوسيع منطقة البحث عن الغواصة المفقودة وزيادتها لتبلغ ضعف مساحة ولاية كونيتيكت الأميركية. ومن المقرر أن تنضم المزيد من القوارب والمركبات التي تعمل تحت الماء إلى عملية البحث اليوم الخميس. وأكد فريديك خلال مؤتمر صحافي في بوسطن، إن طائرة بحث كندية التقطت الضوضاء تحت الماء يوم الثلاثاء وتكررت مرة أخرى يوم الأربعاء. ودفع هذا الاكتشاف فريق البحث إلى تحويل تركيزه إلى المنطقة التي تم رصد الضوضاء فيها. لكن ما زال من غير الواضح ما هي الضوضاء، كما أن عمليات البحث تحت الماء في المنطقة التي تم رصد الضوضاء فيها لم تسفر عن أي شيء حتى الآن.وأوضح المسؤول الأميركي أنه مع وصول المزيد من القوارب ومركبات البحث تحت الماء، سوف \"نستأنف عمليات البحث في المكان الذي كان يجري فيه البحث في الأصل\".  وكانت المساحة الإجمالية التي تم مسحها في قاع المحيط حوالي 26000 كيلومتر مربع.وقال الكابتن فريدريك: \"هناك أمل دائما.. هذه عملية بحث وإنقاذ بنسبة 100٪\".وأضاف أن هناك حالياً 5 سفن سطحية تشارك في البحث، مع توجه 5 سفن أخرى إلى المنطقة خلال يوم تقريبا.في غضون ذلك، ستنضم اليوم الخميس عدة مركبات للبحث إلى الماء مع المركبتين (ROVs) اللتين تعملان بالفعل عن بُعد تحت الماء. تقول شركة OceanGate Expeditions إنها صممت تيتان لنقل ما يصل إلى 5 أشخاص على عمق 4000 متر (13.120 قدماً). The waiver signed by the passengers of #Titan #titanicsubmarine #OceanGate pic.twitter.com/81YC088yJJ \n\n ويقع حطام السفينة السياحية تايتانيك في قاع المحيط على بعد حوالى 3800 متر (12500 قدم) تحت السطح. تزن تيتان 9525 كجم (21000 رطل) ، ويمكنها السفر بسرعة 3 عقدة (3-1 / 2 ميل في الساعة) باستخدام محركات الدفع الكهربائية. وتقول OceanGate إنها مجهزة بأضواء LED قوية ونظام ملاحة بالسونار ومعدات كاميرا متطورة لها فتحة واحدة. The reality #OceanGate #Titan #titanicsubmarine #OceansGate #submarine #titanicsubmersible #Submersible #titanicsub #Titans    #TitanicRescue #Titanic pic.twitter.com/0RXk910xjX \n\n \nاليوم 14:29\n \n22 اب 19:10\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:44\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تيتان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سانت جونز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيوفاوندلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاليفاكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفا سكوشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "OceanGate",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تيتان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال المحيط الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيتانيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيتانيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيمي فريدريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فريدريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كونيتيكت الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فريديك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوسطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فريدريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المركبتين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ROVs",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Ocean",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Ocean",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Gate #Titan #titanicsubmarine",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "sGate #submarine #titanicsubmersible #Submersible #titanicsub #Titans    #TitanicRescue #Titanic pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "RXk",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}