{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07d1",
    "title": "\"العار لمذابح غزة\".. تواصل التظاهرات في دول عربية وغربية نصرة لفلسطين",
    "full_text": "مدن عدة تشهد تظاهرات في ساعات الليل والفجر دعماً لفلسطين وغزة، في ظل حرب الاحتلال الإسرائيلي على القطاع. شهدت مدن عدة تظاهرات نصرة لفلسطين وغزة، خصوصاً بعد قطع الاتصالات والإنترنت عن القطاع. وانطلقت تظاهرات حاشدة في منطقة الأعظمية في العاصمة العراقية بغداد، ورفعت التكبيرات من جامع \"أبي حنيفة النعمان\" في بغداد نصرة لفلسطين وغزة، كذلك نزل العراقيون في منطقة دالي شمالي البلاد. ورفع العراقيون الموجودون عن الحدود الأردنية العراقية التكبيرات، وأشعلوا الشماريخ. وتظاهر التونسيون في ساعات الفجر حيث نزلوا إلى الشوارع ليلاً ولم يخلوا الشوارع، ووقفوا أمام السفارة الفرنسية. تظاهرات في #تونس تنديداً بالعدوان الإسرائيلي على قطاع #غزة وتضامناً مع #فلسطين #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/RPy72VRSsl \n\n وشهدت العاصمة الأردنية عمان، تظاهرات مطالبة بفتح الحدود مع فلسطين المحتلة. وفي الدار البيضاء، لم يتردد المغربيون في النزول إلى الشوارع في ساعات الليل للتظاهر مناصرة لفلسطين. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n تظاهرة في الدار البيضاء في #المغرب تنديداً بالعدوان الإسرائيلي على #غزة.#فلسطين #الثورة_الكبرى #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/C3tmXE5VCs \n\n وتظاهر المئات في العاصمة الفرنسية باريس، حيث شهدت الليلة دعوات للنزول إلى الشوارع تحت عنوان \"العار لمذابح غزة\". وتوجهت تظاهرات في مدينة نيويورك الأميركية جلّها من اليهود الأميركيين المعارضين للحرب الأميركي-الإسرائيلي على غزة، إلى محطة القطارات الرئيسية في المدينة رافعين لافتات منددة بالعدوان وبهتاف موّحد \"وقف إطلاق النار الآن\". HAPPENING NOW: we’re at the @jvplive takeover of Grand Central Station to demand #CeasefireNOW. As the Israeli government starves and bombs and invades the people of Gaza in the dark, the actions we take these next days and weeks will define our lifetimes. pic.twitter.com/Xhh1aKuv2F \n\n وفي تركيا، شهدت مدينة إسطنبول تظاهرات غاضبة، حيث هاجم المتظاهرون محال تجارية أميركية، احتجاجاً على الدعم اللامحدود للاحتلال الإسرائيلي. وأطلق المتظاهرون الألعاب النارية على القنصلية الإسرائيلية في إسطنبول، نصرة لغزة، وأظهروا دعمهم لكتائب القسام وللمقاومة الفلسطينية، عبر رفع شعارات وصرخات يأتي ذلك في وقت تواصل المقاومة الفلسطينية دكّها المستوطنات والمواقع الإسرائيلية بالصواريخ، وأعلنت كتائب القسام في بيان أنّها \"تتصدى لتوغل بري إسرائيلي في بيت حانون وشرقي البريج\". وأعلنت سرايا القدس أنّ \"مجموعاتها المتقدمة موجودة في محاور القتال، وتتصدى لقوات العدو التي تحاول بين الفترة والأخرى التقدم في اتجاه قطاع غزة\".  وأفاد مراسلنا بأنّ اشتباكات عنيفة تجري حالياً شرقي مخيم جباليا شمالي قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأعظمية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حنيفة النعمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراقيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراقيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحدود الأردنية العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التونسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدار البيضاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغربيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدار البيضاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "C3tmXE5VCs",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدينة نيويورك الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "HAPPENING NOW",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لكتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بري إسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}