{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29a3",
    "title": "استطلاع للرأي: كامالا هاريس تتفوق على دونالد ترامب في السباق الرئاسي",
    "full_text": "تفوقت أبرز مرشحة للحزب الديمقراطي في الانتخابات الرئاسية الأميركية ونائبة الرئيس كامالا هاريس على الرئيس السابق دونالد ترامب في استطلاع للرأي أجري في اليومين اللذين أعقبا إعلان الرئيس جو بايدن انسحابه من الترشح ودعمه لهاريس. تفوقت أبرز مرشحة للحزب الديمقراطي في الانتخابات الرئاسية الأميركية ونائبة الرئيس كامالا هاريس على الرئيس السابق دونالد ترامب بنقطتين مئويتين في استطلاع للرأي أجرته وكالة رويترز/إبسوس. وتفوقت هاريس على ترامب بنسبة 44% مقابل 42% في الاستطلاع الوطني. وأُجري الاستطلاع في اليومين اللذين أعقبا إعلان الرئيس جو بايدن، يوم الأحد، انسحابه من السباق ودعمه لهاريس، وعقب المؤتمر الوطني للحزب الجمهوري، الخميس الماضي، إذ قبل ترامب رسمياً الترشيح. وتعادلت هاريس وترامب بنسبة 44% لكلّ منهما في استطلاع للرأي أجري يومي 15 و16 تموز/يوليو، فيما تقدم ترامب بنقطة مئوية واحدة في استطلاع أجري بداية الشهر الحالي. \n24 اب\n \n23 اب\n وقلّل أحد الخبراء في استطلاعات الرأي في حملة ترامب من أهمية هذه النتائج بحسب \"رويترز\"، بذريعة أنها تشهد \"ارتفاعاً مؤقتاً في شعبيتها بسبب التغطية الإعلامية الواسعة النطاق لترشيحها الجديد\". وتظهر التنائج، بحسب \"رويترز\"، \"الأساس المنطقي وراء انسحاب بايدن وترشيح هاريس\" بعد تأييد 56% من الناخبين المسجلين فكرة أن هاريس \"ذكية ذهنياً وقادرة على التعامل مع التحديات\"، مقارنة بـ 49% أيّدوا ذلك عن ترامب، و22% فقط من الناخبين أيّدوا ذلك عن بايدن. وقال نحو 80% من الناخبين الديمقراطيين إنهم ينظرون إلى بايدن \"بشكل إيجابي\"، مقارنة بـ 91% قالوا الشيء ذاته عن هاريس، فيما دعم ثلاثة أرباع الناخبين الديمقراطيين ترشيح هاريس. وشمل الاستطلاع، الذي أجري عبر الإنترنت، 1241 من البالغين الأميركيين في جميع أنحاء البلاد، بما في ذلك 1018 ناخباً مسجلاً. \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لهاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لهاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الوطني للحزب الجمهوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاريس وترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن وترشيح هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}