{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1191",
    "title": "صربيا: الرئيس يستقيل من رئاسة الحزب الحاكم",
    "full_text": "الرئيس الصربي يعلن استقالته من رئاسة حزبه الحاكم، ويوضح في مؤتمر صحافي أمام أعضاء الحزب أنه سيعين وزير الدفاع ميلوس فوسيفيتش رئيساً للحزب خلفاً له. أعلن الرئيس الصربي، ألكسندر فوتشيتش، اليوم السبت، استقالته من رئاسة الحزب التقدمي الصربي الحاكم في البلاد. وأوضح فوتشيتش أمام أعضاء الحزب، في مؤتمر للحركة في مدينة كراغويفاتش، إنه \"سيستقيل من رئاسة الحزب التقدمي الصربي الحاكم، وسيدعم وزير الدفاع ميلوس فوسيفيتش، لهذا المنصب\". وأقترح فوتشيتش انتخاب فوسيفيتش كرئيس جديد للحزب، مضيفاً: \"ماذا يمكنني أن أقول عن ميلوس، لن أتلو أين ومتى ولد، أعلم أنه كان معنا منذ البداية، فهو يعلم الأفضل للحزب، أعرف كم يحب الحزب، وأعرف والده، الذي كان أحد أفضل المحامين، أعرف ما هي الأسرة الجيدة التي جاء منها\". \n29 حزيران\n \n23 شباط\n وأوعز الرئيس الصربي للجيش الصربي، أمس الجمعة، باتخاذ \"أقصى درجات الاستعداد القتالي\" بسبب الوضع في كوسوفو وميتوهيا، الناجم عن خطوات بريشتينا أحادية الجانب. ووقّع الرئيس الصربي والقائد الأعلى للقوات المسلحة، ألكسندر فوتشيتش، أمس، على أمر برفع الاستعداد القتالي لوحدات الجيش الصربي إلى أعلى مستوى، وأمر بتحرّك عاجل نحو الخط الإداري مع كوسوفو وميتوهيا. وفي السياق، فرّقت شرطة كوسوفو بالغاز المسيل للدموع، متظاهرين صرباً، أمس الجمعة، كانوا يحتجون على تولي ألبان رئاسة بلديات في شمال البلاد، بناءً على نتائج انتخابات يطعنون بشرعيتها، في منطقة يشكّل فيها الصرب أكثرية. ووقعت مواجهات بين الشرطة والمتظاهرين. ودعت الولايات المتحدة وبريطانيا وفرنسا وإيطاليا وألمانيا، إلى \"التراجع فوراً واحتواء التصعيد\". وعبّرت هذه الدول في بيان مشترك، عن \"قلقها إزاء قرار صربيا رفع مستوى تأهّب قواتها المسلحة عند الحدود مع كوسوفو\". \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئيس الصربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميلوس فوسيفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر فوتشيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوتشيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كراغويفاتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميلوس فوسيفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوتشيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوسيفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميلوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش الصربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميتوهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريشتينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الصربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر فوتشيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميتوهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرطة كوسوفو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}