{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28f1",
    "title": "التحليلية | نتنياهو يستكمل جولته في واشنطن.. والعين على السلاح الأميركي",
    "full_text": "\nعشية أولمبياد باريس هجوم يشل حركة القطارات في فرنسا والحدث الرياضي يثبت عزلة تل أبيب.. هل يضيق مناصرو فلسطين الخناق الأولمبي على \"إسرائيل\"؟ ولماذا يكرم ماكرون الرئيس الاسرائيلي؟\n\nباراك وميشيل أوباما يعلنان دعمهما لهاريس وترامب يرفض عقد مناظرة معها قبل ترشيحها رسميا من الديمقراطيين.. ما النقاط التي من المتوقع ان يسجلها ترامب ضد هاريس في اي مناظرة مقبلة؟ وهل ستغير هاريس بوصلة المواقف الديمقراطية؟\n\nفي وثيقة اليوم: استطلاع لمعهد أبحاث ما يسمى الأمن القومي في جامعة \"تل أبيب\" يؤكد تراجع ثقة الإسرائيليين بالجيش.. ما اسباب تراجع ثقة الإسرائيليين بالمؤسسة العسكرية وقياداتها؟ وهل يمكن قراءة هذه الارقام بمعزل عن حكومة نتنياهو؟\n\nوفي قضية اليوم: نتنياهو يستكمل جولته في واشنطن وعين تل أبيب على السلاح الأميركي لإطالة حرب غزة.. كيف يؤثر عامل الزمن واستمرار الحرب على العلاقة الإسرائيلية الأميركية؟ وهل تعاني \"إسرائيل\" فعلا من نقص في الذخيرة؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باراك وميشيل أوباما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لهاريس وترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}