{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a20",
    "title": "المقاومون يتصدون لاقتحام مخيم نور شمس في طولكرم  ويفجرون عبوة ناسفة بقوة للاحتلال",
    "full_text": "المقاومون تمكنوا من تفجير عبوة ناسفة بقوة راجلة من جيش الاحتلال أثناء التصدي لاقتحام مخيم نور شمس شرقي طولكرم الليلة، واشتبكوا مع قواته وآلياته. بالرصاص. أكّدت مصادر الميادين في الضفة الغربية أنّ المقاومين تمكنوا من تفجير عبوة ناسفة بقوة راجلة من جيش الاحتلال أثناء التصدي لاقتحام مخيم نور شمس شرقي طولكرم الليلة. وأشار مراسل الميادين إلى أنّ اقتحام الاحتلال لطولكرم ومخيم نور شمس، والذي يأتي بعد اقتحام مماثل أمس، \"كبير جداً من حيث عدد الآليات والجرافات وطائرات الاستطلاع والانتشار الواسع لعدة مناطق في آن واحد\". وأوضح مراسل الميادين أنّ الاشتباكات العنيفة متواصلة في المخيم، ولا سيما في حي المسلخ، حيث فرض الاحتلال طوقاً أمنياً، مؤكداً أنّ \"جرافات الاحتلال تشرع بجرف البنية التحتية في حي المنشية في مخيم نور شمس في طولكرم\". كذلك، جرى استهداف قوات الاحتلال بعبوة ناسفة ثانية قرب دوار المحاكم في مدينة طولكرم، ما جعل الاحتلال يستقدم تعزيزات إلى المدينة. المقاومون الفلسطينيون يتصدّون لقوات الاحتلال الإسرائيلي خلال اقتحامها مدينة طولكرم في #الضفة_الغربية #فلسطين_المحتلة #الميادين pic.twitter.com/I8hCw0mWam \n\n وذكرت مصادر للميادين أنّ الاحتلال نشر فرقاً للقناصة على بعض الأبنية في محيط مخيم نور شمس، وأكّدت أنّ قوات الاحتلال دهمت عدة منازل خلال الاقتحام ودمرت بعض مقتنياتها.  وأوضحت المصادر الصحافية أنّ الاحتلال شرع بهدم منزل مواطن داخل مخيم نور شمس في طولكرم في الضفة الغربية، كما أفيد عن إصابة شاب فلسطيني برصاص الاحتلال خلال الاقتحام. بالفيديو | قوات الاحتلال تطلق قنابل دخانية في مخيم نور شمس شرق #طولكرم pic.twitter.com/KKRJ8zz2cU \n\n ويقع مخيم نور شمس للاجئين في الشمال الغربي من الضفة الغربية، ويبعد نحو 3 كلم عن شرقي مركز مدينة طولكرم، ونحو 30 كلم جنوب غرب مخيم جنين، حيث تمّ استهداف قوة راجلة للاحتلال بعبوة ناسفة خلال اقتحام حارة الدمج في المخيم. ولاحقاً، ذكرت مصادر للميادين أنّ الاحتلال يمنع سيارات الإسعاف من التقدم إلى مخيم نور شمس في طولكرم لإسعاف الجرحى والمصابين. \"قوات الاحتلال تدهم عدة منازل خلال اقتحام مخيم نور شمس وتدمر بعض مقتنياتها، وتنشر قناصة في عدة أبنية في المخيم ومحيطه\"الصحافي محمد العبد#فلسطين_المحتلة #الضفة_الغربية #الميادين pic.twitter.com/6lIguUNOYz \n\n وفجر اليوم، اقتحمت قوات الاحتلال بلدة بيتونيا غربي رام الله ومدينة الخليل واعتقلت عدداً من المواطنين.  \nاليوم 19:41\n \nاليوم 17:39\n وفي وقت سابق اليوم، اندلعت اشتباكات عنيفة مسلّحة بين المقاومين الفلسطينيين وقوات الاحتلال الإسرائيلي في ساحة مخيم جنين في الضفة الغربية، وعلى عدة محاور. وأفادت مصادر الميادين بأنّ قوات الاحتلال اقتحمت مدينة جنين من حاجز الجلمة، ورفعت الحواجز والعوائق التي نصبها المقاومون عند المدخل الغربي للمخيم.  واستقدم الاحتلال تعزيزات كبيرة من فتحة مقيبلة ترافقها جرافات عسكرية إلى مدينة جنين، فيما وصلت معلومات عن قيام قوات الاحتلال بمحاصرة مستشفى ابن سينا في جنين.  وذكرت وسائل إعلام محلية أنّ قوات الاحتلال اقتحمت مدينتي الخليل وطوباس وبلدة ميثلون جنوبي جنين، مؤكّدةً أنّ المقاومين أطلقوا النار في اتجاه جنودها التي قامت بدهم منازل في مخيم جنين ومحيطه. وفي وقتٍ سابق، نشرت سرايا القدس - كتيبة جنين مشاهد لوقوع أحد جنود الاحتلال الإسرائيلي بكمين محكم وإصابته من مسافة صِفر في محور حارة الدمج خلال اقتحام قوات الاحتلال للمخيم.  وبالتزامن مع ذلك، استهدف المقاومون الفلسطينيون قوات الاحتلال الإسرائيلي بعبوة ناسفة خلال اقتحامها مخيم بلاطة شرقي نابلس، بحسب مصادر الميادين.  وأكّدت المصادر أنّ قوات الاحتلال \"واجهت مقاومة عنيفة وتفجير عبوات خلال اقتحامها مخيم بلاطة\"، لتنسحب بصورة سريعة وغير منطقية بعد وقت قصير على اقتحامها.  مشهد لوقوع أحد جنود العدو بكمين محكم وإصابته من مسافة صِفر في محور حارة الدمج خلال اقتحام قوات الاحتلال لمخيم جنين.#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة #كتيبة_جنين pic.twitter.com/NXTEAk8m3d \n\n ووفقاً للمعلومات، فقد اقتحم الاحتلال أيضاً مخيم دير عمار غربي رام الله في الضفة الغربية المحتلة، فيما أُصيب شاب برصاص قوات الاحتلال خلال التصدي للاحتلال في بلدة سعير شمالي الخليل.  في غضون ذلك، أعلنت كتيبة طولكرم، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، تفجير مقاوميها آلية عسكرية إسرائيلية ثقيلة من نوع \"D9\" في شارع الشهداء بحي المنشية بعبوة ناسفة، ما أدّى إلى إعطابها.   يأتي ذلك فيما يواصل الاحتلال الإسرائيلي شنّ اقتحامات تشمل عدة بلدات ومدن في الضفة الغربية، فيما يتصدى المقاومون للقوات المقتحمة، وذلك بالتزامن مع مواصلة عدوانه على قطاع غزة المُحاصر لنحو 80 يوماً على التوالي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي المنشية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد العبد#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيتونيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميثلون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومون الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم دير عمار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سعير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}