{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1144",
    "title": "مكارثي: اتفاق سقف الديون يحظى بتأييد الجمهوريّين في مجلس النواب",
    "full_text": "رئيس مجلس النواب الأميركي كيفين مكارثي يشير إلى أنّ غالبية الجمهوريين في مجلس النواب مُتحمّسون للغاية للاتفاق الذي يتضمّن قيوداً على إنفاق الإدارة الأميركية. عبر رئيس مجلس النواب الأميركي كيفن مكارثي المنتمي للحزب الجمهوري، اليوم الأحد، عن رفضه للاعتراض الشديد الذي أبداه جمهوريون متشددون في الحزب على الاتفاق المبرم مع الرئيس جو بايدن لتعليق سقف الدين الحكومي في الولايات المتحدة البالغ 31.4 تريليون دولار. وصرّح بأنّه يتوقع أن يحظى اتفاق سقف الديون الذي أبرمه مع البيت الأبيض بتأييد أغلبية من الأعضاء الجمهوريين في مجلس النوّاب. مكارثي أضاف في حديثٍ لشبكة \"فوكس نيوز\" الأميركية، أنّ أكثر من 95% من الجمهوريين في مجلس النواب مُتحمّسون للغاية للاتفاق الذي يتضمّن قيوداً على إنفاق الإدارة الأميركية. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وتوصّل الرئيس الأميركي جو بايدن ورئيس مجلس النواب الجمهوري كيفن مكارثي إلى اتفاقٍ من حيث المبدأ لرفع سقف دين الحكومة الاتحادية البالغ 31.4 تريليون دولار ليُنهيا بذلك أزمة استمرّت شهوراً. وقال بايدن في بيان، اليوم الأحد، إنّ \"التسوية بشأن رفع سقف الدين ستمنع تخلّفاً كارثياً عن السداد\". ووصف بايدن الاتفاق بأنه \"خطوة مهمة للأمام\"، وقال إنه \"يمثّل توافقاً وهو ما يعني عدم حصول الجميع على ما يريدون، وهذه هي مسؤولية الحكم\". ومنذ أيام، كشف مصدر مطلع على ملف رفع سقف الدين العام الأميركي أنّ بايدن، مستعد لعقد تسوية مع المعارضة الجمهورية حول الإنفاق العام، وذلك بغية وضع حد لصراع سياسي قد يدفع الولايات المتحدة إلى التخلّف عن سداد ديونها. وتتزامن هذه التصريحات مع ارتفاع مؤشر التضخم  المفضل لدى الفدرالي الأميركي في شهر نيسان/أبريل، ليسجل 4.7% مقابل توقعات بثباته عند 4.6%، مما قد يعزز فرص بقاء أسعار الفائدة أعلى لفترة أطول. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 11:48\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كيفين مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيفن مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوكس نيوز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيفن مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الاتحادية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}