{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c077b",
    "title": "شركات اتصالات مصرية تؤكد استعدادها لتوفير الخدمة لسكان غزة",
    "full_text": "بعد انقطاع خدمات الإنترنت والاتصالات في غزة نتيجة العدوان الإسرائيلي عليها، شركات اتصالات مصرية تبدي استعدادها لتوفير خدمة الاتصالات لسكان القطاع. أكدت شركات اتصالات عاملة في السوق المصرية، السبت، استعدادها لتوفير خدمة الاتصالات لسكان غزة، الذين يعيشون انقطاعاً في خدمات الانترنت والاتصالات تزامناً مع العدوان الإسرائيلي على القطاع، وذلك في حال انتهاء التنسيق بين السلطات المصرية ونظيرتها الفلسطينية، بحسب مصادر تحدثت إلى \"سي أن أن\" بالعربية. وتعمل في مصر 4 شركات اتصالات كبرى، وهي: فودافون، وتستحوذ على الحصة الأكبر من سوق المحمول بإجمالي مشتركين يفوق 40 مليون عميل، وفقاً للبيانات الرسمية لوزارة الاتصالات وتكنولوجيا المعلومات. إلى جانب المصرية للاتصالات \"WE\"، وهي المشغل الوطني وتمتلك الحكومة حصة فيها تصل إلى 70% منها، وتستحوذ على غالبية سوق الهاتف الثابت والانترنت المنزلي. فضلاً عن شركتي اتصالات مصر من &e، وأورنج، اللتان تملكان أكثر من 30 مليون عميل في سوق المحمول. وقال مسؤول في شركة فودافون مصر، إنّ الشركة مستعدة لتوفير أبراج محمول متحركة لإرسالها إلى مدينة رفح المصرية؛ لتوفير تغطية تصل إلى حدود 10 كيلو مترات داخل قطاع غزة، في حال تشغيلها بالطاقة القصوى. وأشار المسؤول إلى أنّ ذلك لن يتم إلا بعد الانتهاء من التنسيق بين الجانبين المصري والفلسطيني بشأن توفير خدمات الاتصالات لأهالي قطاع غزة لمساعدتهم في الاطمئنان على ذويهم. \nاليوم 15:02\n \nاليوم 13:13\n وأكد أنّ شركة فودافون مصر \"على أهبة الاستعداد لتقديم خدمات الاتصالات فوراً لسكان غزة\"، مُشيراً إلى أنه لدى الشركة 5 أبراج محمول جاهزة للتحرك لتقديم الخدمة. منظمة هيومن رايتس ووتش: قطع الاتصالات في غزة يهدد بالتستر على \"فظائع جماعية\"#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/ATvt27S5EH \n\n من جانبه، أكد مصدر مسؤول بشركة اتصالات من e& في مصر، جاهزية الشركة بعدد من الأبراج والمحطات المتنقلة السريعة؛ لتوفير خدمات الاتصالات للمقيمين في قطاع غزة على الحدود المصرية الفلسطينية. وقال المصدر إنّ الشركة على تواصل دائم مع الجهات المختصة والجهاز القومي لتنظيم الاتصالات لتنسيق كل ما يترتب بمدّ الخدمة للمقيمين في غزة على الحدود المصرية الفلسطينية وأخذ كافة الموافقات، بعد توقف عمل شبكات الاتصالات والإنترنت في القطاع منذ الجمعة. يأتي ذلك بعدما أعلنت شركة الاتصالات الفلسطينية، الجمعة، الانقطاع الكامل لكل خدمات الاتصالات والإنترنت مع قطاع غزة، في ظل العدوان الإسرائيلي على القطاع، مؤكدةً أن القصف الشديد تسبب بتدمير جميع المسارات الدولية المتبقية، والتي تصل غزة بالعالم.  بدوره، أعلن الهلال الأحمر في خان يونس، جنوبي قطاع غزة، أنّ أعمال الإسعاف شُلَّت بالكامل، بسبب القصف وانعدام الاتصالات، مشيراً إلى اضطرار  مواطنين للسير على الأقدام مسافات كبيرة تحت القصف، بهدف الإبلاغ عن حالة إسعافية.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوق المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فودافون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "WE",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اتصالات مصر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وأورنج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فودافون مصر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فودافون مصر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيومن رايتس ووتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "e&",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود المصرية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شركة الاتصالات الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}