{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19a8",
    "title": "نشرة العاشرة صباحاً",
    "full_text": "\nمحتجون عراقيون يضرمون النيران بالسفارة السويدية في بغداد احتجاجًا على سماح استوكهولم لتجمع أمام سفارة العراق يعتزم إحراق نسخة من المصحف الشريف.\nالفلسطينيون يتصدون لاعتاداءات الاحتلال ومستوطنيه في نابلس، وارتقاء شهيد وإصابة أربعة خلال التصدي البطولي.\nفيتو روسي ضد قرار يرمي إلى تمديد عملية الأمم المتحدة عبر معبر باب الهوى السوري.\nسلطات القرم تعلن عن إصابات في قصف جديد بالمسيرات، والدفاع الروسية تحذر السفن المدنية المتجهة الى أوكرانيا من أنها ستعامل على أنها عسكرية.\nانطلاق مناورات بحرية روسية صينية في بحر اليابان بهدف الحفاظ على أمن الممرات البحرية الاستراتيجية.\nكراكاس تندد بتسليم إسبانيا رئيس الاستخبارات العسكرية الفنزوويلي السابق إلى واشنطن وتطالب الولايات المتحدة بإعادته الى بلاده فورًا.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عراقيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالسفارة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "استوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتو روسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراكاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفنزوويلي السابق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}