{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c268e",
    "title": "نشرة السابعة صباحاً",
    "full_text": "\nالاحتلال يستهدف خيام النازحين في مواصي رفح ويقصف حيّ الزيتون والنصيرات وسط القطاع القسّام تدكّ مقرّ قيادة الاحتلال في \"نتساريم\" وسرايا القدس تخوض اشتباكات عنيفة في الشجاعيّة وتقصف \"كيسوفيم\"\nقوات الاحتلال تقتحم العديد من مدن الضفة الغربية المحتلة وقراها وتداهم منازل المواطنين وتعتقل عدداً منهم\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تنفّذ عمليات نوعيّة وتقصف قاعدة الدفاع الجويّ لقيادة المنطقة الشماليّة وحرائق وانقطاع للكهرباء في مستوطنات الشمال من جراء صواريخ المقاومة\nالقوات المسلّحة اليمنيّة تنفّذ عمليّتين عسكريّتين إحداهما بالاشتراك مع المقاومة الإسلامية في العراق ضدّ هدف في حيفا والثانية ضدّ سفينة في البحر الأحمر\nصناديق الاقتراع للانتخابات الرئاسية الإيرانية تـقتح بعد قليل ودعوات للمواطنين إلى أوسع مشاركة.\nالمناظرة الأولى بين مرشحي الرئاسة الأميركية وسط اتهامات متبادلة ترامب يصف إدارة بايدن بالأسوأ في التاريخ والأخير يحمل سلفه مسؤولية المأزق الاقتصادي\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشماليّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اليمنيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}