{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2240",
    "title": "8 مجازر جديدة للاحتلال خلال 24 ساعة.. وشهداء غزة إلى 32705",
    "full_text": "وزارة الصحة في غزة تفيد بأنّ الاحتلال ارتكب 8 مجازر جديدة خلال الساعات الماضية، بالتزامن مع تجدّد استهداف منتظري المساعدات في دوار الكويت. أعلنت وزارة الصحة في غزة، اليوم السبت، ارتفاع عدد ضحايا العدوان الإسرائيلي إلى 32705 شهداء و75190 إصابة، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وقالت الوزراة في تقريرها لليوم 176 على التوالي، إنّ الاحتلال ارتكب 8 مجازر ضد العائلات في قطاع غزة، راح ضحيتها 82 شهيداً و98 إصابة خلال الساعات الـ24 الماضية. وأضافت أن عدداً من الضحايا لا يزالون تحت الركام وفي الطرقات، والاحتلال يمنع وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إليهم. \"ذكرى #يوم_الأرض هذا العام أليمة ولكنها تجدّد الأمل في قلوب الفلسطينيين بأنّ يوم الحرية قريب\" مراسل #الميادين في #غزة أكرم دلول #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/gNOPMuLtuc \n\nكذلك، أفاد مراسل الميادين بشن طائرات الاحتلال أحزمة نارية عنيفة شرقي مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزة، تزامناً مع قصف مدفعي متواصل، مشيراً إلى سقوط شهيدين في إثر استهداف مجموعة من المواطنين في عبسان الكبيرة شرقي المدينة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n وذكر مراسلنا أنّ طائرات الاحتلال تستهدف غربي مخيم النصيرات وسط القطاع. كما أكّد المراسل استهدافاً جديداً من قبل الاحتلال الإسرائيلي للفلسطينيين الذين ينتظرون قوافل المساعدات بالقرب من دوّار الكويت شرقي مدينة غزة، معلناً وقوع عدد من الإصابات بين المتجمّعين هناك. \"استهداف جديد من قبل الاحتلال الإسرائيلي للمواطنين الذين ينتظرون قوافل المساعدات بالقرب من دوّار الكويت\"تفاصيل أكثر مع مراسل #الميادين في #غزة أكرم دلول#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/c3NAurNrVD \n\n واليوم، دعا المفوّض العام لوكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين (الأونروا)، فيليب لازاريني، \"إسرائيل\" إلى السماح لقوافل الأغذية التابعة للمنظمة، بالدخول إلى شمال غزّة. ودعاها إلى فتح معابر بريّة إضافية، لتسهيل إيصال المساعدات، وسط تحذيراتٍ دولية من حدوث مجاعة في القطاع. وارتقى العديد من الشهداء نتيجة التجويع الذي تمارسه \"إسرائيل\"، معظمهم من الأطفال، فيما استشهد آخرون بنيران الاحتلال خلال محاولتهم الحصول على الطحين، أو من جرّاء سقوط المساعدات عليهم في الإنزالات الجوية العشوائية، أو غرقاً أثناء سعيهم للحصول على الصناديق التي تسقط في البحر. فلسطينيون يُمضون يومهم في البحث عن وجبة تسدّ جوعهم في رحلة قد تنتهي بالفشل#غزة #مجاعة #الميادين_GO pic.twitter.com/X2q4ab3Ci1 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيليب لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_GO pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}