{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21bb",
    "title": "الاحتلال يعتقل طواقم طبية في مستشفى ناصر.. ويرتكب 9 مجازر خلال 24 ساعة",
    "full_text": "تواصل قوات الاحتلال الإسرائيلي عدوانها على قطاع غزة براً وبحراً وجواً لليوم الـ134 على التوالي، والاحتلال يرتكب 9 مجازر خلال الساعات الـ 24 الماضية. أفادت وزارة الصحة في غزة، اليوم السبت، بأنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي اعتقلت عدداً كبيراً من الطواقم الطبية من داخل مجمّع ناصر الطبي، جنوبي غزة، الذي حوّلته إلى ثكنة عسكرية. وتواصل قوات الاحتلال حصارها لمستشفى ناصر بخان يونس في غزّة، وسط انقطاع التيّار الكهربائي وتوقّف المولّدات عن العمل من جرّاء نفاد الوقود، ما أدّى إلى استشهاد خمسة مرضى. ومن جهته، أكد مراسل الميادين أنّ قوات الاحتلال منعت شاحنتي إغاثة من الوصول إلى مجمع ناصر الطبي في خان يونس. وتواصل قوات الاحتلال الإسرائيلي، عدوانها على قطاع غزة براً وبحراً وجواً لليوم الـ134 على التوالي، في ظل استمرار ارتكابها المجازر بحق الآمنين في قطاع غزة. وارتكب الاحتلال الاسرائيلي 9 مجازر بحق العائلات في قطاع غزة راح ضحيتها 83 شهيداً و125 إصابة خلال الساعات الـ 24 الماضية، وفقاً لبيان وزارة الصحة. وبحسب مراسل الميادين، فإن الاحتلال شنّ سلسلة غارات استهدفت بشكل عنيف مدينة دير البلح وسط قطاع غزة، مؤكداً وصول إصابتين إلى مستشفى شهداء الأقصى من جراء الغارة الإسرائيلية جنوبي مدينة دير البلح. وأفادت مصادر فلسطينية أيضاً أنّ طائرات الاحتلال قصفت منزلاً في دير البلح وسط قطاع غزة، ما أدى إلى إصابة 6 مواطنين بينهم طفلان، ونقلوا جميعاً إلى مستشفى شهداء الأقصى في المدينة. وارتقى شهيدان وأصيب عدد من الأشخاص من جرّاء قصف طائرات الاحتلال على منطقة المغراقة وسط قطاع غزة. كذلك ارتقى شهيد من جراء قصف الاحتلال لشقة سكنية بحي الجنينة وسط رفح جنوبي القطاع. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n \"غارات الاحتلال تستهدف بشكل عنيف مدينة #دير_البلح وسط قطاع #غزة \"مراسل #الميادين أكرم دلول #فلسطين #بالحبر_الجديد #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Nv1gurYVTV \n\n وأعلن مراسل الميادين أنّ قوات الاحتلال دمّرت منزلاً مأهولاً في منطقة القرارة في خان يونس جنوب القطاع. وأفادت مصادر محلية فلسطينيّة بأنّ طائرات الاحتلال قصفت 3 منازل في حي الزيتون جنوب شرق مدينة غزة، ومنزلين في حي الصبرة وسط المدينة، ما أدى إلى ارتقاء 10 شهداء وإصابة 20 آخرين، وجرى نقلهم إلى مستشفيَي المعمداني والشفاء في المدينة. وفي رفح، شنت طائرات الاحتلال 3 غارات على مخيم الشابورة وسط المدينة، ما أدى إلى استشهاد 6 مواطنين وإصابة 9 آخرين، فيما قصفت مدفعية الاحتلال المناطق الشرقية والحدودية الجنوبية. وبحسب وكالة \"وفا\"، شنت طائرات الاحتلال \"غارة على بلدة القرارة شمالي خان يونس، وقصفت حي الشيخ رضوان من مدينة غزة، وقصفت المدفعية المناطق الجنوبية والشرقية من مدينة دير البلح وسط قطاع غزة. هذا وأعلنت بلدية غزة أنّ الاحتلال الإسرائيلي دمّر نحو 90 آلية للبلدية منذ بدء العدوان وحرب الإبادة الجماعية من مختلف الأحجام. وتشمل قائمة الآليات التي دمرها الاحتلال، آليات جمع وترحيل النفايات والصرف الصحي ونقل المياه وأخرى لأعمال الطوارئ والإدارة. وفي حصيلة غير نهائية، ارتفع عدد الشهداء منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، إلى 28858 شهيداً، و68677 مصاباً، إضافة إلى آلاف الضحايا، الذين ما زالوا تحت الركام وفي الطرقات، حيث يمنع الاحتلال طواقم الإسعاف والإنقاذ من الوصول إليهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#دير_البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "VTV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشابورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحدودية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طائرات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}