{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25fa",
    "title": "روسيا تحبط هجوماً أوكرانياً.. تدمير صواريخ \"أتاكمز\" الأميركية وزوارق وإسقاط مسيّرتين",
    "full_text": "قوات الدفاع الجوي الروسية تدمّر صواريخ أميركية أطلقتها القوات الأوكرانية وتسقط مسيّرتين فوق الأراضي الروسية، كذلك دمّرت القوات الروسية زوارق بحرية مسيّرة في البحر الأحمر اقتربت من القرم. أفادت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الجمعة، بأن قوات الدفاع الجوي، دمرت 3 صواريخ من طراز \"أتاكمز\" أطلقتها القوات المسلحة الأوكرانية، فوق أراضي جمهورية القرم، كما أسقطت مسيّرتين فوق مقاطعة بيلغورود. وقالت الدفاع الروسية، في بيان، إنّه \"خلال الليلة الماضية، تم إيقاف عدد من المحاولات التي قام بها نظام كييف لتنفيذ هجمات إرهابية باستخدام صواريخ \"أتاكمز\" الأميركية، وطائرات من دون طيار ضد أهداف على الأراضي الروسية\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وتابع البيان: \"في البحر الأسود، تم اكتشاف زوارق مسيّرة تابعة للبحرية الأوكرانية متجهة نحو جمهورية القرم، وتم تدمير 3 زوارق مسيرّة بالأسلحة القياسية للطيران البحري لأسطول البحر الأسود\". وفي 19 أيار/مايو الجاري، أسقطت أنظمة الدفاع الجوي الروسية، 9 صواريخ \"أتاكمز\" أرض-أرض أميركية الصنع، وطائرة مُسيّرة واحدة فوق جمهورية القرم، وأسقطا أيضاً 3 مُسيّرات فوق مقاطعة بيلغورود ، ودمّرت واعترضت 57 مُسيّرة فوق إقليم كراسنودار،  وفق ما أعلنت وزارة الدفاع.  وتوعّدت المتحدثة الرسمية باسم الخارجية الروسية، ماريا زاخاروفا، قبل أيام، بتدمير جميع المعدات العسكرية الغربية التي سلمت إلى أوكرانيا، مضيفةً أنّ \"الأسلحة الغربية لن تستطيع إنقاذ نظام فولوديمير زيلينسكي الإجرامي من الانهيار\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أتاكمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أتاكمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسنودار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}