{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c3c",
    "title": "الدفاع الروسية: استعدنا السيطرة على بلدة كروبيتس في مقاطعة كورسك",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تعلن استعادة السيطرة على بلدة كروبيتس في مقاطعة كورسك، بعد أن توغلت القوات الأوكرانية فيها في وقتٍ سابق. أعلنت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الخميس، استعادة السيطرة على بلدة كروبيتس في مقاطعة كورسك، بعد أن كانت القوات الأوكرانية سيطرت عليها، في وقتٍ سابق. وقالت الدفاع الروسية، في بيان، إنّ قوات الجيش \"استعادت السيطرة على بلدة كروبيتس\"، مؤكّدةً القضاء على القوات الأوكرانية الموجودة في المنطقة. \n24 اب\n \n24 اب\n وبحسب بيان الدفاع الروسية، فإنّ وحدات من قوات مجموعة \"الشمال\"، التابعة للقوات الروسية، تمكنت، من خلال الضربات الجوية ونيران المدفعية، من صد هجوم المجموعات المهاجمة التابعة للواء الميكانيكي (115)، التابع للقوات الأوكرانية، في اتجاه كريمياني. وأشارت إلى تأمين حماية مناطق فارفاروفكا وسافونوفكا وشيبتوخوفكا وألكسيفسكي وماتفيفكا. إلى جانب ذلك، ذكرت وزارة الدفاع الروسية، اليوم، أنّه تم، في محور كريمياني، تدمير 92 آلية، بينها 5 مدرعات \"برادلي\"، و14 مدرعة من أنواع أخرى، و8 مركبات و5 مدافع، وراجمة صواريخ. ةأعلنت أن خسائر قوات كييف، منذ بدء هجومها على مقاطعة كورسك، في الـ6 من شهر آب/أغسطس الجاري، بلغت 2640 عسكرياً، و37 دبابة و32 مدرعة. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كروبيتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كروبيتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كروبيتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريمياني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فارفاروفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسافونوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشيبتوخوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألكسيفسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وماتفيفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريمياني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برادلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}