{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a49",
    "title": "حماس تدعو الجنائية الدولية إلى التحرك ومحاسبة مجرمي الحرب في غزة",
    "full_text": "حركة حماس تؤكد أن تلكؤ الجنائية الدولية عن محاسبة مرتكبي جرائم الحرب والإبادة الجماعية في غزة يضع علامات استفهام عن الضغوطات السياسية.  دعت حركة المقاومة الإسلامية حماس، بعد 80 يوماً من مواصلة الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة، المحكمة الجنائية الدولية إلى تجاوز الضغوط السياسية، وتحمّل مسؤوليتها التاريخية في \"محاسبة مجرمي الحرب الصهاينة ومنع إفلاتهم من العقاب\".  وأكدت الحركة، في بيان، أن \"تصرف الجنائية الدولية بما يتنافى مع مطالبنا يضع علامات استفهام على دورها في حماية البشرية من انتهاكات مجرمي الحروب\"، مشيرةً إلى أن \"ما يرتكبه الاحتلال من جرائم حرب وإبادة واضحة المعالم لا تخطئه العين\".  \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأفادت وزارة الصحة في غزة أن حصيلة ضحايا العدوان الإسرائيلي وصلت إلى 20674 شهيداً و54536 جريحاً.  وفجر اليوم، ارتكب الاحتلال مجازر جديدة في المناطق الوسطى من القطاع في  أكثر من 50 غارة متتالية، من بينها مجموعة من الأحزمة النارية العنيفة التي شنها الاحتلال على مخيمات النصيرات والبريج والمغازي.  واستشهد وأصيب عشرات الفلسطينيين، غالبيتهم من الأطفال والنساء، إثر استهداف إسرائيلي للعديد من المنازل في مخيم المغازي.  وأشارت مصادر طبية في مستشفى شهداء الأقصى إلى أنّ  70 شهيداً، بينهم أشلاء، وصلوا إلى المستشفى، وذلك بالإضافة إلى عدد من الجرحى،  بينهم حالات خطيرة جداً. وقال المتحدث باسم وزارة الصحة في غزة، أشرف القدرة، إنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي تتعمّد قصف الطرق الرئيسية بين مخيمات المنطقة الوسطى لإعاقة وصول سيارات الإسعاف والدفاع المدني إلى أماكن الاستهداف.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المناطق الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيمات النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}