{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c120d",
    "title": "فرنسا: توجيه تهم لعناصر في البحرية بالتسب بغرق مهاجرين في بحر المانش",
    "full_text": "البحرية الفرنسية توجّه تهماً إلى خمسة من عناصرها، محملة إياهم مسؤولية غرق 27 مهاجراً في بحر المانش، بعد تلقي العناصر لـ 15 مكالمة و\"فشل الجنود\" بإطلاق عملية إنقاذ للمهاجرين، ما أدى إلى غرقهم. نشرت صحيفة التايمز البريطانية، أمس الخميس، خبراً عن اتهام أفرادٍ من الجيش الفرنسي بمسؤوليتهم عن غرق 27 مهاجراً، في حادثة تعود إلى عام 2021.  وتم توجيه التهم إلى خمسة أفراد من البحرية الفرنسية بشأن مزاعم فشلهم في الاستجابة لنداء الاستغاثة من المهاجرين الذين غرقوا في القناة الإنكليزية/بحر المانش.  \n23 اب\n \n13 اب\n ويجري حالياً التحقيق مع الجنود الذين عملوا في البحرية الفرنسية – فيما يتعلق بالحادثة المؤرخة في 24 تشرين الأول / نوفمبر 2021، والتي تعد أكبر حادثة من نوعها منذ بدء أزمة الهجرة عبر القنوات. وبحسب التايمز، يشتبه قضاة التحقيق الفرنسيون، في أن المركز الإقليمي للمراقبة والإنقاذ في جريس نيز، بالقرب من كاليه على ساحل القناة الإنكليزية-بحر المانش، فشل في إطلاق عملية لإنقاذ المهاجرين على الرغم من تلقيه 15 مكالمة على الأقل تفيد بأن زورقهم كان يغرق. وتم وضع المتهمين الخمسة قيد التحقيق، للاشتباه في عدم تقديمهم المساعدة للأشخاص المعرضين للخطر، وهي جريمة تصل عقوبتها القصوى إلى السجن خمس سنوات وغرامة قدرها €75,000.  وكانت كل من بريطانيا وفرنسا قد تباحثتا بشكل متكرر بخصوص اتّخاذ تدابير للحد من عمليات عبور بحر المانش \"القناة\"، وتفكيك ما وصفوه بشبكات تهريب المهاجرين، بعد هذه الحادثة.  \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البحرية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المانش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بحر المانش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفرنسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جريس نيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاليه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المانش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المانش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}