{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ed8",
    "title": "المسائية | استقالة حكومة اشتية... ماذا بعدها؟",
    "full_text": "\nالملف الأول: عباس يقبل استقالة الحكومة الفلسطينية واشتية يؤكد أن الخطوة جاءت استجابة للتغيرات التي فرضها العدوان على غزة. أي إجراءات مطلوبة لترتيب البيت الفلسطيني في ظل مخططات الاحتلال؟\nالملف الثاني: المفاوضات على خطى باريس والدوحة. واشنطن تتحدث عن تفاهم أولي على اتفاق محتمل لوقف مؤقت لإطلاق النار في غزة. \"إسرائيل\" على تعنّتها والتهديد باجتياح رفح. فماذا عن مستقبل المفاوضات؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الفلسطيني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}