{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f94",
    "title": "النائب فضل الله خلال تشييع شهيد حزب الله محمد علوية: لا كلام مع العدو إلا بالسلاح",
    "full_text": "عضو كتلة الوفاء للمقاومة، النائب حسن فضل الله، يؤكّد، خلال تشييع الشهيد محمد عبد الرسول علوية، في ضاحية بيروت الجنوبية، أنّ المقاومة مُنتصرة وباقية عند كل الحدود، اليوم وغداً وفي كل زمان. شيّع حزب الله، اليوم السبت، الشهيد على طريق القدس، محمد عبد الرسول علوية، الذي ارتقى شهيداً على طريق القدس، في \"روضة الحوراء زينب\"، في ضاحية بيروت الجنوبية.  وخلال التشييع، قال عضو كتلة الوفاء للمقاومة، النائب حسن فضل الله إنّ \"هذا الشعب باقٍ على موقفه وثباته وحقّه في المقاومة\"، مؤكداً أنّ \"المقاومة مُنتصرة وباقية عند كل الحدود، اليوم وغداً، وفي كل زمان\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n \"#المقاومة منتصرة وباقية على كل الحدود اليوم وغداً وفي كل زمان\"عضو كتلة الوفاء للمقاومة النائب حسن فضل الله خلال تشييع الشهيد على طريق القدس \"محمد عبد الرسول علوية\" في #الضاحية_الجنوبية لبيروت#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/A39o8fgctZ \n\n ولفت فضل الله إلى أنّ \"المقاومة باقية في جنوبي النهر (الليطاني) وشماليه، وفي كل مكان، ولا كلام مع هذا العدو إلا عبر السلاح والمواجهة\". \"#المقاومة باقية في جنوب النهر وشمال النهر وفي كل مكان ولا كلام مع هذا العدو إلا بالسلاح والمواجهة\"عضو كتلة الوفاء للمقاومة النائب حسن فضل الله خلال تشييع الشهيد على طريق القدس \"محمد عبد الرسول علوية\" في #الضاحية_الجنوبية لبيروت#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/C9oee8jOIO \n\n وأمس، زفّت المقاومة الإسلامية في لبنان الشهيد المجاهد محمد عبد الرسول علوية، \"أبا علي\"، من مواليد عام 1967، من بلدة مارون الراس في جنوبي لبنان، والذي استشهد متأثراً بإصابته. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n23 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسن فضل الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد الرسول علوية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد الرسول علوية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روضة الحوراء زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ضاحية بيروت الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن فضل الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد الرسول علوية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي النهر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليطاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن فضل الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد الرسول علوية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد الرسول علوية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبا علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مارون الراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}