{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28ab",
    "title": "أرسلان عن حادثة مجدل شمس: محاولة إسرائيلية فاشلة لسلخ الجولان المحتل عن طبيعته",
    "full_text": "رئيس الحزب الديمقراطي اللبناني، طلال أرسلان، يعلّق على حادثة مجدل شمس، مؤكداً أنّ الجولان السوري المحتل \"يرفض التواطؤ على هويته السورية العربية، وأنه جزء لا يتجزأ من الأراضي المحتلة التي لن تعود إلى كنفها الطبيعي إلا بالمقاومة\". أكد رئيس الحزب الديمقراطي اللبناني، طلال أرسلان، أنّ ما حدث في مجدل شمس، في الجولان السوري المحتل، \"ما هو إلا محاولة خسيسة وفاشلة (من الاحتلال الإسرائيلي) لسلخ الجولان عن طبيعته الجغرافية وامتداداته العائلية\". وفي تعليقه على حادثة مجدل شمس، شدّد أرسلان على أنّ الجولان المحتل \"كان ولا يزال يرفض التواطؤ على هويته السورية العربية\"، مضيفاً \"أنّه عمق مقاومتنا وجزء لا يتجزأ من الأراضي المحتلة التي لن تعود إلى كنفها الطبيعي إلا بالصمود والمقاومة\". وإذ أكد أرسلان أنّ الجولان المحتل \"لن يقع في فخ مشروع إسرائيل للتظاهر بحماية الأقليات\"، فإنّه أوضح أنّ الاحتلال لا يهدف من خلال هذا المشروع إلا إلى \"تفتيت المنطقة إلى دويلات تحمي حدوده المزوّرة\". كذلك، رأى رئيس الحزب الديمقراطي اللبناني أنّ محاولات الاحتلال المتكررة للتلطي خلف المدنيين بهدف الخروج من مأزقها أمام شعوب العالم الحرب \"لن تمرّ، وأنّ الجولان، بشيبه وشبابه، سيرفضها\". \n20 اب\n \n20 اب\n وتابع: \"سنرفضها نحن دائماً وأبداً، وهذا تاريخنا الذي تعوّدناه، وسنعتنقه نهجاً شريفاً طالما حيينا\".  وأضاف أنّ كل الأحرار في العالم وفي الوطن العربي، وخصوصاً المعروفيين الموحدين الوطنيين العروبيين، هم مع الجولان \"قلباً وقالباً\". يُذكر أنّ رئيس الحزب التقدمي الاشتراكي السابق، وليد جنبلاط، أكدّ ضرورة التنبّه لما يعمل عليه الاحتلال الإسرائيلي من أجل إشعال الفتن، لدى تعليقه على حادثة مجدل شمس. وحذّر جنبلاط الجميع في لبنان والجولان المحتل إلى الحذر من \"أي انزلاق أو تحريض في سياق مشروع العدو التدميري\"، مضيفاً: \"لقد أسقطنا المشروع الإسرائيلي في السابق\"، لكنه \"يُطل برأسه من جديد، ونحن له بالمرصاد إلى جانب المقاومة\". وكانت المقاومة الإسلامية في لبنان نفت، وبصورة قاطعة، الادعاءات الكاذبة التي أوردتها عدة وسائل ‏إعلام إسرائيلية، ومنصات إعلامية متعددة، بشأن \"استهدافها مجدل شمس\"، مؤكدةً أن لا علاقة ‏لها بالحادث على الإطلاق‏. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طلال أرسلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طلال أرسلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرسلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرسلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوطن العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموحدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحزب التقدمي الاشتراكي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وليد جنبلاط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المشروع الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}