{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c235b",
    "title": "حزب الله يستهدف قاعدة \"ميرون\" وثكنتي \"برانيت\" و\"أفيفيم\" بقصف صاروخي",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تعلن في بيانات منفصلة استهداف قوة متموضعة للاحتلال في ثكنة \"برانيت\" مرتين، ومبنيين في مستوطنة \"أفيفيم\" يستخدمهما جنود الاحتلال، إضافةً إلى استهدف قادة \"ميرون\" الجوية الإسرائيلية. أعلنت المقاومة الإسلامية  - حزب الله في بيان أنّ مجاهديها استهدفوا مرتين تموضعاً ‏لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط ثكنة \"برانيت\" اليوم الثلاثاء بالأسلحة الصاروخية المناسبة، وأصابوه إصابةً مباشرة، وذلك \"دعماً لشعبنا الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‌‌‏والشريفة\". وأفادت المقاومة الإسلامية في بيان منفصل بأنّ مجاهديها قصفوا مبنيين في مستوطنة ‏\"أفيفيم\" يستخدمهما جنود الاحتلال، ردّاً على اعتداءات الاحتلال الإسرائيلي على قرى الجنوب اللبناني. وأعلنت المقاومة كذلك استهداف قاعدة ‏\"ميرون\" الجوية بالصواريخ الموجّهة وتحقيق إصابات مباشرة فيها، وذلك رداً على ‌‏اعتداء الاحتلال على بلدة الصويري، واستكمالاً للرد على الاعتداء الذي استهدف مدينة بعلبك. مراسل الميادين في جنوب لبنان أفاد بتعرّض قاعدة \"ميرون\" الجوية الإسرائيلية في شمال فلسطين المحتلة للاستهداف الصاروخي من لبنان، مشيراً أيضاً إلى إطلاق صواريخ من لبنان باتجاه هدف عسكري إسرائيلي في الجليل الغربي. وقال مراسلنا إنه للمرة الثانية أطلقت نيران مباشرة من لبنان باتجاه ثكنة \"حانيتا\" في الجليل الغربي. وأقرّت وسائل إعلام إسرائيلية، في وقت لاحق، بأنّ صاروخاً أو طائرة مسيّرة أصابت قاعدة \"ميرون\" الجوية، كما أعلن \"الجيش\" الإسرائيلي لاحقاً تعرّض قاعدة الرقابة الجوية في جبل \"ميرون\" لخمسة صواريخ مضادة للدروع.  \n25 اب\n \n25 اب\n وأفادت وسائل الاعلام الإسرائيلية في وقت لاحق بأنّ صفارات الإنذار تدوي في \"حانيتا\"  عند الحدود الشمالية مع لبنان. وبعد ظهر اليوم، أفاد مراسل الميادين بأنّ  الطائرات الحربية الاسرائيلية استهدفت محيط قضاء الهرمل شمال شرق لبنان. وفجر الثلاثاء، استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان مبنى يستخدمه الجنود الإسرائيليون في مستوطنة \"شوميرا\"، وآخر في مستوطنة \"شلومي\"، بالأسلحة الصاروخية، رداً على ‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على قرى الجنوب والمنازل المدنية. وأمس الاثنين، أعلنت المقاومة الإسلامية استهداف مبنى يستخدمه جنود ‏الاحتلال في مستوطنة \"المطلة\" بالأسلحة المناسبة، وكذلك استهداف موقع \"بركة ‏ريشا\" بالأسلحة الصاروخية، مؤكدة تحقيق إصابات مباشرة في كلا العمليتين. مراسل الميادين في جنوب لبنان أفاد بانطلاق نيران مباشرة من لبنان أصابت هدفاً عسكرياً إسرائيلياً مقابل بلدة عيتا الشعب. وأشار مراسلنا إلى أنّ قصفاً مدفعياً إسرائيلياً استهدف أطراف بلدة مارون الراس، وأطراف بلدة الناقورة. وفجر اليوم، شنّت طائرات الاحتلال الإسرائيلي غارات جوية على أطراف بلدتي الجبين وطير حرفا، وغارة على أطراف بلدة يارين جنوبي لبنان، وفق مراسل الميادين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنوب اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصويري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهرمل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بركة ‏ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارون الراس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يارين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}