{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cdf",
    "title": "التحليلية | هلاك \"إسرائيل\"",
    "full_text": "\nالملف الأول: قسد تحاصر المربّعات الأمنية في مدينتي الحسكة والقامشلي للضغط على دمشق من أجل وقف انتفاضة العشائر.\nالملف الثاني: زخم كبير في الشارع العراقي والعربي بعد موقف المرجعية الدينية من التوحش الإسرائيلي في غزة\nوثيقة اليوم: شركة كوكا كولا تلجأ إلى حيل في الإعلانات لمجابهة حملة المقاطعة في بنغلادش وتفشل.\nقضية اليوم: هلاك \"إسرائيل\" ومستقبل مظلم ينتظرها.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوكا كولا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنغلادش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}