{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d51",
    "title": "المقاومة تدك آليات وجنود الاحتلال في خان يونس.. والرشقات الصاروخية تتجدد على مستوطنات غلاف غزة",
    "full_text": "تواصل المقاومة تصديها لقوات الاحتلال المتوغلة في خان يونس جنوبي القطاع منذ أيام، وتدك آلياته، كما تطلق رشقات صاروخية باتجاه مستوطنات غلاف غزة. تستمر المقاومة الفلسطينية، بخوضها معارك ضارية، اليوم السبت، متصديةً لقوات الاحتلال الإسرائيلي على مختلف محاور قطاع غزة. بدايةً، أعلنت كتائب عز الدين القسام - الجناح العسكري لحركة حماس، أنّ مجاهديها استهدفوا ناقلة جند لجيش الاحتلال بقذيفة \"الياسين 105\" في حي الأمل، غرب مدينة خان يونس، جنوبي القطاع. كما أعلنت سرايا القدس - الجناح العسكري لحكة الجهاد الإسلامي، أنّ مجاهديها يخوضون اشتباكات ضارية مع جنود وآليات الاحتلال الإسرائيلي بالأسلحة الرشاشة، والقذائف المضادة للدروع، في محاور توغل الاحتلال غرب وجنوب مدينة خان يونس. وقالت إنها قصفت بقذائف الهاون  أيضاً  تحشدات الاحتلال في محيط موقع أبو صفية العسكري شرق مخيم المغازي، وسط قطاع غزة. كما أكّدت أنها قصفت مستوطنتي \"سديروت\" و\"نيرعام\" ومستوطنات غلاف غزة، برشقات صاروخية. من جهته، ذكر الاعلام الإسرائيلي أنه على وقع إطلاق الصواريخ، دوّت صافرات الإنذار  في غلاف غزة. من جهته، أفاد مراسل الميادين في غزة، بأنّ المقاومة الفلسطينية تخوض اشتباكات مع الاحتلال، في حيي الأمل والبطن السمين في خان يونس. وأشار مراسلنا، إلى أنّ الغارات الإسرائيلية، ترّكزت ليل أمس على خان يونس، وسط قصف مدفعي عنيف شرقي رفح. لافتاً إلى أنّ محيط مستشفيي الأمل وناصر الطبي في خان يونس، شهدا ليل أمس، قصفاً عنيفاً. \"قصف عنيف على محيطي مستشفيي الأمل وناصر الطبي\" آخر التطورات حتى الساعة مع مراسل #الميادين أحمد غانم #طوفان_الأقصی pic.twitter.com/Mw5pW9VMzO \n\n ووسط القطاع، استهدف الاحتلال الإسرائيلي أرضاً زراعية في محيط شركة الكهرباء بمخيم النصيرات. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وأمس الجمعة، أوقعت المقاومة قوات الاحتلال في كمين محكم داخل أنفاق مخيم المغازي، وسط قطاع غزة، وأطلقت رشقات صاروخية باتجاه مدينة عسقلان المحتلة، ومستوطنتي \"سديروت\" و\"نير عام\". كما نفّذت كتائب القسّام في المغازي، عمليةً مركّبةً ونوعيةً قبل 3 أيام، أدّت إلى مقتل 21 ضابطاً وجندياً إسرائيلياً، من جراء انهيار مبنيين فخّختهما القوات الإسرائيلية في إطار عملها، على تأمين منطقة عازلة، في حصيلة هي الأعلى في عملية واحدة منذ بدء الحرب. وأعلنت سرايا القدس، مساء أمس الجمعة أيضًا، أنّ مجاهديها أسقطوا، طائرة \"درون\" إسرائيلية في أثناء استخدامها من جانب قوات الاحتلال في المهمّات الاستخبارية شرقي حي الشجاعية، شرقي مدينة غزة. كما تبنّت قصف مدينة عسقلان المحتلة، ومستوطنتي \"سديروت\" و\"نير عام\"، بالإضافة إلى المستوطنات الإسرائيلية في منطقة غلاف قطاع غزة الشمالي، برشقاتٍ صاروخية. \"إطلاق #سرايا_القدس عشرات الصواريخ من القطاع يشي بفشل جيش الاحتلال في تحقيق أهداف نتنياهو، وكل مناطق القطاع لا تزال تحت القصف المدفعي والجوي الإسرائيلي\"مراسل #الميادين في #غزة أكرم دلول #طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/ZSZRHVswkc \n\n \n\n وأعلنت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، من جانبها قصف تجمّعات للقوات الإسرائيلية، شرقي مخيم البريج، وسط قطاع غزة، بعددٍ من الصواريخ.  كتائب المجاهدين تنشر مشاهد من قصف موقع \"يفتح العسكري\" مقر الكتيبة الأولى للواء الشمالي في فرقة #غزة بالصواريخ#فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Rmcq9NJz2d \n\n وأقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي بمقتل الجندي إليران ياغر، أمس الجمعة، وهو من قوات الاحتياط في كتيبة الهندسة \"8170\"، التابعة للواء \"جفعاتي\"، ليلة  الخميس، في جنوبي القطاع. وأكّد الناطق العسكري باسم كتائب القسّام، أبو عبيدة، أنّ المقاومين قتلوا 53 جندياً إسرائيلياً من نقطة صفر، وقنص 9 جنود، بالإضافة إلى إيقاع العشرات بين قتيل وجريح. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب عز الدين القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم #طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجوي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ZSZRHVswkc",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إليران ياغر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتياط",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتيبة الهندسة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}