{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1223",
    "title": "إعلام إسرائيلي: \"إسرائيل\" غير مستعدة للحرب.. وردها سيكون ركيكاً",
    "full_text": "صحيفة إسرائيلية تتحدث عن تعاظم قدرات إيران وحزب الله، مقابل تآكل الردع الإسرائيلي، وركاكة رد \"إسرائيل\". كشف تقرير في صحيفة \"ماكور ريشون\" الإسرائيلية، عن الخوف الإسرائيلي من تصاعد قدرات إيران وحزب الله، مقابل تآكل الردع الإسرائيلي. وأوضح أنّه \"بعد عقدٍ كانت فيه إيران إلى حدٍ كبير معزولة ومحاصرة، أصبحت قوة عظمى إقليمية قوية ومعترف بها، وتحالفاتها مع الصين وروسيا تثير قلقاً، وغرامها الجديد مع بعض الدول العربية مزعج\". وأوضحت الصحيفة أنّ حادثة تقاطع مجيدو في آذار/مارس الماضي، وإطلاق القذائف الصاروخية من جنوب لبنان، كان لهما معنى واضح بأن الردع الإسرائيلي تآكل\". وقال التقرير إنّه \"في حال حدوث أي تصعيد مع لبنان، صحيح أنّ \" إسرائيل سترد بقوة كاملة، لكن ردّها الاستراتيجي سيكون ركيكاً وغير مناسب\". \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وأضاف أنّ \"إسرائيل غير مستعدة لخطط حرب إيران، وهي منهمكة في أخبار الصحافة الصفراء بدل الانهماك المضني في الحرب القادمة\". وأمس، حذر الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله، من أنّ \"أيّ حربٍ كبرى ستشمل كل الحدود، وستضيق مساحاتها وميادينها بمئات آلاف المقاتلين\"، مضيفاً أنّ \"القدرة البشرية الممتازة في محور المقاومة يُقابلها تراجعُ القوّة البشرية الإسرائيلية، وهروب الإسرائيليين من القتال\". وتابع بشأن نقطة القوّة في الصراع القائم مع العدو الإسرائيلي أنّ \"الجبهة الداخلية لدى العدو تُواجه تراجعاً عقائدياً\"، لافتاً إلى أنّ \"الجبهة الداخلية الإسرائيلية ضعيفة، والإسرائيليين مُستعدون للهروب ويسعون له\". كما قال الأمين العام لحزب الله، رداً على تهديدات نتنياهو: \"لستم أنتم من يهدد بالحرب الكبرى، وإنما نحن الذين نهددكم بها\". يسلب نوم قادة إسرائيل\".. ما السلاح الذي لم يظهر في مناورة #حزب_الله الرمزية؟تقرير: زهراء ديراني@zahra2_dirani#مناورة_المقاومة_الإسلامية #عيد_المقاومة_والتحرير #مناورة_المقاومة #قسماً_قادرون_سنعبر pic.twitter.com/yVKaftmu69 \n\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكور ريشون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الداخلية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}