{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2be2",
    "title": "بزشكيان: الولايات المتحدة على رأس التهديدات ضد بلادنا.. وقادرون على مواجهتها",
    "full_text": "الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، يُشدّد من داخل مجلس الشورى الإسلامي مدافعاً عن تشكيلته الحكومية، على أن بلاده قادرة على مواجهة التهديدات الموجّهة ضدها، معلناً أنّ الولايات المتحدة تقف على رأسها. أكد الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، أنّ بلاده ستكون قادرة على مواجهة التهديدات الموجّهة ضدها، والتي تقف الولايات المتحدة على رأسها. وقال، خلال كلمته السبت أمام مجلس الشورى الإسلامي للدفاع عن تشكيلته الحكومية، إنّ \"إيران اليوم بحاجة إلى الإجماع الوطني والتضامن الوطني والمشاركة الوطنية لتجاوز الأزمات. وطلب بزشكيان من النواب منح الثقة للحكومة المقترحة بأكملها، والتي تتشكّل من 19 وزيراً . وبدأت الجلسات العامة لمجلس الشورى الإسلامي لمراجعة مؤهّلات الوزراء المقترحين، وتجري النقاشات في جلسة عامة لمجلس الشورى الإسلامي على دفعتين في قاعة البرلمان، ومن المقرّر أن يتمّ التصويت على الوزراء المقترحين الأربعاء 21 آب/ أغسطس الجاري. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وكان بزشكيان قد قدّم، الأسبوع الماضي، قائمة تشكيلته الوزارية المُقترحة إلى مجلس الشورى الإسلامي للبتّ فيها، وذلك بعد مشاوراته المكثّفة منذ استلامه مسؤوليته الجديدة لتشكيل \"حكومة الوفاق الوطني\". ووفقاً للقانون، يقوم رئيس الجمهورية بتعيين الوزراء بعد إجراء مشاورات متعددة مع مختلف الكتل النيابية، ويقدّم تشكيلته الوزارية إلى مجلس الشورى الإسلامي لمنحهم الثقة بعد عرض خططهم الوزارية. يُذكر أنّه، بشأن ردّ إيران على الاعتداء الإسرائيلي واغتيال الشهيد القائد، إسماعيل هنية، في العاصمة طهران، كان بزشكيان قد شدّد، قبل أيام، في اتصال هاتفي تلقاّه من رئيس الحكومة البريطانية، كير ستارمر، على أنّ \"معاقبة المعتدي حلٌ لإيقاف الجرائم والاعتداءات\". وأضاف، في الاتصال، أنّ دعم الدول الغربية للكيان الإسرائيلي يُهدّد أمن المنطقة والعالم. وقبل ذلك، أعلنت الرئاسة الإيرانية أنّ بزشكيان أجرى، اتصالاً هاتفياً برئيس وزراء الفاتيكان، الكاردينال بيترو بارولي، أكد فيه \"حقّ إيران في الردّ والتصدّي لأيّ اعتداء، وفقاً للقرارات والقوانين الدولية\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الشورى الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الوفاق الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كير ستارمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للكيان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفاتيكان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيترو بارولي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}