{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cdd",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nكتائب القسام تُعلن قنص جندي إسرائيلي في حي تل السلطان غرب رفح، وسرايا القدس توقع رتلاً إسرائيلياً في القرارة في حقل من العبوات والألغام.\nغالانت يهاجم نتنياهو بحديثه عن طبول الحرب والنصر المطلق ويحذّر من أن الظروف القائمة اليوم لعدوان على لبنان هي عكس ما كانت عليه في بدء الحرب.\nحركة حماس تطالب الوسطاء بخطة تستند إلى المحادثات السابقة واشنطن ترسل حاملة الطائرات \"ابراهام لينكولن\" إلى المنطقة، وبيان بريطاني فرنسي ألماني يحذر من تصعيد التوترات الإقليمية.\nمسلحو قسد يقصفون مواقع للجيش السوري في ريف دير الزور، ويُطبقون الحصار على مناطق سيطرة الدولة السورية في الحسكة والقامشلي.\nبوتين يؤكد أنه سيجري تقييم ما يحدث في المناطق المتاخمة لأوكرانيا ويرى أن كييف تعمل لتحسين مواقفها التفاوضية، ووزارة الدفاع تعلن تدمير ثماني عشرة مسيّرة أوكرانية.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ابراهام لينكولن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريف دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}