{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cfe",
    "title": "مقتل شخص وإصابة آخرين إثر هجوم مسلح على كنيسة في إسطنبول",
    "full_text": "وزير الداخلية التركي علي يرليكايا يعلن أنّ هجوماً مسلحاً وقع على كنيسة كاثوليكية في إسطنبول أثناء الصلاة، أسفر عن مقتل شخص وإصابة آخرين. أعلن وزير الداخلية التركي علي يرليكايا، اليوم الأحد، أنّ هجوماً مسلحاً وقع على كنيسة كاثوليكية في إسطنبول أثناء الصلاة، ما أسفر عن مقتل شخص وإصابة آخرين. \n25 اب\n \n24 اب\n وقال الوزير يرليكايا عبر منصة \"إكس\": \"اليوم في الساعة 11.40 (التوقيت يتوافق مع توقيت موسكو)، قُتل المواطن د.ت. نتيجة هجوم مسلح على كنيسة القديسة مريم الكاثوليكية في منطقة ساريير في إسطنبول (شمال المدينة)\". استهدف هجوم مسلح كنيسة في #إسطنبول وأدى إلى مقتل شخص بحسب وزارة الداخلية التركية في حصيلة غير نهائية.#الميادين #تركيا pic.twitter.com/cPQ02XVo3p \n\n وأضاف الوزير أنّ المهاجمين كانا يرتديان أقنعة وكانا \"يشاركان\" في صلاة الأحد في الكنيسة، وأعلن يرليكايا أنه تم فتح تحقيق شامل في الهجوم وأنّ البحث جارٍ عن المهاجمين.  \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "علي يرليكايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كنيسة كاثوليكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي يرليكايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كنيسة كاثوليكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يرليكايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساريير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الداخلية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "cPQ02XV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يرليكايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}