{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dc9",
    "title": "\"القومي العربي\" للسنوار:  الإرادة هي الأقدر على مواجهة الفوارق في موازين القوى",
    "full_text": "رئيس المؤتمر القوميّ العربي يهنّئ القائد السنوار، ويشدد على تعاظم الآمال بالعمل المقاوم لاستراداد الحقوق المسلوبة. قدّم الأمين العام للمؤتمر القومي العربي، حمدين صباحي، إلى رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، يحيى السنوار، التهنئة والتبريك، بانتخابه \"بالإجماع رئيساً لحركة حماس، خلفاً للقائد الكبير، الشهيد إسماعيل هنية\". وفي بيان صدر عنه اليوم، عبّر صباحي، باسمه وباسم أعضاء المؤتمر القومي العربي، عن الإيمان بأن انتخاب السنوار هو \"تأكيد، مفاده أن حركة حماس، ومعها قوى المقاومة، مصممة على مواصلة مواجهة العدوان وكسر قواه، وأن الطريق الأسلم والأقصر إلى النصر هو طريق المقاومة\". وأشار صباحي إلى أنّ \"الشعب الفلسطيني البطل يثبت كل يوم أن موازين الإرادات هي الأقدر على مواجهة الفوارق في موازين القوى، وأن مقاومتنا باتت قادرة على إرساء معادلات جديدة على مستوى الأمة ومستويي الإقليم والعالم\". \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n \"لدينا من القوة العسكرية ما يعزز ثقتنا بأن الشعب الفلسطيني، إذا قاد مواجهة عسكرية مع الاحتلال الإسرائيلي، سيُظهر لشعوب الأمة العربية والعالم ما يرضيهم\"\"هكذا يفكر السنوار\".. حوار خاص مع رئيس المكتب السياسي لحركة حماس يحيى السنوار أجري في 21 أيار\\مايو 2018 لمشاهدة الحوار… pic.twitter.com/dfq3V4aggu \n\n وكانت حركة المقاومة الإسلامية، حماس، أعلنت، يوم الثلاثاء، اختيار القائد يحيى السنوار رئيساً للمكتب السياسي للحركة، خلفاً للقائد الشهيد إسماعيل هنية. أتى ذلك بعد أن استُشهد القائد هنية في عدوان إسرائيلي، استهدف العاصمة الإيرانية طهران، قبل أسبوع، خلال زيارة قام بها لإيران من أجل المشاركة في حفل تنصيب الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان. وفي بيان، قالت حماس إنّها \"قررت اختيار السنوار رئيساً للمكتب السياسي للحركة بعد مشاورات ومداولات معمّقة وموسعة في مؤسسات الحركة القيادية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المؤتمر القوميّ العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمدين صباحي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}