{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c78",
    "title": "\"أن بي سي نيوز\" عن مسؤولين أميركيين وأجانب: نتنياهو عقّد المفاوضات بشأن غزة",
    "full_text": "شبكة \"أن بي سي نيوز\" الأميركية تنقل عن مسؤولين أميركيين وأجانب، بأنّ نتنياهو أضاف شروطاً جديدة على ورقة وقف إطلاق النار وتبادل الأسرى أدّت إلى تعقيد المفاوضات. أفادت قناة \"أن بي سي نيوز\" الأميركية، اليوم الأربعاء، بأنّ رئيس حكومة الكيان الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، قدّم في أيار/مايو الماضي، شروطاً جديدة من شأنها تعقيد المفاوضات الرامية لإنجاح صفقة تبادل الأسرى، ووقف إطلاق النار في قطاع غزّة. وذكرت القناة إنّ المفاوضات غير المباشرة بين \"إسرائيل\" وحماس، بوساطة الولايات المتحدة وقطر ومصر، ركّزت على اقتراح وقف إطلاق النار الذي من شأنه أن يوقف الصراع مؤقتاً ويضمن إطلاق سراح الأسرى. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n كذلك، أشارت إلى أنّ نتنياهو أضاف شروطاً جديدة تتمثّل في احتفاظ القوات الإسرائيلية بالسيطرة على الحدود الجنوبية لقطاع غزّة مع مصر، وفرض المزيد من القيود على الفلسطينيين الذين يسعون للعودة إلى منازلهم داخل القطاع، وفقاً لمسؤولين أميركيين وأجانب. وكانت محادثات وقف إطلاق النار قد اقتربت من التوصّل إلى اتفاق، ولكن عندما أُعيدت الخطوط العريضة للاتفاق المحتمل إلى \"تل أبيب\"، \"كان نتنياهو يُحرّك أعمدة المرمى ويقترح شروطاً جديدة\"، كما قال مسؤول من الشرق الأوسط للشبكة الأميركية. وقبل يومين، رأت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية بأنّ القمة الطارئة التي ستُعقد يوم الخميس المقبل، تُعدّ دعوة أخيرة لنتنياهو لقيادة صفقة من شأنها إعادة الأسرى الإسرائيليين، وتحقيق وقف إطلاق نار في غزّة، والحد بشكلٍ كبير من خطر نشوب حرب إقليمية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الكيان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}