{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16d6",
    "title": "بايدن يتوقع اتفاقاً وشيكاً بين السعودية و\"إسرائيل\"",
    "full_text": "الرئيس الأميركي، جو بايدن، يرى أنّ اتفاقاً أمنياً يلوح في الأفق، مع السعودية يتضمن تطبيع العلاقات بين الرياض و\"إسرائيل\".   قال الرئيس الأميركي، جو بايدن، أمس الجمعة، \"إن اتفاقاً ربما يكون في الطريق مع السعودية\"، بعد محادثات أجراها مستشاره للأمن القومي مع مسؤولين سعوديين في جدة، بهدف التوصل إلى تطبيع للعلاقات بين المملكة و\"إسرائيل\". وأضاف بايدن في حديث مع المساهمين في حملة إعادة انتخابه لعام 2024، في حدث أقيم في ولاية مين  أن: \"هناك تقارباً ربما يكون جارياً\"، من دون أن يذكر أي تفاصيل عن الاتفاق المحتمل. كذلك، قال مسؤولون في البيت الأبيض وفق وكالة \"رويترز\"، إنّ مستشار الأمن القومي الأميركي جيك سوليفان، أحد أكثر مساعدي بايدن قرباً منه، \"كان في جدة خلال الأسبوع الحالي، مع مبعوث الشرق الأوسط، بريت ماكجورك، لمناقشة إمكانية التوصل إلى اتفاق للتطبيع\". \n26 اب\n \n26 اب\n ويرى المسؤولون الأميركيون أنه من الممكن التوصل إلى اتفاق بين \"إسرائيل\" والسعودية، بعد أن توصلت إدارة الرئيس السابق دونالد ترامب إلى اتفاقات مماثلة بين \"إسرائيل\"، وكل من المغرب والسودان والبحرين والإمارات. وذكرت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، أمس الجمعة، أنّ بايدن أوفد كبير مستشاريه إلى السعودية لإجراء محادثات مع ولي العهد السعودي محمد بن سلمان بشأن تطبيع العلاقات مع \"إسرائيل\". والشهر الماضي، ذكرت مساعدة وزير الخارجية لشؤون الشرق الأدنى باربرا ليف، خلال جلسة استماع أمام الكونغرس، إنّ \"هناك تقارير خاطئة وتداولاً مفرطاً في الصحافة الإسرائيلية بشأن التطبيع الإسرائيلي - السعودي المحتمل\". وكانت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية قد ذكرت، في آذار/مارس الماضي، أنّ ولي العهد السعودي، محمد بن سلمان، يسعى لبرنامجٍ نوويٍ مدني، وضمانات أمنية من بايدن، كثمنٍ لتطبيع العلاقات مع الاحتلال الإسرائيلي. وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، منتصف حزيران/يونيو الفائت، أنّ \"تقارب السعودية وإيران يضر بالمصالح الإسرائيلية، ويأتي عكس ما كانت تسعى إليه إسرائيل لعزل إيران دبلوماسياً في الشرق الأوسط وفي العالم\"، كما من شأنه أن \"يبعد التوصل إلى اتفاق سلام بين السعودية وإسرائيل\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريت ماكجورك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باربرا ليف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}