{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f9e",
    "title": "\"استمرت ساعة كاملة\".. زيلينسكي يكشف تفاصيل محادثته مع الرئيس الصيني",
    "full_text": "الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، يقول إنّ محادثة اليوم مع الرئيس الصيني ستعطي دفعة قوية لاستعادة فاعلية الشراكة بين البلدين، والحفاظ عليها وتطويرها على كافة المستويات. أعلن الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، أنّه أجرى محادثة هاتفية مع الرئيس الصيني، شي جين بينغ، استمرت ساعةً كاملة، وبحثا خلالها جملة من القضايا الراهنة. وكتب زيلينسكي في منشور له على \"فيسبوك\": \"ناقشنا جملة القضايا الثنائية الراهنة والمشتركة بين البلدين، وتم إيلاء اهتمام خاص لسبل التعاون الممكن من أجل إقامة سلام عادل ودائم في أوكرانيا\". كما ذكر أنّ المحادثات تطرقت أيضاً إلى سبل تعزيز الشراكة الأوكرانية - الصينية، مشيراً إلى أنّ بكين \"كانت الشريك التجاري الأول لكييف\". وتابع زيلنسكي قائلاً: \"أعتقد أن محادثاتنا اليوم ستعطي دفعة قوية لاستعادة هذه الفاعلية والحفاظ عليها وتطويرها على كافة المستويات\".  وفي وقت سابق من اليوم، أكّد الرئيس الصيني شي جين بينغ، في اتصال هاتفي مع نظيره الأوكراني فولوديمير زيلينسكي، أنّ  المفاوضات هي السبيل الوحيد للخروج من الصراع في أوكرانيا. \n26 اب\n \n26 اب\n كما أعلنت الحكومة الصينية، أنّ المكالمة بين الرئيسين تمت بمبادرةٍ من كييف.  ورداً على سؤال في هذا الشأن خلال مؤتمر صحافي، أوضح يو جون ممثل وزارة الخارجية الصينية، أن هذه المحادثة غير المسبوقة منذ بداية الحرب في أوكرانيا في شباط/فبراير 2022، جرت \"بمبادرة من الجانب الأوكراني\". كذلك، أكدت وزارة الخارجية الصينية أنّ شي أبلغ زيلينسكي، بأنّ بكين سترسل مبعوثاً خاصاً إلى أوكرانيا، ودول أخرى لإجراء محادثات معمقة مع جميع الأطراف، بهدف البحث عن \"تسوية سياسية\" للنزاع.  وسبق أن أعلنت المتحدثة الرسمية باسم وزارة الخارجية الصينية ماو نينغ، في السابع من الشهر الجاري، أنّ بكين على اتصال مع كل أطراف الحرب في أوكرانيا، بما في ذلك كييف.  وعقب الاتصال، قالت المتحدثة باسم وزارة الخارجية الروسية ماريا زاخاروفا، إنّ موسكو لاحظت استعداد الصين لتسهيل المفاوضات مع أوكرانيا في أعقاب المحادثة الهاتفية بين  شي  وزيلينسكي. لكنها أشارت أيضاً إلى أن المفاوضات في ظل الظروف الحالية غير مرجحة، وألقت باللوم على كييف في رفض مبادرات موسكو. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيسبوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيلنسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يو جون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شي  وزيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}