{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1744",
    "title": "نشرة الحادية عشرة مساءً",
    "full_text": "\nستة شهداء بينهم أطفال ونحو ثلاثين جريحًا في انفجار بمنطقة السيدة زينب في العاصمة السورية دمشق.\nصحيفة الخبر الجزائرية عن مصادر موثوقة: حملات الكراهية من الإمارات تجاه الجزائر أخذت طابعًا رسميًا وقد تضرب عرض الحائط بمستوى العلاقات بين البلدين.\nتجدد التظاهرات في تل أبيب ضد حكومة نتنياهو، ومحللون إسرائيليون يتحدثون عن شرخ عميق في المجتمع تصعب مداواته.\nمؤيدو الانقلاب في النيجر يحتفلون ويرفعون العلم الروسي، موسكو تدعو إلى عودة النظام الدستوري وواشنطن تقول إنه لا مؤشرات إلى مشاركة روسية. \nمجلس النواب الأردني يقر مشروع قانون الجرائم الإلكترونية المثير للجدل ومعارضوه يعتبرونه محاولة لتكميم الأفواه.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النواب الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}