{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cfe",
    "title": "الاحتجاجات على سياسة الزعامة الديمقراطية تجاه غزة تلاحق كاريس",
    "full_text": "\nلم تكن كامالا هاريس مهندسة سياسات بايدن في غزة، كما أنها تُظهر أحياناً تصلّباً في المواقف تجاه إسرائيل من بينها مقاطعة كلمة نتنياهو في الكونغرس، لكن المؤيدين للفلسطينيين يعتزمون حشد المتظاهرين بكثافة في مؤتمر الحزب الديمقراطي في شيكاغو لاعتقادهم بأنها لم تفعل ما يكفي تجاه الإبادة في غزة.\n 23 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}