{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13e5",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nغارات جوية روسية سورية مكثّفة على مقار لهيئة تحرير الشام وحلفائها في جنوب إدلب وريفها الشمالي. \nبعد تسوية تمرد بريغوجين، الرئيس الروسي يجدد تأكيد أولوية المواجهة مع الأطلسي في أوكرانيا وتقوية الصناعات العسكرية.\nالانقسام الإسرائيلي ينتقل إلى داخل الحكومة حول الاستيطان واحتلال أراضٍ في الضفة الغربية.\nالرئيس المصري ورئيس وزراء الهند يوقّعان على الإعلان المشترك لرفع العلاقات بين البلدين إلى مستوى الشراكة الاستراتيجية.\nضيوف بيت الله الحرام يواصلون مناسك الحج في موسمٍ هو الأوسع منذ جائحة كورونا.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت الله الحرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}