{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f0f",
    "title": "\"ساحة حرب\" على حدود تشاد.. ماذا يجري في مدينة الجنينة السودانية؟",
    "full_text": "مدينة الجنينة في دارفور تشهد اشتباكات عنيفة أسفرت عن قتلى وجرحى ودمار واسع في أرجائها، فما خلفية هذه الاشتباكات؟ أسفرت اشتباكات دارت في الآونة الأخيرة في مدينة الجنينة التابعة لدارفور في السودان عن عشرات القتلى، وسط دمار واسع وانعدام للمواد الغذائية. وتتضارب المصادر حول طبيعة الاشتباكات في المدينة. وترجع بعض المصادر الأسباب إلى اشتباكات عنيفة بين الجيش وقوات الدعم السريع، وسط أنباء عن وجود مخازن للأسلحة تحتوي على أكثر من 6 آلاف قطعة سلاح بكل أنواعها. #الجنينة_ابادة_جماعية #الجنينة_تنزف البحصل في الجنينة إبادة انا بحب السودان أول مره اقول نطلب بي انفصل من الخرطوم أبناء الجنينة لهم اسبوع يقتلوا م سمعت صوتك يقول الجنينة pic.twitter.com/8R4laqqXIR \n\n وتتحدث مصادر أخرى عن أن الاشتباكات وقعت نتيجة تجدد القتال بين القبائل العربية وقبيلة المساليت، التي هددت سابقاً بالانفصال عن السودان، والتي تتركز على الشريط الحدودي مع تشاد. \n26 اب\n \n23 اب\n وحول الوضع الإنساني، أعلنت الهيئة النقابية لأطباء ولاية غرب دارفور سقوط عشرات القتلى ومئات الجرحى، في ظل التوقف التام لكل المرافق الطبية العامة والخاصة وانعدام الأمن تماماً في المنطقة. #الجنينة_تنزف#لا_للحرب_في_السودان #لا_للحرب #لازم_تقيف pic.twitter.com/xgtWTHvYtP \n\n وتعد الجنينة التي تقع في أقصى غرب السودان من أكبر المدن السودانية، وهي مركز ولاية غرب دارفور ودار السلام، وتبعد عن مدينة الخرطوم 1200 كم، وعن مدينة الفاشر 350 كم، وعن مدينة تشاد 27 كم. ويبلغ عدد سكان الجنينة أكثر من 170 ألف نسمة، وفق إحصاءات أجريت قبل عدة أعوام، وتسكنها قبائل أفريقية، من أبرزها قبيلة المساليت وقبيلة البرقو. ويشهد السودان اشتباكات واسعة النطاق بين الجيش وقوات \"الدعم السريع\" في مناطق متفرقة، يتركز معظمها في العاصمة الخرطوم والولاية الشمالية. ويحاول كل من الطرفين أن يسيطر على مقار حيوية، أبرزها القصر الجمهوري في الخرطوم، ومقر القيادة العامة للقوات المسلحة، وقيادة قوات الدعم السريع، وعدد من المطارات العسكرية والمدنية، أبرزها مطار مروى. \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجنينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لدارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القبائل العربية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المساليت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن السودانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودار السلام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفاشر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرقو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الدعم السريع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار مروى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}