{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29d5",
    "title": "\"ذا أتلانتيك\": خلافات نتنياهو مع بايدن تشكل خطراً على مصالح \"إسرائيل\"",
    "full_text": "مجلة \"ذا أتلانتيك\" الأميركية تتحدث عن خلافات رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، مع الرئيس الأميركي، جو بايدن، وتؤكد أنّ هذه الخلافات تشكل خطراً كبيراً على مصالح \"إسرائيل\" في الأمد البعيد. تحدثت مجلة \"ذا أتلانتيك\" الأميركية عن خلافات رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، مع الرئيس الأميركي، جو بايدن، مشيرةً إلى أنّ هذه الخلافات تشكل خطراً كبيراً على مصالح \"إسرائيل\" في الأمد البعيد.  وأوردت المجلة، في تقرير بعنوان \"حماقة نتنياهو\"، أنّ نتيناهو \"سيجد تصفيقاً حاراً، الأربعاء، في الكونغرس الأميركي، على الأقل من جانب شريحة كبيرة من أعضاء المجلس\"، مُشدّدة على أنّه \"لا يستحق ذلك بأي حال من الأحوال\"، حيث ما زال أكثر من مائة إسرائيلي أسرى في غزة، بعضهم على قيد الحياة وكثيرٌ منهم أموات، مُرجعةً ذلك إلى فشله في السعي بقوة إلى التوصل إلى اتفاق لإطلاق سراحهم.  وأشارت إلى أنه \"مع تفكك ائتلافه وشكوكٍ بشأن مستقبله السياسي، بدأ نتنياهو في اللجوء إلى غريزة سياسية قديمة: فقد اختار معركة تحويلية مع رئيس ديمقراطي\"، مضيفةً أنه \"عند وصوله إلى الولايات المتحدة، سيحتضن خصم بايدن السياسي، دونالد ترامب، ويستمتع بإطراء منتقدي الرئيس الجمهوريين الصارخين\". وعلى الرغم من أنّ \"المناوشة مع بايدن قد تساعد نتنياهو في التعامل مع أزمته الشخصية قصيرة الأجل، فإنها تشكل خطراً كبيراً على مصالح إسرائيل في الأمد البعيد\"، وفق \"ذا أتلانتيك\". وأوضحت المجلة أنّ \"أيّ رئيس أميركي لم يعانِ سياسياً بقدر ما عانى بايدن بسبب ما فعله لصالح إسرائيل\"، مبيّنةً أنّ \"صهيونيته كلّفته قاعدة حزبه، التي انقلبت عليه في أشدّ ساعات أشد احتياجه\". وأردفت بأنه \"على مدى أشهر، بينما كانت حملته تتعثر، كان يتعرض للسخرية من قِبَل منتقدي سياسته تجاه إسرائيل من اليسار في كل مكان يتحدث فيه\". كذلك، لفتت إلى أنه في مقابل \"إخلاص\" بايدن، أظهر نتنياهو باستمرار \"جحوده\"، مضيفةً أنه \"من خلال محاولة تحويل بايدن، أحد أكثر الرؤساء تأييداً لإسرائيل في تاريخ البلاد، إلى شرير، يرسل نتنياهو رسالة إلى الساسة الأميركيين الآخرين، وخاصة الديمقراطيين، مفادها بأنه لا يوجد مجد في كونك حليفاً حازماً\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 09:11\n وأشارت المجلة إلى أنّ \"القصة مألوفة بالنسبة للإسرائيليين الذين تابعوا بشكل مهووس محنة بايدن، فقد شاهدوا كيف حاول منتقدو إسرائيل إقناع الناخبين في الانتخابات التمهيدية للحزب الديمقراطي بوضع علامة غير ملتزم على بطاقات اقتراعهم الرئاسية\"، مردفةً بأنهم \"رأوا كيف كتب متدربون في البيت الأبيض رسالة تأنيبٍ لبايدن على دعمه لإسرائيل، وهو ما يشكل دليلاً على ثورة عميقة داخل إدارته ضد سياسته\". إلى ذلك، أشارت \"ذا أتلانتيك\" إلى أنه \"في مواجهة هؤلاء المنتقدين وضعفه الداخلي، طلب بايدن من نتنياهو بعض المساعدة\"، موضحةً أنه \"أراد أن تقوم إسرائيل بعمل أفضل في توزيع المساعدات الإنسانية، وضغط على إسرائيل للالتزام بالجدول الزمني الأصلي للحرب\". ولكن، وفق ما تابعت، ففي كل منعطف تقريباً، قاوم نتنياهو \"توسّلات\" بايدن باتباع مسارٍ مختلف. وعندما استجاب، لم يكن ذلك إلا بعد \"إلحاحٍ مؤلم\". وأضافت المجلة أنه \"ربما أزعج هذا بايدن، لكنه حتى وقتٍ قريب كان يتجنب مهاجمة نتنياهو بحدةٍ علناً\"، مشيرةً إلى أنّ \"الواقع أنّ بايدن استمر في الدفاع عن إسرائيل ضد منتقديها، ودحض الاتهام بأنّ عملياتها في غزة تشكل إبادة جماعية\". وبحسب ما أردفت، دان بايدن المحكمة الجنائية الدولية عندما أصدرت مذكرات اعتقال بحق زعماء إسرائيليين، كما استخدم حق النقض ضد قرارات الأمم المتحدة التي تدين \"إسرائيل\". كما لفتت إلى أنّ \"بايدن لم يكتفِ بذلك، بل نشر القوة الأميركية لحماية إسرائيل... وبعد كل ذلك، عندما تجاهلت إسرائيل طلب بايدن بالامتناع عن غزو رفح، عانى الرئيس بهدوء من تحدي نتنياهو، ولم يتخذ سوى الحد الأدنى من الإجراءات للاحتجاج\". وأكدت المجلة أنّ \"بايدن ينتمي إلى جيل مختلف، جيل اعتبر إسرائيل قضية ليبرالية عظيمة\"، لافتةً إلى أنه \"هو يعتقد في أعماق نفسه أنّ الدولة اليهودية ضرورية للحفاظ على الشعب اليهودي\". وأشارت إلى أنه \"خلال الحرب الحالية، ومع صور المعاناة الرهيبة في غزة، تغيرت المواقف الأميركية تجاه إسرائيل بسرعة، وخاصة على اليسار. ولم يعُد دعم إسرائيل الخيار السياسي الواضح كما كان في السابق\". وتابعت قائلةً إنه \"إذا أصبح الساسة الأميركيون مترددين في الانخراط في الدفاع عن إسرائيل، فذلك لأنهم درسوا هذا الدرس\"، مضيفةً أنهم \"سيكونون على دراية تامة بمعاملة نتنياهو البائسة لبايدن، وسوف يتحمل نتنياهو المسؤولية عن العواقب\". \"وبقدر ما كان أي فشل في غزة، فإن التهكم الساخر الذي وجهه نتنياهو لأصدق أصدقاء إسرائيل سوف يجعل بلاده أكثر عزلة وضعفاً وانكشافاً\"، حسبما أكدت \"ذا أتلانتيك\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ذا أتلانتيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا أتلانتيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتيناهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهوريين الصارخين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا أتلانتيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا أتلانتيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دان بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة اليهودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا أتلانتيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}