{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2926",
    "title": "المقاومة تستهدف آليات الاحتلال شرقي خان يونس.. ومروحياته تجلي الجنود المصابين",
    "full_text": "المقاومة في قطاع غزة تواصل التصدي للقوات الإسرائيلية، ولاسيما في شرقي خان يونس، مستهدفةً آليات الاحتلال، ومحققةً إصاباتٍ مباشرةً فيها. تواصل المقاومة في قطاع غزة التصدي لقوات الاحتلال المتوغلة في محاور القتال، وخصوصاً في خان يونس، جنوبي القطاع، مفاقمةً خسائر \"الجيش\" الإسرائيلي. وأكدت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهدافها دبابةً إسرائيليةً من نوع \"ميركافا\"، بقذيفة \"الياسين 105\"، في منطقة الشيخ ناصر، شرقي خان يونس. وفي المنطقة نفسها، دمّرت كتائب القسّام \"ميركافا\" أخرى، بعد استهدافها بعبوة \"شواظ\"، بحيث اشتعلت النيران فيها. واستدعى ذلك هبوط الطيران المروحي من أجل إجراء عملية الإجلاء. أما في مدينة رفح، جنوبي القطاع أيضاً، فاستهدفت \"القسّام\" جرافةً إسرائيليةً من نوع \"D9\"، بقذيفة \"الياسين 105\"، في حي السلام قرب المقبرة الشرقية. كما هبط الطيران المروحي الإسرائيلي من أجل إجلاء طاقم الجرافة. في غضون ذلك، نشر الإعلام العسكري لكتائب القسّام مشاهد توثّق التصدي لآليات الاحتلال المتوغلة في خان يونس. وأظهرت المشاهد التي بثّتها \"القسّام\" تقدّم المجاهدين في اتجاه الآليات الإسرائيلية، واستهداف إحداها بصورة مباشرة، على نحو أدى إلى اشتعال النيران فيها. ووثّقت المشاهد أيضاً سحب القوات الإسرائيلية الآلية المستهدفة. إلى جانب ذلك، أظهر الفيديو رصد مجاهدي \"القسّام\" خط مرور آليات الاحتلال، وتحديدهم مكان وضع العبوة، ليقوموا بعد ذلك بنصب عبوة \"شواظ\" وتمويهها. وعند مرور الآلية الإسرائيلية، انفجرت بها العبوة المنصوبة، واندلعت النيران فيها بعد ذلك. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n #شاهد | #كتائب_القسام تنشر مشاهد عن تصديها لآليات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في محور التقدم في مدينة #خان_يونس جنوبي قطاع #غزة. #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/JcXNLyV5E4 \n\n بدورها، قصفت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، تجمعاً لجنود الاحتلال وآلياته، شمالي شرقي خان يونس، بقذائف \"الهاون\". وأكدت السرايا هبوط طائرة مروحية تابعة للاحتلال، مع إطلاق قنابل دخانيةً، في مكان العملية، من أجل إجلاء الجنود المصابين. وفي عملية مشتركة، فجّرت كتائب القسّام وسرايا القدس دبابةً إسرائيليةً من نوع \"ميركافا\"، عبر استهدافها بعبوة \"ثاقب\" وقذيفة \"الياسين 105\"، وذلك في محيط منطقة الشيخ ناصر. من جهتها، قصفت كتائب شهداء الأقصى جنود الاحتلال وآلياته، بوابل من قذائف \"الهاون\"، من عيار 60 ملم، شمالي شرقي خان يونس. وفي شرقي المدينة، قصفت \"شهداء الأقصى\" تجمعات \"جيش\" الاحتلال، بقذائف \"الهاون\". وسبق أن نشرت كتائب شهداء الأقصى مشاهد توثّق استهدافها \"الجيش\" الإسرائيلي في تل السلطان، غربي رفح، بصاروخين من نوع \"107\"، وقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. #بالفيديو ..كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد من إستهدافها لـ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في تل السلطان غرب مدينة #رفح بصاروخين من نوع (107) وقذائف الهاون من العيار الثقيل .#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/xyWxzNzYNS \n\n وفي وقت سابق، استدرجت كتائب القسّام قوتين إسرائيليتين إلى نفقين، في مخيم يبنا في رفح، وفجّرتهما في أفراد هاتين القوتين فور نزولهم، الأمر الذي أدى إلى سقوطهم بين قتيل وجريح. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشيخ ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي السلام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "JcXNLyV5E4",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشيخ ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}