{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a6f",
    "title": "إسبانيا ترفض المشاركة في تحالف \"حارس الازدهار\"",
    "full_text": "الحكومة الاسبانية، تعلن عدم مشاركتها في التحالف الدولي في البحر الأحمر، وصحف اسبانية ترجّح أن يكون السبب يعود إلى أسباب سياسية داخلية. أعلنت الحكومة الاسبانية، مساء أمس السبت، أنّها لن تشارك في التحالف الدولي في البحر الأحمر، ولكنّها لن تعارض في المقابل، مشاركة الدول الأوروبية الأخرى في إطار مهمة محددة. وأكّدت الوزارة، في بيان، أنّه \"لا غنى عن إنشاء مهمة جديدة ومحدّدة مخصّصة لحماية حركة الملاحة البحرية التجارية في البحر الأحمر\". وأوضح المتحدث باسم الوزارة، أمس الأحد، أنّ اسبانيا \"لن تشارك\" في العملية الحالية، من دون أن توضح الوزارة أسباب هذا الرفض، الذي أُعلن بعد وقت قصير من مكالمة هاتفية الجمعة بين الرئيس الأميركي، جو بايدن، ورئيس الحكومة الاسبانية، بيدرو سانشيز. وأفادت الصحف الإسبانية بأنّ رفض مدريد المشاركة في هذه المهمة التي تقودها الولايات المتحدة ربما \"يرجع إلى أسباب سياسية داخلية\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وفي هذا الإطار، تجدر الإشارة إلى أنّ على سانشيز أن يتعامل داخل الائتلاف الحكومي مع تحالف \"سومر\" اليساري، المعادي للسياسة الخارجية الأميركية. وفي مقابلة إذاعية، الخميس، اعتبرت رئيسة تحالف \"سومر\"، يولاندا دياز، وهي أيضاً نائبة رئيس الحكومة، سرعة الدول الغربية في التحرك لإنشاء تحالف دولي في البحر الأحمر \"نفاقاً كبيراً\"، مضيفةً أنً الأمر يتناقض مع عجزها عن حماية السكان المدنيين في غزة من القصف الإسرائيلي. يُشار إلى أنّه بعد تنفيذ صنعاء لتهديداتها، باستهداف السفن الإسرائيلية أو السفن المتجهة إلى \"إسرائيل\" في البحر الأحمر، ما لم يدخل قطاع غزة حاجتُه من الغذاء والدواء، ردّت واشنطن عبر وزير الدفاع، لويد أوستن، بإطلاق عملية \"حارس الازدهار\" متعدّدة الجنسات، تحت مظلة القوات البحرية المشتركة وقيادة \"فرقة العمل 153\" التابعة لها، لـ \"حماية البحر الأحمر\". وفي حين وافقت 20 دولةً على المشاركة في التحالف البحري، فإنّ جزءاً صغيراً منها سيوفّر فعلياً سفناً للتحالف، أو أصولاً رئيسيةً أخرى من أجل المساعدة، وذلك وفقاً لما أورده موقع \"The War Zone\" الأميركي. وذكرت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية أنّه، في ظل الدعم الأميركي للحرب الإسرائيلية على غزة، لا يبدو أنّ أي دولة في المنطقة ترغب في الارتباط بالولايات المتحدة في مغامرة عسكرية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة الاسبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الاسبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الاسبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيدرو سانشيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مدريد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانشيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سومر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سومر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يولاندا دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية المشتركة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "The War Zone",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}