{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cbc",
    "title": "إعلام إسرائيلي: بعكس نصيحة ضباط الجيش.. المستوطنون يرفضون العودة إلى الشمال",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تكشف أنّ سكان المستوطنات الشمالية لا يرغبون في العودة إلى منازلهم في الشمال مع بقاء التهديدات قائمة. كشفت صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية عن اعتراض سكان المستوطنات الشمالية على مقترح عودتهم إليها الذي دعمه مسؤولون وضباط إسرائيليون. وبينما أعرب قائد \"اللواء 769\"، العقيد آفي مرتسيانو، عن دعمه عودة المستوطنين إلى كريات شمونة والمستوطنات المجاورة المحاذية للحدود غير المكشوفة للنيران المضادة للدروع، رفض رؤساء السلطات ذلك من دون وجود ضمانات أمنية. ووفق الصحيفة، قال رئيس بلدية كريات شمونة أفيحاي شتيرن إنّ \"التهديدات ما زالت قائمة في الشمال. لذا، ليس بالإمكان التفكير في العودة\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وبحسب الصحيفة، \"تمّ إجلاء نحو 60 ألف شخص منذ بداية المعركة، وبقي كثيرون في العديد من المستوطنات القريبة من الحدود، لكنهم \"يجدون صعوبة في أن يعيشوا حياة طبيعية\"، وفق ما كتبته. وكان اللواء في الاحتياط الإسرائيلي غرشون هكوهين قد رأى أنّ حزب الله نجح، عبر جهد بسيط حتى الآن، في منع الإسرائيليين من العودة إلى منازلهم في الشمال.  وقال للقناة \"12\" إنّ \"حزب الله نجح، من خلال جهد بسيط يتمثل بإطلاق بين 3 و4 صواريخ في اليوم وعدة مسيّرات في منعنا من القول للإسرائيليين عودوا إلى منازلكم\"، مشيراً إلى أنّ \"إجلاء عشرات الآلاف من الإسرائيليين أمر صعب\". وفي وقت سابق، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ الوضع في الشمال \"خطيرٌ جداً\"، ولفتت إلى أنّ الجبهة الداخلية هناك في خطر أيضاً، \"وهذا الأمر لم يسبق له مثيل في إسرائيل\". وكان الوزير السابق في حكومة الاحتلال الإسرائيلي مئير شطريت قد قال: \"إذا وقعت حربٌ مع لبنان، فإنّ صواريخ حزب الله لن تصل إلى كريات شمونة فقط، بل ستطال تل أبيب وديمونا، وأيّ مكان في العمق الإسرائيلي\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آفي مرتسيانو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتيرن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرشون هكوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مئير شطريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وديمونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}