{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2838",
    "title": "بزشكيان مستقبلاً عبد السلام: ضغط جبهة اليمن واضح على \"إسرائيل\" وداعميها",
    "full_text": "الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، يستقبل رئيس الوفد الوطني اليمني المفاوض، محمد عبد السلام، والوفد المرافق له في طهران، ويشيد بجبهة إسناد اليمن للشعب الفلسطيني ومقاومته. أشاد الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، اليوم الثلاثاء، بالتحركات اليمنية ضد كيان الاحتلال الإسرائيلي في دعم وإسناد الشعب الفلسطيني. وقال خلال استقباله رئيس الوفد الوطني اليمني المفاوض، محمد عبد السلام والوفد المرافق له في طهران إنّ \"جبهة اليمن لإسناد المقاومة الفلسطينية مهمةٌ للغاية، وشكّلت ضغطاً واضحاً على الإسرائيليين وداعميهم\". وأشاد بزشكيان بـ\"مقاومة الشعب اليمني للضغوط، ومقارعته للأعداء المستكبرين\"، مؤكداً على أنّ مقاومته جديرة بالثناء. وأردف الرئيس الإيراني أنّه \"يجب ردع الظلم عن المسلمين بالتعاون مع الدول الاسلامية\". من جانبه، أكّد عبد السلام ضرورة تعزيز العلاقات بين اليمن وإيران على أساس المصالح المشتركة. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وفي تصريحات لقناة \"المسيرة\" اليمنية، قال عبد السلام: \"سنشارك في مراسم تنصيب بزشكيان، وسنجري لقاءات مع الرئيس الإيراني وعدد من المسؤولين في الجمهورية الإسلامية الإيرانية\". وأضاف أنّ \"موقف اليمن صريحٌ وواضحٌ ضد أيّ عدوانٍ إسرائيلي على فلسطين ولبنان وسوريا\"، معلناً أنّ \"اليمن سيقف مع لبنان للدفاع عن نفسه في مواجهة أيّ عدوان إسرائيلي محتمل\". رئيس الوفد الوطني محمد عبدالسلام يصل إلى #طهران للمشاركة في مراسم تنصيب الرئيس الإيراني #مسعود_بزشكيان .. pic.twitter.com/ZZgeSmSNdx \n\n ومساء أمس، أكّد بزشكيان، خلال استقباله نائب الأمين العام لحزب الله، الشيخ نعيم قاسم، والأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي، زياد النخالة، في طهران،أنّ دعم محور المقاومة \"واجب شرعي ومن السياسات الأساسية لدى إيران\". وستقام اليوم الثلاثاء، مراسم أداء اليمين الدستورية للرئيس الإيراني، بمشاركة 70 وفداً أجنبياً يضمّ عدداً من كبار مسؤولي الدول والمنظّمات الدولية، وقادة محور المقاومة من فلسطين، لبنان، والعراق، وأبرزهم: رئيس المكتب السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية، والأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي زياد النخالة، ونائب الأمين العام لحزب الله الشيخ نعيم قاسم، وغيرهم. ووفق الوكالة الإيرانية الرسمية، فإنّ 10 رؤساء جمهورية سيقودون وفود بلدانهم إلى طهران للمشاركة في المراسم، فضلاً عن 15 وفداً يقودهم رؤساء البرلمانات، و16 وفداً برئاسة مساعدي رؤساء الجمهورية ونوّاب رؤساء الوزراء ونواب رؤساء البرلمانات، و17 وفداً يترأسهم ممثلو الأمناء العامين والسفراء، و12 وفداً يقودهم السفراء المعتمدون لدى إيران. \nبعد استشهاد الرئيس الإيراني السابق إبراهيم رئيسي ورفاقه في حادث تحطم مروحية، تعلن إيران تنظيم انتخابات رئاسية طارئة يوم 28 حزيران/يونيو.. انتخابات تؤكد استمرار الجمهورية الإسلامية على نهج الثورة.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد الوطني اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة اليمن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الاسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبدالسلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#مسعود_بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نعيم قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نعيم قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الإيرانية الرسمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}