{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2556",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين: \nفي اليوم الثالث والثلاثين بعد المئتين، القسام تقصف \"تل أبيب\" برشقة صاروخية كبيرة من رفح بعد إعلان أبو عبيدة أسر جنود إسرائيليين في جباليا. \nمعارك ضارية على محاور جباليا ومخيمها المقاومة تستهدف الاحتلال وآلياته وإذاعة الجيش الاسرائيلي تقر بإصابة ضابط يتولى قيادة كتيبة.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مواقع الاحتلال في زبدين والرمثا والعباد وجل العلام واشتعال النيران في المالكية بعد تعرضها للاستهداف.\nرئيس حكومة صنعاء للميادين: جبهة الإسناد اليمنية ستبقى إلى جانب المقاومة حتى آخر رمق.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الاسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}