{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a5a",
    "title": "نشرة الثامنة صباحاً",
    "full_text": "\nالسيد نصر الله يؤكد أن أي محاولة لإحياء داعش من جديد ستواجه بصلابة ويحذر \"إسرائيل\" من تحويل لبنان إلى ساحة للاغتيالات وتغيير قواعد الاشتباك.\nالمقاومون الفلسطينيون يتصدون لاقتحمات قوات الاحتلال في مدن وقرى الضفة الغربية.\nمؤتمر نداء الأقصى الثاني يختتم أعماله في كربلاء ويدعو في بيانه الختامي إلى التصدي للتطبيع.\nزعيم كوريا الشمالية يتهم واشنطن بتحويل المياه القريبة من بلاده إلى المياه الأكثر اضطرابا في العالم في ظل خطر نشوب حرب نووية.\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}