{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21d2",
    "title": "بعد الاتحاد الأفريقي.. \"برلمانات المتوسط\" ترفض مشاركة ممثل \"إسرائيل\"",
    "full_text": "الجمعية البرلمانية للاتحاد من أجل المتوسط، تجتمع في الرباط، دون حضور ممثل \"إسرائيل\" في المنظمة. انطلقت اجتماعات الجمعية البرلمانية للاتحاد من أجل المتوسط في دورتها السابعة عشر، أمس الخميس، في مقر البرلمان المغربي بالرباط، دون مشاركة ممثل \"الكنيست\" الإسرائيلي،  وفق ما قال مصدر برلماني، لوسائل إعلام عربية. وقال البرلماني، الذي فضل عدم ذكر اسمه، كونه غير مخوّل بالحديث لوسائل الإعلام، أنّ \"المعلومات التي توفرت لحد الآن، أن الكنيست الصهيوني لن يشارك في اجتماعات برلمانات المتوسط\". وعلى الرغم من مشاركة البرلمان الاحتلال الإسرائيلي، في الدورة 16 للجمعية البرلمانية للبحر المتوسط في أذار/مارس الماضي، في مقر البرلمان المغربي، إلا أن أحداث الحرب الجارية في غزة، ألقت بظلالها على اجتماع هذا العام. وقال مجلس النواب المغربي (الغرفة الأولى للبرلمان)، يوم الإثنين، إن \"مقر المجلس سيحتضن يومي 15 و16 فبراير الجاري، الدورة السابعة عشرة للجمعية البرلمانية للاتحاد من أجل المتوسط، والقمة الثامنة للرؤساء\"، دون ذكر تفاصيل عن الدول المشاركة في الاجتماعات. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n ماهي دلالات نجاح #الجزائر و #جنوب_أفريقيا في إجهاض محاولات الاحتلال الإسرائيلي التسلل إلى مؤسسات الاتحاد الأفريقي ؟محلل #الميادين للشؤون الإقليمية و الثقافية، سليم بو زيدي، في #التحليلية pic.twitter.com/Nm7WBZZX4a \n\n وفي السياق، منع الاتحاد الأفريقي وفداً إسرائيلياً من دخول مقرّه، يوم الأربعاء أول من أمس، عشية انطلاق القمة الأفريقية 37 في العاصمة الإثيوبية أديس أبابا. ورفض الاتحاد الأفريقي مشاركة مدير عام وزارة خارجية الاحتلال الإسرائيلي في اجتماعاته التحضيرية. كما أكّدت المعلومات بحسب مصادر مطلعة في القمة، بأنّ الوفد الإسرائيلي وصل قبل يومين إلى أديس أبابا، لكي يجري لقاءات ومشاورات مع الدول المتحالفة والداعمة للحصول على عضوية \"مراقب في الاتحاد الأفريقي\".   واصطدم المسعى الاسرائيلي لدخول الاتحاد الأفريقي بصفة \"مراقب\" برفض تحالف مناهض للتطبيع الذي تقوده الجزائر وجنوب أفريقيا. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجمعية البرلمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية البرلمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرلمان المغربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للبحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب المغربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#جنوب_أفريقيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سليم بو زيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة خارجية الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوفد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}