{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fe5",
    "title": "أمير عبد اللهيان لـ عبد السلام: إيران ترحب بأي مبادرة لرفع الحصار عن اليمن",
    "full_text": " وزير الخارجية الايراني حسين أمير عبد اللهيان يلتقي كبير مفاوضي حكومة الإنقاذ الوطني اليمنية محمد عبد السلام، في مسقط. صرّح وزير الخارجية الايراني حسين أمير عبد اللهيان، اليوم الثلاثاء، إنّ طهران تُرحب بأي مبادرة تؤدي إلى رفع الحصار عن اليمن، وإلى إقرار وقف إطلاق نار شامل وتفاهم بين الجماعات السياسية. وأكّدت وزارة الخارجية الإيرانية، ترحيب وزير الخارجية حسين أمير عبد اللهيان خلال لقائه بكبير مفاوضي حكومة صنعاء محمد عبد السلام في مسقط، بالانفراجات الحاصلة في مجال القضايا الإنسانية وتبادل الأسرى مع السعودية. \n26 اب\n \n25 اب\n من جهته، عرض محمد عبد السلام في هذا الاجتماع آخر تطورات الحوار مع السعودية في مختلف المجالات، مثمناً الدعم الإنساني الذي تقدمه إيران إلى اليمن. وقيم محمد عبدالسلام بشكل إيجابي تأثير الاتفاق الأخير بين الرياض وطهران على الأوضاع في المنطقة، مؤكداً أنّ اليمن سيستمر في المقاومة والحوار حتى الوصول إلى اتفاق يضمن حقوق جميع اليمنيين. وقال مساعد وزير الخارجية الإيراني علي رضا عنايتي، الأسبوع الماضي، إنّ بلاده مستعدة للمساعدة في إنجاح الحلّ السياسي في اليمن ودعم هذه الحلول. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الإنقاذ الوطني اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبدالسلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي رضا عنايتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}