{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b20",
    "title": "الجزائر تعيد تسيير الخط الجوي المباشر مع بيروت ودمشق",
    "full_text": "\nأعادت السلطات الجزائرية تسيير الخط الجوي الرابط بين الجزائر وبيروت وبين الجزائر ودمشق والذي سيدخل الخدمة مطلع السنة الجديدة. ويأتي القرار الجزائري هذا في إطار التضامن مع العاصمتين العربيتين دمشق وبيروت في هذه الأوضاع التي تمر بها المنطقة برمّتها.\n 4 حزيران 28 تموز 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السلطات الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}