{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12ba",
    "title": "خسائر أوكرانية على عدة محاور.. وقتلى مدنيون في قصف كييف لدونيتسك",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تعلن تدمير أهداف أوكرانية في محوري كوبيانسك ومارينسكي، فيما تقصف القوات الأوكرانية دونيتسك وتقتل مدنيين. نشرت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الخميس، مقطع فيديو يظهر طاقم دبابة روسية من طراز \"تي-80\"، وهو يدمّر مدرعة أميركية من طراز \"برادلي\" تابعة للقوات الأوكرانية. وتمت هذه العملية من مواقع إطلاق النار المغلقة على مسافة 9.5 كم في محور كوبيانسك، بحسب الوزارة. وأكدت الدفاع الروسية أن \"طواقم المدفعية نجحت في تدمير أهداف على مسافات بعيدة خارج نطاق الرؤية المباشرة، باستخدام إحداثيات يحصلون عليها من خلال استخدام طائرات مسيرة\". كذلك، دمّرت القوات الروسية نقاط المراقبة والمستودعات والمعدات العسكرية الأجنبية من مواقع إطلاق النار المغلقة. ونقلت وكالة \"سبوتنيك\" الروسية عن أحد أفراد طاقم الدبابة، المتخصص في المدفعية، قوله إن الأهداف كانت \"متنوعة بشكل كبير، بما في ذلك المخابئ والخنادق وأنظمة الاتصالات والمعدات\". وفي جمهورية دونيتسك، أفاد رئيس المكتب الصحافي لمجموعة \"قوات الجنوب\" الروسية فاديم أستافيف لـ\"سبوتنيك\"، اليوم الخميس، بأن \"مدفعية التجمع دمّرت معاقل لواءين للقوات المسلحة الأوكرانية في منطقتي كالينوفكا وأفدييفكا\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وأوضح أستافيف أن \"وحدات المدفعية التابعة لمجموعة قوات الجنوب دمّرت معاقل اللواء الثالث المنفصل للقوات المسلحة الأوكرانية قرب بلدة كالينوفكا، واللواء الآلي رقم 110 المنفصل للقوات المسلحة الأوكرانية في أفدييفكا\". وتم تدمير 3 مدافع \"هاون\" من عيار 120 ملم على محور مارينسكي، كما قصفت طواقم أنظمة \"سولنتسيبيك\" (الشمس الحارقة) التابعة للتجمع تجمعات بشرية أوكرانية في المواقع الأمامية في بلدة مالايا كالينوفكا، وفقاً لأستافيف. وخلال 24 ساعة، أطلقت القوات الأوكرانية النار على أراضي جمهورية دونيتسك 34 مرة، بإطلاق 196 قذيفة، بحسب بيان ممثلية دونيتسك في المركز المشترك لمراقبة وتنسيق قضايا الجرائم العسكرية التي ترتكبها أوكرانيا. وأضاف البيان: \"في اتجاه دونيتسك، قام العدو بـ21 قصفاً بواسطة أنظمة الصواريخ المتعددة الصواريخ (RSZO) والمدفعية بقطر 155 ملم. وفي اتجاه غورلوفكا، قاموا بـ11 قصفاً من المدفعية بقطر 152 و122 ملم\". أما \"في اتجاه ياسينوفاتا، فقامت القوات الأوكرانية بقصف واحد بواسطة أنظمة الصواريخ المتعددة. في اتجاه فولنوفاخسك، قاموا بقصف واحد من المدفعية بقطر 152 ملم\"، وفقاً لبيان الممثلية. وتعرّضت 7 مناطق في جمهورية دونيتسك للقصف، هي دونيتسك وغورلوفكا وزايتسيفو وياسينوفاتا وماكييفكا وستاروميخايلوفكا وبلاغاتنوي. وأصيب 10 مدنيين من دونيتسك وياسينوفاتا بجروح متفاوتة الخطورة، بينهم 5 أطفال. وبحسب الممثلية، لقي شخصان حتفهما في دونيتسك أيضاً. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك ومارينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية دونيتسك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "-80",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مدرعة أميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برادلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الجنوب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاديم أستافيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كالينوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستافيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الجنوب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كالينوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارينسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سولنتسيبيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالايا كالينوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأستافيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "RSZO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غورلوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياسينوفاتا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فولنوفاخسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغورلوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزايتسيفو وياسينوفاتا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وماكييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وستاروميخايلوفكا وبلاغاتنوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وياسينوفاتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}