{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d9d",
    "title": "\"بلومبرغ\" عن مسؤول أميركي: واشنطن تستبعد اتفاقاً جاهزاً للتوقيع في 15 آب/أغسطس",
    "full_text": "بعد المنسوب المرتفع من التفاؤل الذي رافق الإعلان عن البيان المصري القطري الأميركي، بشأن التفاوض لوقف إطلاق النار في قطاع غزة، بدأت التسريبات الأميركية بسحب بساط الأمل شيئاً فشيئاً، وأولها التوقّع بعدم الوصول إلى اتفاق في 15 آب/أغسطس. نقلت شبكة \"بلومبرغ الإخبارية عن مسؤول كبير في إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، أنّ الولايات المتحدة لا تتوقّع أن يكون الاتفاق بين المقاومة والاحتلال الإسرائيلي، بناءً على الإعلان المصري القطري الأميركي، جاهزاً للتوقيع على الفور في 15 آب/أغسطس. وقال المسؤول الأميركي، الذي رفض الكشف عن هويته، في مكالمة هاتفية يوم أمس الخميس: \"لا يزال هناك قدر كبير من العمل الذي يتعيّن القيام به، مع تمسّك الجانبين بمواقفهما الثابتة\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n حول مُفاوضات وقف إطلاق النار، والبيان الثلاثي.. هل هذا هو الوقت المناسب لنتنياهو، كي يُقدِم على إبرام صفقة؟التفاصيل مع أستاذ العلوم السياسية في جامعة الخليل، عماد البشتاوي#طوفان_الأقصى#فلسطين_المحتلة#الميادين pic.twitter.com/Wh8Yipsd0s \n\n وكانت كلّ من قطر ومصر والولايات المتحدة الأميركية قد أصدرت، اليوم الجمعة، بياناً مشتركاً، أكّدت خلاله أنّ \"الوقت قد حان لإبرام اتفاق لوقف إطلاق النار في قطاع غزة وتبادل الأسرى\".  وأضاف البيان: \"عملنا لشهور للتوصّل إلى اتفاق إطاري، وهو الآن على الطاولة، بحيث تتبقّى فقط التفاصيل الخاصة بالتنفيذ\".  وأبدت الدول الثلاث استعدادها \"لتقديم الاقتراح النهائي لحلّ القضايا المتعلقة بالتنفيذ، وذلك بطريقة تلبّي توقّعات جميع الأطراف\"، داعيةً الطرفين إلى استئناف المحادثات العاجلة يوم الخميس 15 آب/أغسطس الجاري في الدوحة أو القاهرة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ الإخبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عماد البشتاوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}