{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ee9",
    "title": "عمليات مشتركة للمقاومة في غزة.. كمائن محكمة واستهداف جنود وآليات بالقذائف",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل التصدي للقوات الإسرائيلية المتوغّلة في قطاع غزّة، في كلِّ من خان يونس وحي الزيتون، منفّذةً عدة عمليات مشتركة ضدّ جنود الاحتلال وآلياته. ضمن إطار مواصلة المقاومة الفلسطينية التصدي للقوات الإسرائيلية في قطاع غزّة، أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، دكّها تجمّعاً لقوات الاحتلال المتوغّلة، جنوبيّ حي الزيتون، جنوبي شرقي مدينة غزّة، بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. بدورها، أكّدت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، استهدافها آليتين عسكريتين إسرائيليتين بقذائف الـ\"R P G\"، في محيط مفترق دولة، في حي الزيتون. وجنوبي حي الزيتون، قصفت السرايا تجمّعاً لجنود الاحتلال وآلياته بوابل من قذائف \"الهاون\" النظامي، من عيار 60 ملم. أما في وسط خان يونس، جنوبي قطاع غزّة، فأسقطت سرايا القدس طائرةً إسرائيليةً من نوع \"كواد كابتر\"، خلال تنفيذها مهماتٍ استخبارية. كتائب القسام تنشر مشاهد من التحام مقاوميها مع آليات وجنود الاحتلال الإسرائيلي في محاور مدينة #خان_يونس جنوب #قطاع_غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/VWHLJim2bb \n\n من جانبها، أكّدت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، استهدافها تجمّعاتٍ لقوات الاحتلال، حنوبي شرقي غزّة، بصواريخ قصيرة المدى، بينما  تمكّنت من قصف \"راعيم\" برشقة صاروخية، صباح اليوم الاثنين. وأعلنت كتائب المجاهدين تمكّنها من استهداف جرافةٍ عسكريةٍ إسرائيلية، بقذيفة \"سعير\" مضادة للدروع، محقّقةً إصابةً مباشرة، عند محور التصدي للتقدم في حي الزيتون. أما كتائب شهداء الأقصى، فأكّدت تمكّن مقاتليها من قصف حشود لآليات \"جيش\" الاحتلال، بقذائف \"الهاون\"، عند محور التقدم في مدينة خان يونس. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 14:29\n في غضون ذلك، نشرت \"شهداء الأقصى\" مشاهد عن معدّات عسكرية ومقتنيات شخصية لجنود الاحتلال الإسرائيلي، غنمتها بعد الاشتباك مع قوةٍ إسرائيليةٍ خاصة، جنوبي حي الزيتون. كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد لمعدات عسكرية ومقتنيات شخصية لجنود الاحتلال الإسرائيلي حصلت عليها بعد الاشتباك مع قوة إسرائيلية خاصة جنوب #حي_الزيتون #فلسطين_المحتلة #غزة #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/rdWwBFhuQc \n\n وفي إطار التعاون بين مختلف الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة الفلسطينية، أوقعت كتائب القسّام وسرايا القدس قوةً إسرائيليةً في كمين محكم، في محيط جامعة فلسطين وسط القطاع. واستُخدمت في الكمين العبوات والقذائف المضادة للدروع والأفراد، الأمر الذي أدى إلى إيقاع عناصر القوة الإسرائيلية بين قتيل ومصاب.  وفي عملية مشتركة أخرى، دكّت كتائب القسّام، بالاشتراك مع كتائب المقاومة الوطنية، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، تجمّعاً لقوات الاحتلال جنوبي حي الزيتون، بقذائف \"الهاون\". ونفّذت سرايا القدس وكتائب المقاومة الوطنية عمليةً مشتركةً قصفت فيها تجمّعاتٍ للآليات الإسرائيلية بقذائف \"الهاون\"، في بيارة ساق الله، شرقي حي الزيتون. وبينما تواصل المقاومة تصدّيها للقوات الإسرائيلية المتوغّلة في القطاع، موقعةً في صفوفها الخسائر الفادحة في العتاد والأرواح، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي، صباح اليوم الاثنين، بإصابة ضابط و4 جنود بجروح خطرة، خلال المعارك ضدّ المقاومة، شمالي قطاع غزّة وجنوبيّه. وأمس، اعترف \"الجيش\" الإسرائيلي بمقتل 3 جنود إضافيين في صفوفه، بينهم اثنان تابعان للواء \"غفعاتي\"، خلال المعارك مع المقاومة الفلسطينية. وبهذا، يرتفع عدد قتلى \"الجيش\" الإسرائيلي المعترف بهم إلى 580، منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، بينهم 241 سقطوا في المعارك البرية داخل غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال المتوغّلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبيّ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كواد كابتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#خان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راعيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}