{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c173c",
    "title": "ما مستقبل العلاقات بين الإمارات والجزائر؟",
    "full_text": "\nكشفت صحيفة الخبر الجزائرية عن مصادر وصفتها بالموثوقة تزويد الإمارات المغرب نظام تجسس على الجزائر. الصحيفة المعروفة بقربها من دوائر صنع القرار تحدّثت عن مساعي أبو ظبي إلى جر موريتانيا إلى قافلة الدول المطبعة مع \"إسرائيل\"، وأيضاً عن محاولاتها إحداث قطيعة بين الجزائر وتونس من خلال ابتزاز الأخيرة بالأموال.\n 14 اب 2023 14 اب 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو ظبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موريتانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}