{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c209b",
    "title": "شهيد في مواجهات جنين.. واعتقالات واقتحامات في الخليل",
    "full_text": "وسط خشية إسرائيلية من هبّة محتملة في الضفة الغربية في وجه الاحتلال بالتزامن مع شهر رمضان المبارك، يواصل \"جيش\" الاحتلال سياسة الاقتحامات والاعتقالات في مدنها ومخيماتها في محاولة لاستباق الانفجار، وارتقاء أحد جرحى مواجهات جنين التي حصلت أمس الثلاثاء. أفادت مراسلة الميادين في الضفة الغربية، اليوم الأربعاء، بأنّ قوات الاحتلال اقتحمت بلدة رنتيس شمال غرب رام الله بعد إغلاق مدخلَيها، ومنعت الدخول إليها والخروج منها. وأشارت وكالة الأنباء الفلسطينية \"وفا\" إلى أنّ قوات الاحتلال اعتقلت 3 شبان من بلدة بيت عوا جنوب غرب مدينة الخليل، بعد دهم منازلهم وتفتيشها. كما نصبت قوات الاحتلال حواجز عسكرية عند مداخل الخليل وبلداتها وقراها ومخيماتها، وأغلقت عدداً من الطرق الرئيسية والفرعية بالبوابات الحديدية والمكعبات الاسمنتية والسواتر الترابية. وأعلنت مصادر طبية استشهاد الشاب عارف مروان عارف علي (26 عاماً) من قرية كفر قدوم في قلقيلية خلال اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي مدينة جنين ومخيمها الليلة الماضية.  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وكانت قوات كبيرة من \"جيش\" الاحتلال قد اقتحمت مدينة جنين ومخيمها من شارعي الناصرة وحيفا، عقب محاصرة قوة إسرائيلية خاصّة  منزلين في المخيم، ما أدّى إلى اندلاع مواجهات عنيفة أصيب خلالها 3 فلسطينيين. وشرعت قوات الاحتلال بتدمير البنية التحتية في مدينة جنين ومخيمها، وخصوصاً في شارع حيفا، ودمرت \"بسطات\" مواطنين في المدينة، وأحرقت سيارة، ودمرت سيارات أخرى. وقصفت قوات الاحتلال بصاروخ منزلاً في المخيم، وشنّت حملة دهم واسعة للمنازل، وأخضعت عشرات الشبان لتحقيق ميداني، واعتقلت 8 منهم. ويُصعّد الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على الضفة الغربية بالتزامن مع عدوانه المستمر على قطاع غزّة. يُشار إلى أنّ المستوى العسكري الإسرائيلي حذّر من انفجار الضفة الغربية خلال شهر رمضان المبارك مع تصاعد وتيرة المواجهات في مدنها بين المقاومين الفلسطينيين وقوات الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رنتيس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عارف مروان عارف علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}