{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c129c",
    "title": "الصين تصدر قانوناً جديداً يتعلق بالسياسة الخارجية.. ماذا جاء فيه؟",
    "full_text": "الصين تقر قانون العلاقات الخارجية، وخبراء يقولون إنّه ورث موقف الصين الدبلوماسي من سيادة القانون الدولي. أقرت أعلى هيئة تشريعية في الصين قانون العلاقات الخارجية، يوم الأربعاء، وتضمن عدة بنود منها: المبادئ العامة، أهداف ومهمة إقامة علاقات خارجية، ونظام العلاقات الخارجية. ويهدف القانون إلى حماية سيادة الصين وأمنها القومي ومصالحها الإنمائية، وحماية وتعزيز مصالح الشعب الصيني، وبناء الصين في \"بلد اشتراكي عصري عظيم\". كما يتضمن إدراك التجديد الكبير للأمة الصينية، وتعزيز السلام والتنمية في العالم، وبناء مجتمع له مستقبل مشترك للبشرية. \n23 اب\n \n22 اب\n وجاء في القانون، أن جمهورية الصين الشعبية تحترم مقاصد ومبادئ ميثاق الأمم المتحدة، وتسعى إلى صون السلم والأمن العالميين، وتعزيز التنمية العالمية المشتركة، وبناء نوع جديد من العلاقات الدولية. ويؤكد القانون التزام الصين بتسوية المنازعات الدولية بالوسائل السلمية، وتعارض استخدام القوة أو التهديد باستخدامها في العلاقات الدولية والهيمنة وسياسات القوة.  ووفق صحيفة \"غلوبال تايمز\"، فإن القانون يمثل أهمية بارزة لأنه أول قانون أساسي وشامل للعلاقات الخارجية يهدف إلى إصلاح الثغرات في سيادة القانون في الشؤون الخارجية، ويدخل حيز التنفيذ في 1 تموز/يوليو.  وقال بعض الخبراء القانونيين إن \"القانون ورث موقف الصين الدبلوماسي من سيادة القانون الدولي ورفع مستوى سياسات وأنظمة إدارة الشؤون الخارجية إلى القانون الوطني، والتفسير القانوني والتوسع في سلسلة من الأفكار والمبادرات الجديدة في الحوكمة العالمية. وأشار الخبراء إلى أنه مع تنفيذ القانون وإدخال المزيد من التشريعات حول الشؤون الخارجية في المستقبل، فإن قدرة الصين على الدفاع عن مصالحها وشعبها من خلال التشريعات، سوف تتحسن. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبال تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}