{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26e7",
    "title": "\"هآرتس\": \"الجيش\" بحاجة إلى 8000 جندي فوراً لتغطية خسائره خلال الحرب على غزة",
    "full_text": "صحيفة \"هآرتس\"، تؤكد أنّ \"جيش\" الاحتلال بحاجة إلى 8 آلاف جندي فوراً، لتغطية خسائره خلال الحرب على غزة. ذكرت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، أن \"جيش\" الاحتلال، بحاجة إلى \"8 آلاف جندي فوراً لتغطية خسائره خلال الحرب على غزة\". وأكد رئيس لجنة الشؤون الخارجية والأمن في الكنيست، يولي إدلشتين، استقلاله عن الائتلاف، في ما يتعلق بمسألة التجنيد العسكري، إذ أجّل التصويت على القانون الذي تدعمه وزارة \"الأمن\"، بسبب ما قال إنه الفشل في التوصل إلى \"إجماع واسع\" بشأن هذه المسألة. وأوضح إدلشتين خلال المناقشة أنّه \"رفض تعبئة التحالف\"، مضيفاً \"إما أن نرفض جميعاً طلب الجيش الإسرائيلي، أو نتفق جميعاً على شيء ما\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقبل أيام، كشفت وسائل إعلام إسرائيلية، أن \"الجيش\" يعمل حالياً على إنشاء فرقة احتياط جديدة، في ضوء حاجته الملحة إلى آلاف المقاتلين الإضافيين. كذلك، أبلغ رئيس هيئة الأركان، هرتسي هاليفي، حكومة الاحتلال عن حاجة \"الجيش\" إلى 15 كتيبة جديدة، بحسب إذاعة \"جيش\" الاحتلال، بسبب النقص الحاد في القوات الذي يعاني منه \"الجيش\". من جهته، قال رئيس \"حزب الوحدة الوطنية\" في \"إسرائيل\" بيني غانتس، إن أمن \"إسرائيل\" يتطلب مزيداً من الجنود، فيما طالب رئيس \"حزب العمل\" الإسرائيلي يائير غولان، بإلزام الجميع بتحمل الخدمة العسكرية والأمنية. وقد أفادت إذاعة \"جيش\" الاحتلال، أن وحدات الاحتياط بـ\"الجيش\"، بدأت البحث عن متطوعين للقتال عبر إعلانات على تطبيق \"واتساب\"، مع دخول الحرب شهرها التاسع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلشتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدلشتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الوحدة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يائير غولان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}