{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bd1",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nقمة البريكس توافق على انضمام مصر والإمارات والسعودية وإيران وإثيوبيا والأرجنتين إليها، وقادتها يؤكدون دورها المستقبلي الهام على الصعد كافة.\nالدول المدعوة للانضمام إلى البريكس ترحب وتصف الخطوة بالإنجاز التاريخي وتؤكد العزم على التنسيق والتعاون فيما بينها.\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}