{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c228e",
    "title": "أوقعوهم بين قتيل وجريح.. المقاومة الفلسطينية تستهدف جنود الاحتلال وآلياته في خان يونس",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل اشتباكاتها مع قوات الاحتلال الإسرائيلي في عدة محاور من قطاع غزة، وتوقع خسائر في صفوفه بمحيط مستشفى ناصر في خان يونس. تواصل المقاومة الفلسطينية خوض اشتباكاتٍ ضارية، متصديةً لقوات الاحتلال الإسرائيلية في عدّة محاور قتال في قطاع غزة، وموقعةً خسائر في صفوفها. وأكدت كتائب \"القسام\"، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية \"حماس\"، أن مجاهديها تمكنوا من استهداف مجموعة من جنود الاحتلال تحصنت داخل منزل بقذيفة \"TBG\" مضادة للتحصينات وإيقاعها بين قتيل وجريح في محيط مستشفى ناصر غرب مدينة خان يونس جنوب قطاع غزة. بدورها، أعلنت كتائب \"شهداء الأقصى\" استهداف آلية عسكرية صهيونية بقذيفة \"R.P.G\" غرب مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزة. وفي وقتٍ سابق، أفاد مراسل الميادين بأنّ المقاومة تخوض اشتباكاتٍ ضاريةً ضدّ قوات الاحتلال الإسرائيلي عند المحورين الشرقي والجنوبي لمجمّع الشفاء الطبي غربي مدينة غزة، وفي حي الأمل ومحيطه غربي خان يونس جنوبي القطاع. كذلك، استهدفت كتائب القسام دبابة إسرائيلية من نوع \"ميركافا\" وجرّافة عسكرية من نوع \"D9\" بقذيفتي \"الياسين 105\" و\"تاندوم\" في منطقة القرارة شمال شرقي محافظة خان يونس. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفجّر مجاهدو الكتائب في القرارة منزلاً في قوةٍ إسرائيلية راجلة بعد تفخيفه، موقعين أفرادها بين قتيل ومصاب، لتؤكّد الكتائب هبوط مروحية إسرائيلية في إثر العملية من أجل إجلاء القتلى والمصابين الإسرائيليين. وبالتزامن مع ذلك، يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على غزة واستهدافه المدنيين العزل في أحياء متفرقة من القطاع، إذ شهدت المناطق الغربية والشرقية من خان يونس إطلاق نار كثيف وقذائف مدفعية أطلقت من قبل قوات الاحتلال. واستهدفت المدفعية الإسرائيلية المتمركزة في محيط موقع \"صوفا\" العسكري المناطق الشرقية لخان يونس ورفح جنوبي قطاع غزة، كما أطلقت عشرات القذائف الدخانية صوب مدينة الأسرى شمالي غربي مخيم النصيرات، بالتزامن مع إطلاق نار مكثف. وأعلنت وزارة الصحة في غزة، اليوم الجمعة، ارتفاع حصيلة العدوان على القطاع إلى 32 ألفاً و623 شهيداً، و75 ألفاً و92 جريحاً. وأفادت الوزارة بأنّ الاحتلال ارتكب 7 مجازر في القطاع في الساعات الـ24 الماضية. وقد وصل إلى المستشفيات 71 شهيداً و112 جريحاً. وإلى جانب الخسائر البشرية، ومعظمها من الأطفال والنساء، تسبّب العدوان الإسرائيلي في دمارٍ هائل بالبنى التحتية والممتلكات، ومجاعة مستمرة أودت بحياة أطفال ومسنين، بحسب بيانات فلسطينية وأممية. أكثر من 11 يوماً على الحصار والاستهداف.. مجمّع الشفاء الطبي في غزة شاهد على جرائم إسرائيلية ترقى إلى الإبـ.ــادة#مجمع_الشفاء #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/X5en4PClxb \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دبابة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}