{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c116e",
    "title": "بوتين: حرس الحدود سيستخدم كل الوسائل المتاحة لحماية سيادة روسيا",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين يؤكّد أنّ حرس الحدود الروسي \"سيستخدم جميع القوى والسبل المتاحة، لحماية سيادة ووحدة أراضي روسيا وأمن شعبها\". قال الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، اليوم السبت، في تهنئة بيوم حرس الحدود الروسي، إنّ حرس الحدود \"سيستخدم كل الوسائل لحماية سيادة الدولة\". وأضاف بوتين أنّ حرس الحدود الروسي \"يجب أن يوفّر تغطية موثوقة للحدود القريبة من منطقة العمليات القتالية، ومرور البضائع العسكرية والمدنية إلى مناطق روسيا الجديدة\". ولفت الرئيس الروسي إلى أنّ حرس الحدود الروسي، هم \"أحفاد من سحق النازية، واليوم يحبطون عمليات التخريب والهجمات الإرهابية\". وقال بوتين: \"أود أن أشكركم على خدمتكم المنطلقة من الضمير والإشارة خاصة إلى جميع حرس الحدود المشاركين في العملية العسكرية الخاصة، الذين يقاتلون النازيين الجدد\".  وتابع: \"أنا متأكد من أنكم ستستمرون لاحقاً في التصرّف بإخلاص، بجرأة ووضوح، بكفاءة وفعالية في استخدام جميع القوى والسبل المتاحة، لحماية سيادة ووحدة أراضي روسيا وأمن شعبها\". \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n يُذكر أنّه يجري الاحتفال بيوم حرس الحدود في روسيا سنوياً في 28 أيار/مايو. وكان بوتين قد شدد على \"ضرورة دعم القوات بجميع أنواع الأسلحة والذخائر، وتقوية وحدات الاستطلاع ومكافحة استطلاع العدو\"، مشيراً إلى أنّ \"روسيا لديها هدف أساسي وهو تأمين وتعزيز التبادل مع المناطق الجديدة ومساعدة المدنيين\". وصرّح الرئيس الروسي بأنّ \"أولوية العمل المقبل لـهيئة الأمن الفدرالية الروسية، تتمثل في مساعدة القوات المسلحة والحرس الوطني في تنفيذ مهام العملية العسكرية الخاصة، بما في ذلك دعم وحدات الجيش من ناحية مكافحة التجسس، والتبادل السريع للمعلومات المهمة\". وأكّد أنّ \"نظام كييف يستخدم أساليب الإرهاب\"، مشيراً إلى أنّه سيتم الردّ على كلّ تهديد لأمن روسيا القومي. وشدد بوتين على أنّه سيستخدم في سبيل ذلك كل الوسائل الضرورية، وقال إنّه \"يجب كشف وقمع أنشطة أولئك الذين يحاولون تقسيم المجتمع الروسي باستخدام النزعات الانفصالية والقومية والنازية الجديدة\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النازيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفدرالية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والحرس الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأمن روسيا القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}