{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f24",
    "title": "\"الدفاع الإيرانية\": الغرب يسعى وراء حرب استنزاف في أوكرانيا",
    "full_text": "وزير الدفاع الإيراني يفيد خلال لقاء مع نظيره البيلاروسي بأن بيلاروسيا تحظى بمكانة خاصة في السياسة الخارجية لإيران، ويؤكّد مجدداً أن بلاده مستعدة لدعم أي جهد دبلوماسي في أوكرانيا. قال وزير الدفاع الإيراني، محمد رضا آشتياني، إنّ \"أميركا وبعض الدول الغربية تسعى وراء حرب استنزاف في أوكرانيا، من خلال الاستمرار في تقديم الدعم العسكري وإرسال الأسلحة إلى أوكرانيا\". وفي إشارة إلى مواقف إيران بشأن مختلف القضايا الإقليمية والعالمية، أشار آشتياني إلى أن إيران تدعم أي جهد دبلوماسي يؤدي إلى حلّ سلمي للنزاع في أوكرانيا. وأكّدت إيران غير مرة أنها لا تقدّم مساعدة عسكرية لأي طرف من الحرب في أوكرانيا. كذلك، نفت طهران ادعاءات كييف المتكررة بشأن استخدام مسيّراتها من جانب الجانب الروسي خلال العملية العسكرية الروسية الخاصة في أوكرانيا، وطالبت أوكرانيا بتقديم وثائق تتعلق بالأنباء حيال استخدام المسيرات. \n26 اب\n \n26 اب\n وفي لقائه فيكتور خيرنن، وزير الدفاع البيلاروسي، على هامش اجتماع وزراء الدفاع لدول منظمة شنغهاي للتعاون في نيودلهي، أشار آشتياني إلى أن \"بيلاروسيا تحظى بمكانة خاصة في السياسة الخارجية لإيران، والأخيرة مهتمة بتطوير العلاقات الثنائية وتوطيدها في جميع المجالات\". من جانبه، صرّح وزير الدفاع البيلاروسي فيكتور خيرنين بأن العلاقات بين بيلاروسيا وإيران قيمة لبلاده، مشيراً إلى أنها تعود الى أكثر من 30 عاماً. ورأى الوزير البيلاروسي أن إيران استطاعت أن تنشئ دولة قوية ومستقرة في النظام الدولي، رغم الضغوط والعقوبات الدولية، واتبعت سياسة خارجية مستقرة، وأصرت على حقوقها. وأكّد أن إيران وبيلاروسيا تبحثان عن التعددية واحترام سيادة أراضي الدول ووحدتها، ووصف سياسة العقوبات ضد البلدين بـ\"الفاشلة\". ووقع البلدان الشهر الماضي على خارطة طريق تعاون شامل للفترة 2023-2026 تشمل مجالات مختلفة، وتنص على تعاون شامل بين بيلاروسيا وإيران في المجالات السياسية والاقتصادية والقنصلية والعلمية والتقنية، وكذلك في مجالات التعليم والثقافة والفنون والإعلام والسياحة. وتم التوصل إلى اتفاق بشأن تطوير وإعداد الوثيقة خلال الاجتماع بين لوكاشينكو ورئيسي في أيلول/سبتمبر 2021 على هامش قمة منظمة شنغهاي للتعاون. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزير الدفاع الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد رضا آشتياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آشتياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسيرات",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فيكتور خيرنن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدفاع البيلاروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيودلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آشتياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيكتور خيرنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}