{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d1e",
    "title": "متظاهرون أميركيون أمام منزل بلينكن: لن نسمح بصرف أموالنا على إبادة الفلسطينيين",
    "full_text": "رفضاً لاستمرار الحرب، وللدعم الأميركي للإبادة الجماعية في غزة، متظاهرون أميركيون ينصبون مخيماً للاحتجاج أمام منزل وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن. تجمع عدد من المحتجين أمام منزل وزير الخارجية الأميركي، انتوني بلينكن، في ضواحي واشنطن، للاعتصام مطالبين بوقف إطلاق النار فوراً في غزة. وعبّر المحتجون عن غضبهم من دعم الإدارة الأميركية، للإبادة الجماعية بحق الشعب الفلسطيني، منددين بالاحتلال والفصل العنصري في الضفة الغربية وفي جميع أنحاء الأراضي الفلسطينية. وأعربوا عن أملهم بممارسة مزيد من الضغط على إدارة بايدن، للتأكيد على أن الأميركيين ليسوا مع استخدام أموالهم في ارتكاب جرائم حرب. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 12:54\n هذا ونصب المحتجون خياماً، وحملوا لافتات تندد بالحرب الإسرائيلية على غزة، وأخرى تؤكد فقدان حملة بايدن الانتخابية وإدارته دعم الجالية العربية والمسلمة، بالإضافة إلى أصوات كثير من اليهود الأميركيين وغيرهم . بايدن ووزيرا خارجيته والدفاع يواجهون دعوى قضائية بتهمة التواطؤ في الإبـ.ـادة في غزة#غزة #بايدن#الميادين_Go pic.twitter.com/cqYb9RKr7y \n\n وتظهر استطلاعات الرأي، في الولايات المتحدة الأميركية، تراجعاً كبيراً، في التأييد الشعبي لـ\"إسرائيل\"، حيث قال موقع \"unherd\"، في كانون الأول/ديسمبر من العام الماضي، أنّ تأييد \"إسرائيل\" في الولايات المتحدة آخذ في الانحدار، وتظهر البيانات الأخيرة أن صافي دعم الإسرائيليين انخفض بنسبة 14% كاملة من تشرين الأول/أكتوبر إلى تشرين الثاني/نوفمبر. ووفق شركة استطلاعات الرأي \"YouGov\"، فإنّ المشاركين في الولايات المتحدة تراجع دعمهم لـ\"إسرائيل\" بشكل تدريجي منذ بداية الحرب على غزة، حتى الآن. وأظهر استطلاع رأي لشبكة \"CBS\" الأميركية، أنّ 61% من الأميركيين لا يوافقون على سياسة بايدن تجاه الحرب على غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "انتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجالية العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "unherd",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "YouGov",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "CBS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}