{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a59",
    "title": "نشرة الثانية عشرة",
    "full_text": "\nأهالي غزة يودعون شهداء مجازر الاحتلال في المغازي والنصيرات وخان يونس ويؤكدون ثباتهم إلى جانب المقاومة\nالمقاومة الفلسطينية تشتبك مع الاحتلال وتقنص جنوده في محاور التوغل والأخير يعترف بمقتل ضابط وجندي جديدين وبالتكلفة الاقتصادية الكبرى لحرب غزة\nالطاهر يؤكد للميادين أن المقاومة رفضت مقترحاً إسرائيلياً بتهدئة لمدة أسبوعين وبركة يحذر من اغتيالات بعد الحرب للقادة الأسرى والبرغوثي ينتقد الموقف العربي الضعيف.\nعلى الجبهة اللبنانية المقاومة الإسلامية تستهدف انتشارا لجنود الاحتلال في محيط ثكنة ميتات والأخير يقرر إغلاق مزيد من المستوطنات.\nإحياء صامت لليلة الميلاد في بيت لحم مغارة أنقاض ومجسمات لأطفال شهداء استحضارا للعدوان على غزة\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبرغوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ثكنة ميتات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}