{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cd4",
    "title": "رئيس الوزراء الإسباني يدعو إلى فتح الأسواق الآسيوية أمام الشركات الغربية",
    "full_text": "رئيس الوزراء الإسباني يحث دول آسيا على فتح الأسواق أمام الشركات الغربية، ويقول إنّ نمو التجارة الثنائية يتطلب وضع إطار تنظيمي يسمح بمنافسة عادلة للشركات المحلية والأجنبية. حث رئيس الوزراء الإسباني بيدرو سانتشيث، اليوم الخميس، دول آسيا على التعامل بالمثل وفتح أسواقها أمام الشركات الغربية. وقال سانتشيث، في كلمة بمنتدى اقتصادي في الصين، إنّ نمو التجارة الثنائية يتطلب وضع إطار تنظيمي يسمح بمنافسة عادلة للشركات المحلية والأجنبية. وأضاف: \"هذا يعني إتاحة فرص متكافئة وضمان المعاملة بالمثل بين الشركاء، ويهدف هذا إلى فتح أسواق الشرق حتى لا يضطر الغرب إلى الانغلاق على نفسه\". وتابع أنّه لا يوجد ما يستلزم أن تكون العلاقات بين أوروبا والصين تصادمية، وأنّ اللجوء إلى الحمائية سيُمثل \"عودةً إلى الماضي\". \nاليوم 12:54\n \n23 اب\n ويبحث قادة دول الاتحاد الأوروبي إلغاء القيود المفروضة على تقديم الدول لدعم التكنولوجيا الخضراء حتى تتمكن من مواجهة المنافسة مع الولايات المتحدة والصين. وتقترح المفوضية الأوروبية تخفيف القيود المفروضة على دعم الدول للاستثمارات في الطاقة المتجددة ونشاط إزالة الكربون وصناعة الهيدروجين والمركبات التي لا تنتج عنها انبعاثات، لأسباب من بينها الرد على قانون خفض التضخم الأميركي. وتطمح أوروبا إلى أن ترسخ شركاتها أقدامها في قطاعات مثل صناعة ألواح الطاقة الشمسية وصناعة شفرات طواحين الرياح وصناعة بطاريات المركبات التي تتجاوز حصة المصانع الصينية 50% من سوقها. وقال سانتشيث إن الأسواق الأوروبية، مثل إسبانيا، مفتوحة للشركات الصينية وبالتالي تتوقع من الصين أن تتعامل بالمثل. وأضاف أنّ التعاون قد يعود بالفائدة على الطرفين، مستشهداً بتعاون شركات الهندسة والطاقة الصينية والإسبانية في أميركا اللاتينية. \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الوزراء الإسباني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيدرو سانتشيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانتشيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكربون",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الهيدروجين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانتشيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}