{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2765",
    "title": "اعتقالات ومداهمات وجرفٌ للبنى التحتية.. الاعتداءات الإسرائيلية متواصلة على الضفة الغربية",
    "full_text": "\nحملة مداهمات أقدمت عليها قوات الاحتلال في كفر نعمة غربي رام الله وسلواد شماليها، كما جرفت البنى التحتية في مخيم الفارعة جنوب طوباس واعتقلت عشرات المواطنين من نابلس والعروب شمال الخليل.\n 2 تموز \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كفر نعمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسلواد شماليها",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم الفارعة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}