{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a82",
    "title": "معركة سجالات أميركية.. ترامب: أنتِ تكرهين \"إسرائيل\" وهاريس ترد: سأقف معها",
    "full_text": "المرشحان للرئاسة الأميركية، الجمهوري دونالد ترامب والديمقراطية كامالا هاريس، يواصلان تبادل الاتهامات، لتحتدم السجالات بينهما، فبينما كانت هاريس تهاجم ترامب وتؤكد أن عودته إلى البيت الأبيض ستكون خطيرة، سارع إلى مخاطبتها بـ\"تكرهين إسرائيل\". يسعى المرشحان للرئاسة الأميركية، الجمهوري دونالد ترامب، والديمقراطية كامالا هاريس، لجذب الناخبين بأي وسيلة، مواصلان تبادل الاتهامات بالفساد تارةً وبانتهاج سياسة \"فاشلة وخطيرة تهدّد مصلحة أميركا\" تارةً أخرى، لتتفاقم السجالات والتهكمات بينهما وصولاً إلى اللجوء إلى \"إهاناتٍ شخصية مباشرة\". المرشحان في السباق الرئاسي الآخذ في الاحتدام شيئاً فشيئاً، تتجه تصريحاتهما بعيداً عن تناول القضايا السياسية والاقتصادية الرئيسة في بعض الأحيان، إلى أن وصلت إلى مستويات تثير سخرية عالمية. ترامب، سارع إلى التعليق على خطاب منافسته الديمقراطية قُبيل انتهاء خطابها في ختام المؤتمر الديمقراطي، متطرّقاً إلى حديثها بشأن \"دعم إسرائيل\"، ومحاولاً كسب الناخبين من بوابة الدفاع عن الاحتلال. وقال ترامب عبر منصة \"تروث سوشيل\": لن يكون هناك مستقبل تحت قيادة هاريس لأنّها ستأخذنا إلى حرب عالمية نووية ثالثة\". وأضاف أنّ منافسته \"تكره إسرائيل ولم تحضر كلمة نتنياهو أمام الكونغرس\"، متهماً إياها بـ\"التسبّب بهجوم الـ7 من أكتوبر\"، مضيفاً في تصريح أثار تعليقاتٍ ساخرة، أنّ \"هاريس تسببت في هجوم 7 أكتوبر، وأنا جعلت إيران مفلسة ولم يكن لديها أموال لترسلها إلى حزب الله\". وتعليقاً على خطط هاريس الداخلية، قال ترامب إنّ هاريس أعلنت للتوّ أنّها \"ستمنح الجنسية للمهاجرين غير الشرعيين لكونها ماركسية راديكالية\"، وفي السياق ذاته أضاف أيضاً: \"هاريس لم تذكر الموضوعات الكبرى التي تدمّر بلدنا... هناك 60 مليون شخص يعانون الفقر وهي لا تتحدث عنهم\". كذلك، شدّد ترامب على أنّ منافسته \"قادت أميركا إلى حالة فشل الأمة\"، مُشيراً في حديثه إلى أنّها تمثّل \"عدم الكفاءة والضعف، حيث بلدنا بات يتعرّض للسخرية في جميع أنحاء العالم\". من جهتها، هاجمت كامالا هاريس، منافسها الجمهوري أمام مؤيديها في مؤتمر الحزب الديمقراطي، متهمةً إيّاه بـ\"الرغبة في إعادة البلاد إلى الوراء\"، وأنّه سينفّذ ذلك من خلال \"أجندة محافظة جداً\". وقالت هاريس، أثناء خطاب قبولها تأييد الحزب للانتخابات، إنّ \"العواقب المترتبة على إعادة ترامب إلى البيت الأبيض ستكون خطيرة للغاية\". \"دونالد #ترامب يريد العودة بالولايات المتحدة إلى الوراء\"المرشحة للانتخابات الرئاسية الأميركية كامالا #هاريس في مؤتمر الحزب الديمقراطي في #شيكاغو pic.twitter.com/3oNcMAPOnG \n\n \n24 اب\n \n23 اب\n كذلك، تطرّقت هاريس إلى الحريات والأمن في أميركا، وأشارت إلى أنّ ترامب يخطط للمس بالحريات وزج الصحافيين في السجن وتوريط القوات الأمينة في نزاعاته وتجنب المعاقبة في القضاء. وفي هذا الصدد، تعهدت هاريس بأن \"تُبعد الأمن عن التسييس\"، وأنّه يجب الوقوف \"بثبات لتعزيز أمننا ونشر قيمنا في الخارج\"، متعهدةً بأن تكون الولايات المتحدة صاحبة \"القوة الأكبر في العالم\". \"دونالد #ترامب يخطط للمس بالحريات وزج الصحافيين في السجن وتوريط القوات الأمينة في نزاعاته وتجنب المعاقبة في القضاء\"المرشحة للانتخابات الرئاسية الأميركية كامالا هاريس في مؤتمر الحزب الديمقراطي في #شيكاغو pic.twitter.com/LDC8JxuEn4 أمّا اقتصادياً، فقالت هاريس في خطابها إنّها تعتزم \"رسم مسارٍ جديد نحو المستقبل\"، وأنّ دعم الطبقة المتوسطة سيكون هدفاً يتحقّق خلال فترة رئاستها، مُشيرةً إلى أن منافسها \"لا يكترث لأمر هذه الطبقة\"، بينما ستبني هي، في حال أصبحت رئيسة، \"اقتصاداً يمنح الفرص للجميع ليحقّقوا النجاح\". \"نرسم مسارا جديدا نحو المسقبل وبناء طبقة متوسطة سيكون هدفا يتحقق خلال فترة رئاستي\"المرشحة للانتخابات الرئاسية الأميركية كامالا هاريس في مؤتمر الحزب الديمقراطي في #شيكاغو pic.twitter.com/5HtdcyZ9hQ \n\n وفي هذا السياق، قالت هاريس إنّ ترامب يريد فرض ضرائب تناسب الأثرياء، لافتةً إلى أنّ منافسها الجمهوري لا يقاتل من أجل الطبقة المتوسطة، بل يقاتل من أجل نفسه وأصدقائه من أصحاب المليارات. ولذلك، أشارت هاريس إلى أنّها، وبدلاً من زيادة الضرائب التي يتبناها ترامب، ستقرُّ \"خفضاً ضريبياً للطبقة المتوسطة يستفيد منه أكثر من 100 مليون أميركي\". \"#ترامب لا يقاتل من أجل الطبقة المتوسطة، بل يقاتل من أجل نفسه وأصدقائه من أصحاب المليارات\"المرشحة للانتخابات الرئاسية الأميركية كامالا هاريس في مؤتمر الحزب الديمقراطي في #شيكاغو pic.twitter.com/HbZeex6v8l \n\n ووفقاً لهاريس فأميركا مع هذه الانتخابات، أمام فرصة ثمينة لتجاوز معارك الماضي المثيرة للانقسام ولرسم طريق جديد للأمام. كذلك، تعهّدت بأن تكون \"رئيسة لجميع الأميركيين وأنها ستضع مصلحة الولايات المتحدة في الأولوية وفوق أي مصالح خاصة وضيّقة\". \"أتعهد بأن أكون رئيسة لكل الأميركيين وسأضع مصلحة #الولايات_المتحدة في الأولوية وفوق أي مصالح خاصة وضيقة\" المرشحة للانتخابات الرئاسية الأميركية كامالا هاريس في مؤتمر الحزب الديمقراطي في #شيكاغو pic.twitter.com/xgNhU1eOPp وفي معرض حديثها عن الحرب في غزّة، قالت نائبة الرئيس الأميركي أمام مؤيديها في مؤتمر الحزب الديموقراطي، إنها ستقف دائماً مع ما وصفته بحق \"إسرائيل\" في الدفاع عن نفسها. وفي ختام المؤتمر الوطني للحزب الديمقراطي، قالت هاريس \"سأحرص دائماً على أن يكون لدى إسرائيل القدرة على الدفاع عن نفسها، لأن إسرائيل يجب ألّا تواجه مرة أخرى أبداً تهديداً مثل ذلك الذي واجهته في 7 أكتوبر\". وزعمت هاريس أنّها تعمل مع الرئيس جو بايدن لإبرام صفقة لإطلاق سراح الأسرى، واتفاق وقف إطلاق النار في غزة، مدعيةً عملها \"من أجل إنهاء معاناة الفلسطينيين\"، ومتحدثةً عن \"حقهم في تقرير المصير\"، في الوقت الذي تواصل فيه إدارتها تقيم دعمٍ مفتوح ومباشر لكيان الاحتلال في حرب الإبادة التي يشنّها. \"آن للحرب في #غزة أن تنتهي ونعمل أنا والرئيس #بايدن على التوصل إلى اتفاق\" المرشحة للانتخابات الرئاسية الأميركية كامالا هاريس في مؤتمر الحزب الديمقراطي في #شيكاغو pic.twitter.com/zjP6MxHTIt \n\n وبينما كانت هاريس تتحدّث أمام الديمقراطيين، تظاهر آلاف المحتجين المؤيدين للفلسطينيين أمام مقر المؤتمر، وذلك احتجاجاً على دعم إدارتها \"إسرائيل\" في حربها على قطاع غزّة، وتعدّ هذه القضية واحدة من أكثر القضايا إثارة للانقسام بين الديمقراطيين ولم تحظ باهتمام كبير في المؤتمر وهو ما قد يتسبّب في إلحاق أضرار بهم في الانتخابات. \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تروث سوشيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد #ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامالا #هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأمينة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد #ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأمينة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لهاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الولايات_المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الوطني للحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والرئيس #بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}