{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c59",
    "title": "الإعلام الإسرائيلي يحذر من قواعد عسكرية \"غير محمية\" أمام صواريخ حزب الله وإيران",
    "full_text": "الاعلام الإسرائيلي يكشف عن قاعدة عسكرية وسط فلسطين المحتلة، تعاني من نقص في طبقات الحماية والغرف المحصنة والملاجئ وسط الترقب من رد حزب الله وإيران، والخشية من استهدافهم قواعد عسكرية للاحتلال حذرت إذاعة \"جيش\" الاحتلال، اليوم الأربعاء، من غياب طبقات الحماية، في قاعدة كبيرة \"لـلجيش\" الإسرائيلي في وسط فلسطين المحتلة، يخدم فيها مئات الجنود والضباط، وقائلةً إنّ القاعدة \"غير محمية على الإطلاق من إطلاق الصواريخ وقذائف المدفعية، إضافةً إلى عدم تجهيزها بالغرف المحصنة والملاجئ\". وأوضحت أنّه يُطلب من الجنود الانبطاح أرضاً أو دخول المباني، أثناء انطلاق صفارات الإنذار، على حدّ تعبير الإذاعة، في وقت يتزايد فيه الترقب من رد حزب الله والجمهورية الإسلامية في إيران، والخشية من استهدافهم قواعد عسكرية للاحتلال، بما في ذلك وسط فلسطين المحتلة، بحسب التقديرات الإسرائيلية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأشارت إلى أن القاعدة العسكرية أنشأت حديثاً لحاجة عملياتية خلال الحرب بعد عملية طوفان الأقصى في السابع من تشرين الأول/أكتوبر، ولكن \"الجيش\" الإسرائيلي لم يهتم بحمايتها بما يكفي عند إنشائها، وتزويدها بطبقات الحماية من غرف محصنة وملاجئ. ورغم أن الجبهة الداخلية وزعت خلال الحرب آلاف الغرف المحصنة، لكن لم تهتم قيادة \"الجيش\" ولا الجبهة الداخلية في هذه القاعدة وتزويدها بالغرف المحصنة.  وكشفت الإذاعة أنها ليست القاعدة الإسرائيلية الوحيدة غير المحمية، وصرّح جنود وضباط إسرائيليين أن قواعد أخرى قريبة، في المنطقة نفسها في وسط فلسطين المحتلة، تعاني أيضاً من مشاكل الحماية ذاتها. وأضافت الإذاعة أنه خلال الحرب، تم اكتشاف ثغرات خطيرة في الحماية في الكثير من قواعد الجيش الإسرائيلي في جميع أنحاء فلسطين المحتلة. وكان قادة القاعدة طلبوا في شهر نيسان/أبريل الماضي، تجهيز غرف محصنة متنقلة، يستخدمها الجنود للحماية، ولكن لم يعالج \"الجيش\" الإسرائيلي الثغرات بعد مرور أكثر من أربعة أشهر، ولم يتم تجهيز القاعدة بأي من الغرف المحصنة المتنقلة أو الملاجئ. من جهته رد المتحدث باسم \"الجيش\" أنه في إطار الحرب،\" يقوم الجيش الإسرائيلي بدفع خطة واسعة النطاق لحماية القوات، وذلك وفقاً لتقدير الوضع وسُلم الأولويات العملياتية\"، مضيفاً أن \"الثغرات معروفة وقد قُدمت للمعالجة من قبل الجهات المعنية في الجيش الإسرائيلي\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}