{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26ee",
    "title": "لبنان: حزب الله يستهدف مباني لجنود الاحتلال في المطلة.. وتجهيزات تجسسية في \"بركة ريشا\"",
    "full_text": " المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، تستهدف مباني لجنود الاحتلال في مستعمرة المطلة، والتجهيزات التجسسية في محيط موقع \"بركة ريشا\"، محققةَ إصابات مباشرة. أكدت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، استهدافها ‏مباني يستخدمها جنود الاحتلال في مستعمرة المطلة بالأسلحة المناسبة، وأصابوها إصابة مباشرة، ما ‏أدى إلى اشتعال النيران فيها ووقوع من بِداخلها بين قتيلٍ وجريح.‏  وتأتي هذه العمليات، وفق البيان، دعماً لشعبنا الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، \"ورداً على ‏اعتداءات العدو الإسرائيلي على القرى الجنوبية الصامدة والمنازل الآمنة، وخصوصاً ‏في بلدتي الخيام وكفرشوبا\". \"مشاهد تظهر احتراق مبان في مستوطنة \"المطلة\" بعد أن استهدفتها #المقاومة_الإسلامية في لبنان.\" #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/oQF0igFKE9 \n\n كذلك، أعلنت المقاومة، استهدافها ‏التجهيزات التجسسية في محيط موقع \"بركة ريشا\" بالأسلحة المناسبة، وأصابوها إصابةً مباشرة، ما ‏أدى إلى تدميرها. ‏   \n25 اب\n \n25 اب\n من جانبه، أكد مراسل الميادين، أنّ نيراناً مباشرة من لبنان، أطلقت باتجاه هدف عسكري في محيط مستوطنة المالكية. وأضاف مراسلنا، أنّ قصفاً مدفعياً إسرائيلياً، استهدف أطراف بلدتي راميا والقوزح، كما قصفت مدفعية الاحتلال بلدة الخيام، وكفر شوبا. مشاهد للأضرار من جرّاء الاعتداء الإسرائيلي على بلدة #كفرشوبا.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/urtpybSw01 \n\n وأمس، أكدت المقاومة، أنها شنّت هجوماً جوياً، عبر سرب من المسيّرات الانقضاضية، على مقرّ تابع للفرقة الـ\"91\" في ‏منطقة \"ناحل غيرشوم\"، مستهدفةً أماكن التموضع والاستقرار لضباط الاحتلال وجنوده. وأشارت إلى أنّ الهجوم أدّى ‏إلى إيقاع عددٍ من الإصابات بينهم، واندلاع النيران داخل المقر، وأتى دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته‏‌‏‌‌‌‏، ‏ورداً على الاعتداء الذي طال منطقة البقاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستوطنة المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخيام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكفر شوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناحل غيرشوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}