{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0924",
    "title": "مسؤولة أممية: ما تفعله \"إسرائيل\" بالفلسطينيين وحشية القرن الحالي",
    "full_text": "المقرّرة الأممية لحقوق الإنسان في الأراضي الفلسطينية تقول إنّ ما تفعله \"إسرائيل\" بالفلسطينيين وخاصة في غزة هو وحشية القرن، وترى أنّ الصمت الغربي بات يتحوّل إلى تواطؤ. قالت المقرّرة الأممية لحقوق الإنسان في الأراضي الفلسطينية، فرانشيسكا ألبانيز، إنّ \"ما تفعله إسرائيل بالفلسطينيين وخاصة في غزة هو وحشية قرننا\". وذكرت ألبانيز، أنّ \"ألف طفل بُترت أطرافهم من دون تخدير قبل الميلاد، وإسرائيل لا تسمح بدخول المخدّر إلى غزة كما العديد من الإمدادات\".  وأضافت أنّ \"إسرائيل قتلت أكثر من 20 ألف فلسطيني في غزة بذريعة القضاء على حماس\"، متسائلةً \"لماذا لا تهم حياة الفلسطينيين؟\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n كما أشارت إلى أنّ \"الصمت الغربي حيال ما يتعرّض له الفلسطينيون بات يتحوّل إلى تواطؤ\". وأمس، أعلنت منظمة الأمم المتحدة للطفولة (اليونيسف)، أنّ العام 2023 يعدّ \"الأكثر دموية على الإطلاق\" بالنسبة إلى الأطفال في الضفة الغربية المحتلة، حيث وصل العنف إلى مستويات غير مسبوقة. وأضافت \"اليونيسف\" أنه قتل 83 طفلاً في الضفة الغربية في الأسابيع الـ 12 الماضية، أي أكثر من ضعف عدد الأطفال الذين قتلوا في عام 2022 بأكمله. وقبل أيام، حذّرت \"اليونيسف\" في بيان أيضاً، من أنّ أطفال قطاع غزة خصوصاً، يفتقرون إلى 90% من حاجتهم إلى المياه، مشيرةً إلى أنّ نصف مرافق المياه والصرف الصحي دمّر أو تضرّر من جراء العدوان الإسرائيلي على القطاع. \"راحو عند اللي أرحم مني ومنك\"، أبو ضياء بعد فقده أفراداً من أسرته لا يترك فاقداً متألماً إلا ويسرع إليه ليواسيه!#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/3N2HUhtFJH \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانشيسكا ألبانيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألبانيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة الأمم المتحدة للطفولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليونيسف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليونيسف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو ضياء",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}