{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fe1",
    "title": "\"رويترز\" عن مسؤول في حماس: لا اقتراح جديداً من الحركة بشأن التوصّل إلى اتفاق في غزة",
    "full_text": "مسؤول في حركة حماس، يؤكد أنّ \"الحركة لم تقدّم أيّ اقتراح جديد في المحادثات مع المصريين، وتنتظر لترى ما سيعود به الوسطاء من محادثاتهم المقبلة مع الإسرائيليين\". أفادت وكالة \"رويترز\" عن مسؤول في حركة حماس، بأنّ \"الحركة لم تقدّم أيّ اقتراح جديد في المحادثات مع المصريين، لكنها تنتظر، لترى ما سيعود به الوسطاء من محادثاتهم المقبلة مع الإسرائيليين\". وأكد المسؤول أنّ \"حماس ناقشت مقترحها مع المصريين، وستنتظر عودتهم من باريس\". كما أضافت \"رويترز\" عن مسؤولين فلسطينيين مطلعين على المفاوضات، أنّ \"حماس لم تغيّر موقفها في أحدث مسعى للتوصل إلى اتفاق، وما زالت تطالب بالانسحاب الإسرائيلي\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وفي وقتٍ سابق، أكّد مصدر في قيادة المقاومة الفلسطينية للميادين، أنّ \"كل ما أُشيع بشأن تقدّم في المفاوضات غير حقيقي، بل إنّ الأمور لا تزال تراوح مكانها، ولم يحدث أي اختراق حقيقي في أيّ من الملفات\". وأوضح المصدر أنّ \"إسرائيل لا تزال تصرّ على شروطها، وعلى رفض شروط حركة حماس، التي تَعُدّها شروطاً تعجيزية\". وقال المصدر إنّ \"حماس أبدت، خلال لقائها الوفد المصري، مرونةً كبيرة من أجل التوصل إلى صيغة تقود إلى اتفاق، وقدّمت معالجات لقضايا حساسة، كوقف إطلاق النار، وانسحاب قوات الاحتلال من قطاع غزة، وعودة النازحين، والإفراج عن الأسرى\". وذكر أنّ \"حماس اشتكت من أنّ الجانب الإسرائيلي لم يُبدِ حتى الآن أي جدية في التعامل مع مسار المفاوضات، وهو يتهرّب من المفاوضات تحت مبرّر أن سقف مطالب حماس مبالغ فيه جداً، ولم يُعطِ أيّ موقف واضح بخصوص وقف دائم لإطلاق النار، أو الانسحاب الكامل من قطاع غزة\".  وفجر الجمعة، أفادت حركة حماس، بأنّ وفداً من قيادة الحركة، برئاسة رئيس المكتب السياسي إسماعيل هنية، اختتم زيارته لمصر التي استغرقت عدة أيام، وتطرّقت إلى \"الأوضاع في قطاع غزة ووقف العدوان، والبحث في ملف تبادل الأسرى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوفد المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لمصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}