{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1850",
    "title": "العراق يدين إحراق نسخة عن المصحف أمام مبنى سفارته في الدنمارك",
    "full_text": "الخارجية العراقية تدين بأشد العبارات حرق نسخة من المصحف الشريف، أمام مبنى السفارة العراقية في الدنمارك، وتطالب، في بيان، دول الاتحاد الاوروبي بإعادة النظر سريعاً بما يسمى \"حرية التعبير وحق التظاهر\". أدانت وزارة الخارجية العراقية بشدّة حرق نسخة من المصحف الشريف، أمام مبنى السفارة العراقية في الدنمارك. وقالت الوزارة في بيان نشرته في \"تويتر\" إنّ \"هذه الأفعال الممنهجة تتيح لعدوى التطرف والكراهية، أن تضع المجتمعات أمام تهديد حقيقي للتعايش السلمي\". وطالبت الوزارة سلطات الدول في الاتحاد الأوروبي بإعادة النظر سريعاً بما يسمى \"حرية التعبير وحق التظاهر\"، ودعتها إلى اتخاذ موقف جماعي واضح يمنع هذه الإساءات على أراضي الاتحاد.   وأضافت الخارجية في بيانها \"أنّ السكوت وعـدم الارتـكان لإجـراءات واضحـة تمنع هـذه الأفعـال، وتعرّضهم للمساءلة القانونية، مهّدا للتغول في هذا السلوك الخطر\".  وزارة الخارجيَّة تُدينُ وبعبارات مكرَّرة ومشدَّدة، تكرار حرق نسخة من المصحف الشريف أمام مبنى سفارة جُمْهُوريَّة العراق في الدنمارك. pic.twitter.com/iLZqT1lz0T \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n وجددت الـوزارة موقـف حـكـومـة الـعـراق الداعي إلى أن \"تكـون الـقـرارات والـصـكـوك الدولية في تجريـم هـذه الأفعال، ناظـرة إلى احترام الرمـوز الدينية والكتـب المقدسة، بنحو متساوٍ وشفاف، من دون التمييز على أساس الدين والعرق\". ويأتي هذا الموقف إثر أقدم شخصين على حرق نسخة من المصحف الشريف أمام السفارة العراقية في العاصمة الدنماركية كوبنهاغن، اليوم الاثنين، الأمر الذي من الممكن أن يزيد من احتمال تدهور العلاقات بينا البلدين. وشهدت إيران والعراق احتجاجات، بعدما سمحت السلطات في الدنمارك والسويد بحرق نسخ من المصحف الشريف، بموجب ما أسمته \"قواعد حماية الحق في حرية التعبير\". وأضرم محتجون في العراق النار في سفارة السويد في بغداد يوم الخميس الفائت، إثر  إحراق نسخة من المصحف الشريف هناك. وينتمي الشخصان لجماعة تطلق على نفسها اسم \"الوطنيون الدنماركيون\"، كانت قد قامت بواقعة مماثلة الأسبوع الماضي، بثتها مباشرة على منصة التواصل الاجتماعي فيسبوك. وتظاهر آلاف العراقيين في بغداد يوم السبت الفائت، بدعوة من أحزاب مشاركة في الحكومة، وفصائل مقاومة، احتجاجاً على حرق مصاحف أو تمزيقها في السويد والدنمارك. .ودنس شخص اليوم الاثنين نسخة من المصحف أمام السفارة العراقية في كوبنهاجن، واضعاً علم العراق بجواره على الأرض  \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السفارة العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الاوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفارة العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجيَّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبنهاغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوطنيون الدنماركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبنهاجن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}