{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c202b",
    "title": "الأردن والعراق أمام \"العدل الدولية\": لمحاسبة \"إسرائيل\" على جرائمها ضدّ الفلسطينيين",
    "full_text": "ممثّلا كلٍّ من الأردن والعراق أمام محكمة العدل الدولية يحثّان على محاسبة الاحتلال الإسرائيلي على الجرائم التي يرتكبها ضدّ الفلسطينيين، محذّرين من أنّه \"ينتهك المكانة الدولية والدينية للقدس المحتلة\". أكد وزير الخارجية الأردني ونائب رئيس الحكومة الأردنية، أيمن الصفدي، اليوم الخميس، أنّ \"الفلسطينيين يُقتلون بالمئات كلّ يوم\"، فيما لا يُحاسب الاحتلال الإسرائيلي على انتهاكاته، مشدّداً على وجوب أن تتوقّف الوحشية الإسرائيلية ضدّ الفلسطينيين. وفي الكلمة التي ألقاها في اليوم الثالث، من جلسات محكمة العدل الدولية في لاهاي بشأن \"العواقب القانونية للاحتلال الإسرائيلي للأراضي الفلسطينية\"، أشار الصفدي إلى أنّ الفلسطينيين يموتون من الجوع بسبب \"إسرائيل\"، حاثّاً على وقف العدوان على قطاع غزة. وأضاف وزير الخارجية الأردني أنّ \"إسرائيل تنتهك حقّ المسلمين والمسيحيين في حرية العبادة\"، موضحاً أنّها \"تعمل على تغيير الهوية في القدس المحتلة\"، ومشدّداً على أنّ إرهاب المستوطنين \"هو شرّ متزايد\". وفي السياق نفسه، أكد وزير العدل الأردني، أحمد زيادات، أمام المحكمة، أنّ الاحتلال الإسرائيلي ينتهك المكانة الدولية والدينية للقدس المحتلة، لافتاً إلى أنّ بلاده لها وصاية على الأماكن المقدّسة في المدينة، وموضحاً أنّ هذا الدور الأردني في القدس \"معترف به دولياً\". \"إسرائيل تنتهك المكانة الدولية والدينية للقدس\"وزير العدل الأردني أحمد زيادات أمام #محكمة_العدل_الدولية في #لاهاي#إسرائيل_تحاكم#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/gZzr9U57WD \n\n أما ممثّل العراق أمام محكمة العدل الدولية، حيدر شياع البراك، فأكد أنّ كيان الاحتلال \"يرتكب العديد من انتهاكات مبادئ القانون الدولي، ويجب محاسبته\"، مشدّداً على \"محاولة دعم الشعب الفلسطيني أمام المحكمة \". \"الكيان المحتل يجب أن يحاسب على ممارساته وانتهاك مبادىء حقوق الإنسان، ونحن أمام هذه المحكمة نحاول دعم الشعب الفلسطيني\"رئيس الدائرة القانونية في الخارجية العراقية السفير حيدر شياع البراك أمام #محكمة_العدل-الدولية في #لاهاي#إسرائيل_تحاكم #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/TlUgVzpIAH \n\n بدوره، شدّد سفير لبنان في هولندا عبد الستار عيسى، على أنّ الاحتلال الإسرائيلي انتهك \"منذ بداية الحرب على غزة، قواعد دوليةً جديدةً\"، مشيراً إلى أنّ \"فرض الحصار على القطاع يُعدُّ انتهاكاً لمقررات الأمم المتحدة\". \"إسرائيل\" منذ بداية الحرب على #غزة انتهكت قواعد دولية جديدة ومنها ارتكاب جرائم بحق الانسانية\"من كلمة السفير #لبنان في #هولندا عبد الستار عيسى أمام #محكمة_العدل_الدولية #فلسطين_المحتلة#إسرائيل_تُحاكَم#الميادين pic.twitter.com/OVTUpBZEzY \n\n وأكّد عيسى في كلمته أمام المحكمة أنّ على \"إسرائيل\" الانسحاب من الأراضي المحتلة، وإعادة الممتلكات إلى أصحابها، موضحاً أنّها ستبقى قوة احتلال غير شرعية. كما أشار السفير اللبناني إلى أنّ كل الممارسات التي تقوم بها القوات الإسرائيلية في الأراضي الفلسطينية المحتلة غير شرعية، لافتاً إلى ضرورة أن \"تساهم الجهات الدولية في وضع حد للاحتلال\". \"ميثاق الأمم المتحدة ينص على حق الشعب الفلسطيني في تقرير المصير\"من كلمة السفير #لبنان في #هولندا عبد الستار عيسى أمام #محكمة_العدل_الدولية#فلسطين_المحتلة#إسرائيل_تُحاكَم#الميادين pic.twitter.com/IAbuiySIWC \n\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n من جانبها، أكدت مساعدة وزير الخارجية للشؤون القانونية الكويتية، تهاني الناصر، أنّ بلادها \"تعتبر أنّ الاحتلال الإسرائيلي للأراضي الفلسطينية يجب أن يتوقّف، ويجب أن تُقام الدولة الفلسطينية\". وأكدت الناصر أمام محكمة العدل الدولية أنّ \"ضم إسرائيل لأراضٍ إضافية إلى مستوطناتها هو عمل غير شرعي\"، لافتةً إلى أنّ الاحتلال ينتهك حق الفلسطينيين في تقرير مصيرهم. \"#الكويت تعتبر أن الاحتلال الإسرائيلي للأراضي الفلسطينية يجب أن يتوقف ويجب إقامة الدولة الفلسطينية\"من كلمة مساعدة وزير الخارجية للشؤون القانونية الكويتية تهاني الناصر أمام #محكمة_العدل_الدولية #فلسطين_المحتلة #إسرائيل_تُحاكَم #الميادين pic.twitter.com/zQ6RFVY1Vc \n\n من جهته، طالب المدعي العام الأيرلندي أمام \"العدل الدولية\"، روسا فانينغ، بالوقف الفوري لإطلاق النار في غزة، معرباً عن \"الأسف لعدم قبول إسرائيل بالانخراط في المشاركة بالجلسات الاستشارية في لاهاي\". \"نطالب بوقف إطلاق النار بشكل فوري\"المدّعي العام الأيرلندي روسا فانينغ أمام #محكمة_العدل_الدوليّة في #لاهاي #إسرائيل_تُحاكَم#طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/MmhULgqgpC \n\n ورأى فانينغ أنّه \"يجب الالتزام بالمبادئ التناسبية في ما يتعلّق باستخدام القوة وهجوم إسرائيل في غزة\"، على حدّ قوله، مضيفاً أنّ على المحكمة \"توفير الأساس اللازم للحل الدائم للصراع الفلسطيني - الإسرائيلي\". كذلك، أشار المدعي العام الأيرلندي إلى \"استخدام إسرائيل وإنشائها مستوطناتٍ دائمةً في الضفة الغربية والقدس الشرقية\"، لافتاً إلى أنّ الاحتلال \"مستمر بتدمير الممتلكات الخاصة، وهو يعزّز العمل الاستيطاني\". وإذ أكد فانينغ أنّ هذا النشاط الإسرائيلي \"لا يمكن تبريره بالضرورات الأمنية\"، فإنّه شدّد على أنّ الاحتلال يقوم بـ\"تغيير التكوين الديمغرافي في هذه المناطق، من خلال عمليات الضم وقضم الأراضي\".  وفي وقت سابق اليوم، طالب نائب وزير الخارجية الإيراني للشؤون القانونية والدولية، رضا نجفي، المحكمة الدولية بالنظر إلى الاحتلال الإسرائيلي على أنّه انتهاك لحق الشعب الفلسطيني في تقرير مصيره، موضحاً أنّ الترحيل القسري للفلسطينيين عام 1948، كان الأساس لتشكّل الاحتلال وبناء مستوطناته. \"نطالب المحكمة بالنظر إلى الاحتلال الإسرائيلي على أنه انتهاك لحق الشعب الفلسطيني في تقرير مصيره\"نائب وزير الخارجية الإيراني للشؤون القانونية والدولية رضا نجفي أمام #محكمة_العدل_الدولية في #لاهاي #إسرائيل_تحاكم#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/zDNyUUglVP \n\n \n\n بدوره،أكد المستشار القانوني في وزارة الخارجية الصينية، ما جين مين، أنّ \"إسرائيل\" قوّضت على نحوٍ خطر حقّ الشعب الفلسطيني في تقرير المصير، مضيفاً أنّ \"الأمم المتحدة أقرّت بأنّ الاحتلال الإسرائيلي للأراضي الفلسطينية عام 1967 غير قانوني\". \"حق الفلسطينيين في تقرير المصير تكفله المواثيق الدولية، ولهذا الشعب الحق في الانخراط بأي نضال لتحصيل هذا الحق\"المستشار القانوني في وزارة الخارجية الصينية ما جين مين أمام #محكمة_العدل_الدولية في #لاهاي#إسرائيل_تحاكم#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/zQXT0JGgCQ \n\n يأتي ذلك في وقتٍ تواصل محكمة العدل الدولية لليوم الثالث الاستماع إلى مداولات حول القضية المرفوعة بشأن عدم شرعية الاحتلال الإسرائيلي للأراضي الفلسطينية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيمن الصفدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصفدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمسيحيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير العدل الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد زيادات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأماكن المقدّسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد زيادات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيدر شياع البراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيدر شياع البراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "VzpIAH",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الستار عيسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الستار عيسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الستار عيسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية للشؤون القانونية الكويتية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسا فانينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسا فانينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فانينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فانينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جين مين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}