{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2333",
    "title": "8 مجازر جديدة للاحتلال خلال 24 ساعة.. حصيلة شهداء العدوان على غزة تقترب من 32500",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يرتكب 8 مجازر جديدة في القطاع خلال الساعات الـ24 الماضية، ما أدى إلى ارتفاع حصيلة الشهداء إلى 32490 منذ بداية العدوان.  أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية في غزة، اليوم الأربعاء، ارتفاع حصيلة ضحايا العدوان الإسرائيلي المتواصل إلى 32490 شهيداً، إضافة إلى 74889 إصابة منذ 7 أكتوبر 2023.  وأكدت، وفق تقريرها الإحصائي اليومي، أنّ الاحتلال ارتكب 8 مجازر جديدة ضد العائلات في القطاع خلال الساعات الـ24 الماضية، وصل منها إلى المستشفيات 76 شهيداً وأكثر من مئة مصاب.  وأشارت إلى أنّ عدداً من ضحايا العدوان والمجازر لا يزال تحت الركام وفي الطرقات، في وقتٍ لا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم.  \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وفي اليوم الـ173 من عدوانه، كثّف الاحتلال قصفه على التجمعات والمباني السكنية، ما أدى إلى ارتفاع عدد الشهداء، إذ أكد مراسل الميادين أنّ 11 شهيداً انتشلوا من تحت ركام منزل لعائلة ضهير استهدفه القصف الإسرائيلي في مدينة رفح جنوبي القطاع.  \"سلسلة واسعة من الغارات على المدنيين العزل، واعتقالات للكوادر الطبية في إجرام لا يتوقف\"مراسل #الميادين في #غزة أحمد غانم #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/OzVt3K4WL4 \n\n وأفاد بارتقاء عدد من الشهداء ووقوع إصابات في قصف طائرات الاحتلال منازل في مخيم الشاطئ وحيي الدرج والرمال في مدينة غزة، إذ دمّرت طائرات الاحتلال 3 مبانٍ سكنية تضم نحو 100 شقة في محيط مجمع الشفاء الطبي.  كذلك، دمّر القصف الإسرائيلي عمارتي \"اللولو\" (الدانا) و\"الأكابر\" في شارع فلسطين في مدينة غزة، واستهدف مخيم جباليا شمالي القطاع. \"طائرات الاحتلال تستهدف 3 مبان سكنية تضم نحو 100 شقة وتدمرها بالكامل في محيط #مجمع_الشفاء_الطبي \"مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين_المحتلة #غزة#طوفان_الاقصى pic.twitter.com/6xRQ90T7TT \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "K4WL4",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمارتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللولو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "xRQ90T7TT",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}