{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14d5",
    "title": "ريابكوف: على واشنطن عدم ارتكاب خطأ بنشر قوات للناتو في أوكرانيا",
    "full_text": "نائب وزير الخارجية الروسي، سيرغي ريابكوف، يحذر واشنطن من استقدام قوات للناتو واستخدامها في الحرب مع أوكرانيا. صرح نائب وزير الخارجية الروسي، سيرغي ريابكوف، اليوم الخميس، بأن روسيا تدعو واشنطن إلى عدم ارتكاب أخطاء وعدم نشر قوات \"للناتو\" في أوكرانيا، ما سيكون له عواقب وخيمة. وقال ريابكوف، لقناة \"آر تي- إنترناشيونال\": \"إذا فعلوا ذلك، فسيكون ذلك خطأ تاريخياً كبيراً،\" مشيراً إلى أنّ \"واشنطن تسيطر على الناتو\". \n24 اب\n \n24 اب\n وأضاف: \"لذلك نحذر واشنطن بشدة من المزيد من الإخفاقات، مزيد من أخطاء أخرى قد يكون لها عواقب وخيمة، لا قوات للناتو في أوكرانيا\". وفي وقت سابق، قال الأمين العام السابق لحلف الناتو، إن بعض دول الحلف قد ترغب بشكل فردي في إرسال قوات إلى أوكرانيا إذا لم تحصل كييف على ضمانات حقيقية في قمة فيلنيوس. ويخطط حلف شمال الأطلسي \"الناتو\" لتجهيز قوات مستعدة للقتال، بالقرب من الحدود الشرقية مع روسيا.  يأتي ذلك في وقت تعاني فيه دول \"الناتو\" حالياً بالفعل، من نقص في المعدات، إثر إرسال معظم مخزوناتها إلى أوكرانيا. وأشارت صحيفة \"بوليتيكو\" إلى أنه \"بمجرد أن تصبح الخطط العسكرية للحلف جاهزة، سيتعين على دول الناتو المشاركة وتوفير الجنود والطائرات والسفن والدبابات\". \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيرغي ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات للناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إنترناشيونال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلنيوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}