{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16bd",
    "title": "علانيةً وبأسلحةٍ حديثة.. عناصر حزب الله يحمون مسيرة الضاحية",
    "full_text": "رواد مواقع التواصل الاجتماعي، يتداولون صوراً لعناصر من حزب الله، وهم يحمون مسيرة العاشر من محرم في الضاحية الجنوبية لبيروت. تداول رواد مواقع التواصل الاجتماعي، صوراً لعناصر من حزب الله، يحمون المسيرة التي شارك فيها عشرات آلاف اللبنانيين، في الضاحية الجنوبية لبيروت، إحياءً لذكرى العاشر من محرم. ويظهر بالصور، عناصر حزب الله، وهم يحملون بوضوح، أسلحة حديثة، ما يشير إلى قوة المقاومة وتعاظم قدراتها. رجالات الحسين الأبطال في حزب الله حراس مسيرة العاشر من محرم في الضاحية الجنوبية/ لبنان. pic.twitter.com/sds6PPqLVH \n\n وظهر أحد الأسلحة التي حملها عنصر من المقاومة اليوم السبت، في مناورة حزب الله الرمزية التي جرت في أيار/مايو الماضي. وتحدثت وسائل إعلام إسرائيلية في حينها، عن هذا السلاح وغيره. اسلحة كهرومغناطيسية ستوبور المخصصة للطائرات المسيرة وقناصات على اسطح المباني في الضاحية لحماية مسيرة العاشر من المحرم كما نشرت العديد من المواقع اللبنانية pic.twitter.com/mbYfPaP5YO \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n ومنذ فجر اليوم السبت، نظّم اللبنانيون مسيرات في بيروت والضاحية الجنوبية تحديداً، وقرى في الجنوب والبقاع، لإحياء مراسم عاشوراء. وقال مشاركون في مسيرة الضاحية الجنوبية لبيروت، إنّ \"إحياءنا لعاشوراء هو نصرة للمظلومين في العالم وليس فقط في إطارنا الإسلامي\".  وألقى الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله كلمة في ختام المسيرة، اليوم السبت، أكد فيها \"موقف حزب الله بالدفاع عن لبنان وشعبه وعن نفطه وغازه ومائه من النهب\"، رافضاً \"الذل والخضوع والاستسلام\". كما هدّد السيد نصر الله رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو ومعه قادة الكيان، قائلاً: \"انتبهوا من أي حماقة\"، لأن المقاومة في لبنان \"لن تتهاون ولن تتخلى عن مسؤولياتها في الحماية أو الردع، وستكون جاهزة لأي خيار، ولمواجهة أي خطأ أو حماقة\".  وأعلن الأمين العام لحزب الله، ليل أمس الجمعة، أنّ عنوان مسيرات عاشوراء في لبنان اليوم السبت، \"الدفاع عن الثقلين، في مقابل الذين يُصرّون على الإساءة إليه\". وقال: \"سنخرج في مسيراتنا دفاعاً عن كل المظلومين والمعذَّبين والمضطهَدين، في فلسطين واليمن والبحرين، وفي كل العالم\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوبور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}