{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0941",
    "title": "الأزهر الشريف: مجازر غزة وصمة عار على كل داعمي \"إسرائيل\" بالمال أو بالسلاح",
    "full_text": "هيئة كبار العلماء في الأزهر الشريف، تعلن رفضها تهجير الفلسطينيين من وطنهم إلى أيّ مكان ‏آخر، مشيرةً إلى أنّ الاحتلال تمادى ‏في عدوانه على قطاع غزة. أكّدت هيئة كبار العلماء في الأزهر الشريف، اليوم الخميس، أنّ المجازر التي يرتكبها الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة هي \"وصمة عار على كل ‏الداعمين له بالمال أو السلاح\". وقالت الهيئة، برئاسة شيخ الأزهر، أحمد الطيب، إنّ هذه المجازر ستكون وصمة عار على كلّ ‏الساكتين عن جرائم الاحتلال، لافتةً إلى أنّ موقف هيئة كبار العلماء واضح تجاه هذا العدوان في حق الشعب الفلسطيني. #هيئة_كبار_العلماء: “ستظل الهيئة متابعة لأطوار هذه الأزمة، يومًا بيوم، حتى ينتصر الحق، ويعم السلام بإذن الله.هذه كلمتنا إلى العرب والمسلمين وللعالم أجمع، وسلامًا لأنصار الحق والإنصاف في كل حين، وتبًّا للمعتدين الغاصبين. وكلُّ احتلالٍ إلى زوال ولو طال الزمان\". \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأعلنت الهيئة رفضها تهجير الفلسطينيين \"من وطنهم إلى أيّ مكان ‏آخر\"، مشيرةً إلى أنّ الاحتلال تمادى ‏في عدوانه وقتله الأطفال والنساء، وضربه المساجد والكنائس والمستشفيات والمدارس والمساكن، ‏في غــزة ‏وما حولها. كما دانت الهيئة \"المواقف المخجلة للدول والحكومات الداعمة للاحتلال\" في عدوانه ضد الشعب الفلسطيني، مطالبةً ‏إياها بالاستماع إلى صوت شعوبها المدافعة عن هذه القضية. يأتي ذلك فيما يواصل الاحتلال عدوانه على قطاع غزة لليوم الـ 83، والذي أسفر حتى اليوم عن ارتقاء 21 ألفاً و320 شهيداً، بالإضافة إلى جرح نحو 56 ألف فلسطيني. وأكّد المتحدث باسم وزارة الصحة في غزة، أشرف القدرة، في وقتٍ سابق اليوم، أنّ الأوضاع الإنسانية والصحية للنازحين بلغت \"مستوياتٍ كارثية تفوق الوصف\"، مشيراً إلى أنّ أكثر من 1.9 مليون نازح يفتقرون إلى الماء والطعام والدواء. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأزهر الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأزهر الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيخ الأزهر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد الطيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}