{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1120",
    "title": "بوتين يوقّع على قانون الانسحاب من معاهدة القوات المسلحة التقليدية في أوروبا",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين يوقّع على قانون الانسحاب من معاهدة القوات المسلحة التقليدية في أوروبا بعد إصداره مرسوماً يقضي بالانسحاب من المعاهدة.  وقّع الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، اليوم الاثنين، على قانون الانسحاب من معاهدة القوات المسلحة التقليدية في أوروبا، الموقعة عام 1990 والمحدّثة عام 1999. أتى ذلك بعد أن أصدر الرئيس الروسي  في العاشر من شهر أيار/مايو الجاري مرسوماً يقضي بانسحاب روسيا من معاهدة القوات المسلحة التقليدية في أوروبا.  وعيّن بوتين نائب وزير الخارجية الروسي سيرغي ريابكوف ممثلاً للرئيس عند النظر في المبادرة أمام البرلمان الروسي بمجلسيه. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n يُذكر أنّ التوقيع على معاهدة القوات التقليدية في أوروبا جرى في باريس عام 1990. وفي عام 1999، جرى التوقيع على نسخة محدثة من الاتفاقية في قمّة منظمة الأمن والتعاون في أوروبا OSCE في إسطنبول. وجرى التصديق على المعاهدة المعدّلة من قبل 4 دول فقط هي: روسيا وبيلاروسيا وكازاخستان وأوكرانيا. وعام 2007، علّقت موسكو مشاركتها في معاهدة القوات المسلحة التقليدية في أوروبا حتى تصدق بقية دول \"الناتو\" على اتفاقية التكيف وتبدأ بتنفيذ هذه الوثيقة بحسن نية. وفي وقتٍ سابق، وقّع الرئيس بوتين قانوناً بشأن تعليق مشاركة روسيا في معاهدة خفض الأسلحة الإستراتيجية \"ستارت -3\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة التقليدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة التقليدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة التقليدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات التقليدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "OSCE",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكازاخستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة التقليدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستارت -3",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}