{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c256c",
    "title": "في مبادرة إنسانية من السيد الحوثي.. صنعاء تفرج عن 112 أسيراً من الطرف الآخر",
    "full_text": "اللجنة الوطنية لشؤون الأسرى في حكومة تصريف الأعمال في صنعاء تبادر لدوافع إنسانية بتوجهيات قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، إلى الإفراج عن 112 أسيراً، في خطوة رحّبت بها اللجنة الدولية للصليب الأحمر. أعلنت اللجنة الوطنية لشؤون الأسرى في حكومة تصريف الأعمال في صنعاء تنفيذ مبادرة إنسانية من طرف واحد، تقضي بالعفو والإفراج عن 112 أسيراً من الطرف الآخر.  وأوضحت اللجنة أنّ  الأسرى المفرج عنهم تم أسرهم في جبهات متعددة وأغلبهم من ذوي الحالات الإنسانية. \n25 اب\n \n25 اب\n وأكد رئيس اللجنة، عبد القادر المرتضى، أنّ هذه المبادرة أتت تنفيذاً لتوجيهات قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، بناء على دوافع إنسانية، مشيراً إلى أنّ الخطوة تثبت \"حرصنا الكبير على التعامل الإنساني مع هذا الملف\". وشدّد المرتضى على موقف حكومة صنعاء الثابت والمستمر واستعدادها الكامل لتنفيذ كل الاتفاقيات الموقّع عليها من الطرفين، ومن دون أي شروط مسبقة بحسب الترتيبات المتفق عليها مع الأمم المتحدة. ورحّبت بعملية الإفراج أحادية الجانب اللجنة الدولية للصليب الأحمر، مثمّنةً العمليات التي سبقتها.  وأكدت اللجنة الدولية للصليب الأحمر أنّ المبادرة تمثّل خطوة إيجابية نحو إحياء المفاوضات تحت مظلة \"اتفاق ستوكهولم\"، مشيرةً إلى استعدادها لأداء دور \"الوسيط المحايد\" من أجل تيسير الإفراج عن الأسرى ونقلهم وإعادتهم إلى أوطانهم كما فعلت في 2020 وفي 2023، متى وافقت أطراف \"اتفاق ستوكهولم\" على الانخراط في هذه الجهود مجدداً. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد القادر المرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الدولية للصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}