{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bca",
    "title": "باقري كني لوزير الخارجية المصري: إيران تملك الحق المشروع في الرد على اغتيال هنية",
    "full_text": "القائم بأعمال وزارة الخارجية الإيرانية، علي باقري كني، يؤكد لوزير الخارجية المصري، بدر عبد العاطي، أنّ الولايات المتحدة أثبتت، عبر دعمها العلني لجرائم الكيان الإسرائيلي، أنّها شريكةٌ فيها، ولايمكن أن تكون وسيطاً محايداً. قال القائم بأعمال وزارة الخارجية الإيرانية، علي باقري كني، اليوم السبت، إنّ من حقّ إيران الذاتي والمشروع الردّ على اغتيال الشهيد القائد إسماعيل هنية، مؤكداً أنّ هذا الرد \"حقٌ محفوظ\". وقال كني، خلال اتصالٍ هاتفي تلقاه من وزير الخارجية المصري، بدر عبد العاطي، إنّ \"الولايات المتحدة أثبتت، عبر دعمها العلني لجرائم الكيان الإسرائيلي، أنّها شريكةٌ فيها، ولا يمكن أن تكون وسيطاً محايداً بشأن وقف إطلاق النار في قطاع غزّة\". بدوره، أشار وزير الخارجية المصري إلى أنّ بلاده \"تبذل جهوداً لوقف إطلاق النار في قطاع غزّة، ووضع حد للجرائم الإسرائيلية، دعماً للفلسطينيين\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n ولفت عبد العاطي إلى أنّه \"لا بدّ من تحقيق إجماعٍ دولي على وقف إطلاق النار في قطاع غزّة، بصورة فورية\". وفي السياق ذاته، قالت وزارة الخارجية المصرية، في بيانٍ، إنّ الوزير عبد العاطي بحث مع نظيره الإيراني في التطورات في المنطقة، من أجل تخفيف حدّة التوتر التي يشهدها الإقليم، والجهود المصرية لإنجاح صفقة وقف إطلاق النار في قطاع غزّة. وأكد الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، السبت، أنّ بلاده ستكون قادرة على مواجهة التهديدات الموجّهة ضدها، والتي تقف الولايات المتحدة على رأسها. وقبل يومين، ناقش وزير الخارجية القطري، محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، مع باقري كني، نتائج هذه المرحلة من المفاوضات بشأن وصف إطلاق النار في قطاع غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدر عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بدر عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}