{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ff5",
    "title": "الهيئة الصحية  في لبنان: ارتقاء شهيدين من عناصر الدفاع المدني إثر عدوان إسرائيلي على بليدا",
    "full_text": "الهيئة الصحية الإسلامية في لبنان تزفّ شهيدين مُسعفين استشهدا من جرّاء عدوانٍ إسرائيلي استهدف مركزاً صحياً في جنوب لبنان، ووزارة الصحة في لبنان تدين الاعتداء على مركز الهيئة في بليدا. زفّت الهيئة الصحية الإسلامية في لبنان، اليوم الجمعة، شهيدين مُسعفين ارتقيا من جرّاء العدوان الإسرائيلي على مركزها في بليدا جنوب لبنان مساء أمس الخميس. وقالت الهيئة في بيانٍ لها: \"بمزيدٍ من الفخر والاعتزاز، تزفّ المديرية العامة للدفاع المدني الهيئة الصحية الإسلامية الشهيد المسعف محمد يعقوب إسماعيل \"أبو يعقوب\"، من مواليد العام 1994 من بلدة بليدا في جنوب لبنان\". بمزيد من الفخر والإعتزاز، تزف المديرية العامة للدفاع المدني - #الهيئة_الصحية_الاسلامية الشهيد المسعف #محمد_يعقوب_اسماعيل \"أبو يعقوب\" مواليد العام 1994 من بلدة #بليدا في جنوب لبنان، والذي ارتقى شهيداً على طريق القدس. pic.twitter.com/BTNHRj2x45 \n\n أيضاً، زفّت الهيئة الصحية الشهيد المسعف حسين محمد خليل من بلدة برعشيت – جنوب لبنان، وهو من مواليد العام 1997. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n بمزيد من الفخر والإعتزاز، تزف المديرية العامة للدفاع المدني - #الهيئة_الصحية_الاسلامية الشهيد المسعف #حسين_محمد_خليل \"حسين\" مواليد العام 1997 من بلدة #برعشيت في جنوب لبنان، والذي ارتقى شهيداً على طريق القدس. pic.twitter.com/pkdzgnAa5B \n\n ووفق بيان الهيئة، فإنّ هذا العدوان هو الثاني من نوعه على مركزها منذ 8 تشرين الأول/أكتوبر 2023، والذي يتقصّد من خلاله العدو الإسرائيلي خرق المواثيق الدولية والاعتداء على الفرق الطبية التي ترعى حمايتها كل القوانين. وقد أدّى هذا الاعتداء إلى تدمير المركز الصحي، إضافةً إلى عددٍ من سيارات الإسعاف. بدورها، دانت وزارة الصحة في لبنان الاعتداء الذي تعرّض له بشكلٍ مُباشر مركز الهيئة الصحية الإسلامية في بلدة بليدا، والذي أدّى إلى ارتقاء شهداء من الدفاع المدني وتدمير المركز بشكلٍ كامل وعدد من سيارات الإسعاف. وذكرت الوزارة أنّ هذا الاعتداء على مركز صحي غير عسكري ليس الأول من نوعه منذ بداية العدوان الإسرائيلي على جنوب لبنان، بل تكرّر على أكثر من مركز صحي، بما يُخالف القوانين والأعراف الدولية، ولا سيما اتفاقية جنيف. صدر عن المكتب الإعلامي في وزارة الصحة العامة البيان التالي: \"تدين الوزارة بأشد العبارات الاعتداء الذي تعرض له بشكل مباشر مركز الهيئة الصحية الإسلامية في بلدة بليدا\"، والذي أدى إلى سقوط شهداء من الدفاع المدني وتدمير المركز بشكل كامل، إضافة إلى تدمير عدد كبير من سيارات الإسعاف… pic.twitter.com/HRYjAiNzpB \n\n يُذكر أنّ طائرات الاحتلال الإسرائيلي استهدفت مساء أمس الخميس مركز الهيئة الصحية الإسلامية في بلدة بليدا جنوبي لبنان بغارات عنيفة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الهيئة الصحية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الصحية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الصحية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد يعقوب إسماعيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو يعقوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#محمد_يعقوب_اسماعيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو يعقوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين محمد خليل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برعشيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#حسين_محمد_خليل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#برعشيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الصحية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}