{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c278b",
    "title": "سوريا: المدفعية الإسرائيلية تستهدف قرية الحميدية في ريف القنيطرة الأوسط",
    "full_text": "مدفعية الاحتلال الإسرائيلي تستهدف بقذيفتين أطراف قرية الحميدية، في ريف القنيطرة الأوسط، والأضرار تقتصر على الماديات. استهدفت مدفعية الاحتلال الإسرائيلي أطراف قرية الحميدية، في ريف القنيطرة الأوسط، بقذيفتين، بحسب ما أفاد به مراسل الميادين في دمشق. وأكد مراسلنا أنّ العدوان الإسرائيلي لم يسفر عن وقوع أي إصابات، بينما وقعت خسائر مادية. \n12 اب\n \n12 اب\n يٌذكر أنّ ضابطاً سورياً استشهد من جراء عدوان جوي إسرائيلي استهدف موقعين تابعين للجيش السوري في ريفي القنيطرة ودرعا، الأربعاء الماضي، وأدى إلى وقوع خسائر مادية أيضاً. واستهدف العدوان الإسرائيلي موقعيْن في \"عين النورية\" بريف القنيطرة الشمالي، ومحيط \"صيدا\" في ريف درعا الغربي. وتشهد المنطقة المتداخلة بين القنيطرة ودرعا عادةً تحليقاً للطيران المسيّر التابع للاحتلال، ليُقابل بتصدي الدفاعات الجوية السورية. وقبل ذلك، وتحديداً في الـ3 من حزيران/يونيو الجاري، نفّذ الاحتلال عدواناً جوياً استهدف مدينة حلب، وأدى إلى ارتقاء شهداء وتسجيل جرحى، وفقاً لما أعلنته وزارة الدفاع السورية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قرية الحميدية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريف القنيطرة الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قرية الحميدية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريف القنيطرة الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القنيطرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودرعا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين النورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القنيطرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريف درعا الغربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القنيطرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}