{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16d2",
    "title": "الجزائر: علاقتنا بروسيا ممتازة وماضون في تعزيز العمق الاستراتيجي",
    "full_text": "رئيس الوزراء الجزائري، أيمن بن عبد الرحمن، يقول إنّ زيارة رئيس الجمهورية عبد المجيد تبون منتصف شهر حزيران/يونيو  إلى روسيا كانت بشرى خير للبلدين. تحدث رئيس الوزراء الجزائري، أيمن بن عبد الرحمن، أمس الجمعة، عن العلاقات الروسية - الجزائرية ووصفها بـ\"الممتازة جداً\". ولفت رئيس الوزراء في تصريحات خاصة لوكالة \"سبوتنيك\" الروسية، إلى أن زيارة رئيس الجمهورية عبد المجيد تبون منتصف شهر حزيران/يونيو  إلى روسيا \"كانت بشرى خير للبلدين\". واعتبر أيمن بن عبد الرحمن أن الزيارة كانت بادرة لعلاقات استراتيجية جديدة متجددة بين الطرفين، مؤكداً أيضاً أن حكومتَي الجزائر وموسكو \"ماضيتان على ما اتفق عليه الرئيسان بوتين وتبون\" للتقدم في تكريس هذا العمق الاستراتيجي للعلاقات بين البلدين.  واختتم الوزير الأول الجزائري تصريحه بالقول: \"نمر الآن بدرجة أعلى من الجودة والاستراتيجية\". \n26 اب\n \n24 اب\n ومنتصف شهر حزيران/يونيو الماضي، وقّع بوتين وتبون، إعلاناً بشأن تعميق الشراكة استراتيجية بين البلدين، عقب محادثاتهما في الكرملين، تضمن عدداً من الاتفاقيات في مختلف المجالات في إطار تعميق الشراكة الاستراتيجية، من بينها اتفاقية للتعاون في استكشاف واستخدام الفضاء الخارجي للأغراض السلمية، واتفاقية تعاون في مجال الإعلام، وبرنامجاً للتعاون في مجال الثقافة بين وزارتي الثقافة في البلدين للسنوات المقبلة. كما أعلن البلدان عزمهما على زيادة التعاون في مجال استكشاف وإنتاج الهيدروكربونات ومعالجة النفط والغاز والبتروكيماويات. بالإضافة إلى ذلك، أعلن البلدان عزمهما على تعزيز العمل في مجال الصناعة والتكنولوجيا العسكرية، بما فيها توسيع الشراكات في نقل التكنولوجيا. وتُعقد  قمة \"روسيا - أفريقيا\" الثانية، بالإضافة إلى المنتدى الاقتصادي الروسي - الأفريقي، في الفترة 26 - 29 تموز/يوليو الجاري، في مدينة سانت بطرسبورغ الروسية. وتعدّ القمة الروسية - الأفريقية الحدث الرئيسي والأكبر في العلاقات الروسية - الأفريقية، إذ يهدف عقد هذه القمة إلى تحقيق مستوى جديد للشراكة المتبادلة المنفعة التي تلبي تحديات القرن الـ 21. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أيمن بن عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أيمن بن عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أيمن بن عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين وتبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين وتبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنتدى الاقتصادي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سانت بطرسبورغ الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القمة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العلاقات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}