{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22ae",
    "title": "الكويت تعتزم تقديم مليوني دولار إلى \"الأونروا\"",
    "full_text": "الكويت تعلن أنّها ستقدم مليوني دولار إلى \"الأونروا\"، دعماً للوكالة، بعد أن قطعت دول غربية تمويلها، على خلفية ادعاء الاحتلال مشاركة 12 شخصاً من موظفيها في هجوم الـ7 من أكتوبر. أعلنت الكويت أنّها ستقدّم مليوني دولار إلى وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين، \"الأونروا\"، دعماً للوكالة بعد أن قطعت دول غربية تمويلها، على خلفية ادعاء الاحتلال مشاركة 12 شخصاً من موظفيها في هجوم الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. بدورها، أعلنت وزارة الخارجية الفرنسية أنّ باريس ستخصص 30 مليون يورو من أجل دعم \"الأونروا\"، خلال العام الحالي، بناءً على نتيجة التحقيق الأممي بشأن \"مدى حياد الوكالة\". والجمعة الماضي، أعلن وزير التجارة الخارجية والتنمية الفنلندي، فيل تافيو، أنّ بلاده ستستأنف تقديم التمويل إلى \"الأونروا\"، من دون أن يحدّد موعداً لذلك. \n24 اب\n \n24 اب\n وسبق أن أشارت أستراليا وكندا والسويد إلى أنّها ستستأنف أيضاً تمويل الوكالة الدولية. أما الولايات المتحدة، فستواصل حظر التمويل عن وكالة الأمم المتحدة لغوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين، حتى آذار/مارس من العام المقبل. وبينما تدعم الولايات المتحدة الاحتلال في استهداف \"الأونروا\"، حذّر مفوضها العام، فيليب لازاريني، من أنّ الوكالة \"مهدَّدة بالموت، ومعرّضة لخطر التفكيك\" نتيجة إيقاف عددٍ من المانحين تمويلهم إياها. وكانت \"الأونروا\" كشفت أنّ بعض موظفيها، الذين اعتقلهم \"جيش\" الاحتلال من قطاع غزة، وأُطلق سراحهم من السجون الإسرائيلية لاحقاً، أفاد بأنّه \"تعرّض لضغوطٍ إسرائيلية ليصرّح كذباً بأن الوكالة لها صلة بحماس، وأنّ بعضهم شارك في هجمات الـ7 من أكتوبر\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيل تافيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الاحتلال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيليب لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}