{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d6a",
    "title": "\"سنفطر في القدس\": حملة يطلقها ناشطو غزة لإسناد مرابطي الأقصى",
    "full_text": "استجابةً لدعوات المرابطين والمرابطات في المسجد الأقصى، أطلق ناشطون وإعلاميون، في مهرجان رسمي، حملة إعلامية دولية لدعم صمود المرابطين، بعنوان \"سنفطر في القدس\". نظّم إعلاميون وناشطون في مدينة غزة، حملةً ومهرجاناً إعلامياً بعنوان \"سنفطر في القدس\"، وذلك تلبيةً للدعوات، التي أطلقها المرابطون المقدسيون للإفطار في ساحات المسجد الأقصى. وحضر المهرجان، الذي تخلله إفطارٌ جماعيٌ نُظّم على شاطئ بحر غزة، لفيفٌ من الشخصيات الاعتبارية والسياسية وأهالي الشهداء والأسرى، ومؤثرين في مواقع التواصل الاجتماعي، وفنانين، ومثقفين. وتخلّل المهرجان فقرات فنية متنوعة، من عدة بلدان، تحدّث فيها مثقفون وفنّانون عن تاريخ القدس ومقاومة أهلها، وركزّت الفقرات على رسالة النشاط المركزية، وهي أمنيات العالم بالإفطار في المدينة المقدسة. كما شكّل مجموعة من الأطفال الفلسطينيين بأجسادهم، شعارَ الحملة الإعلامية \"سنفطر في القدس\". كما أطلق الفريق الفني للحملة الإعلامية، أنشودةً حصريةً، تعرض لأول مرة بعنوان \"سنفطر في القدس\"، تلاها استعراض فيلم وثائقي يجسد أمنية الأمة للصلاة في المسجد الأقصى. وبعث عدد من الأطفال برقيةً موقعةً دعماً للمرابطات في المسجد الأقصى، عبر إطلاق بالونات في الهواء تحمل رسائل الفعاليات. A post shared by الميادين | Al Mayadeen (@almayadeen.tv) \n\n بدوره، حيَّا القيادي في حركة حماس، إسماعيل رضوان، المرابطين والمرابطات في المسجد الأقصى، مشيراً إلى أنّ \"المهرجان جاء تلبيةً لدعوة المقدسيات اللواتي دعين لإطلاق الحملة الشاملة، وللرباط والدفاع عن الأقصى\"، ومؤكداً على \"وحدة الشعب الفلسطيني لأجل القدس، والتي كانت وستبقى عربية إسلامية، وأنّ المقاومة تسخِّر كل إمكانياتها للدفاع عن الأقصى والمرابطين فيه\". \nاليوم 15:02\n \nاليوم 14:25\n وحذّر رضوان الاحتلال من مغبة ارتكاب أي حماية أو اعتداء على المعتكفين والمرابطين، مؤكدًا أنّ المقاومة لن تسمح بتغيير الوضع القائم في الأقصى. ودعا في كلمته إلى الحشد، إلى شدّ الرحال إلى المسجد الأقصى من الضفة الغربة والداخل المحتل، وكل من يستطيع الوصول للأقصى من غزة، للاعتكاف والصلاة دفاعاً عن القدس والأقصى، وإفشالاً لكل المخططات \"التلمودية الإسرائيلية\". وقال رضوان في حديثه إنّ \"الاحتلال إلى زوال، والشعب الفلسطيني ومقاومته سيقدمون أغلى ما يملكون لأجل القدس، ولا مقام للاحتلال على أرض فلسطين\". ودعا جماهير الأمة العربية والإسلامية، وقادتها وعلماء الأمة، إلى ضرورة المشاركة في الحملة الإعلامية الكبرى \"سنفطر في القدس\"، لتكون شعاراً من أجل الرباط والارتباط بالأقصى. وصرّح المتحدث باسم حملة \"سنفطر في القدس\"، الصحفي سائد حسونة: \"إنّ المهرجان جاء لتسليط الضوء على الحملة العربية الفلسطينية التي انطلقت تلبيةً لدعوة مرابطي القدس، وأولهم المرابطة هنادي الحلواني، والتي ستمتد فعالياتها طيلة أيام شهر رمضان المبارك\". وأوضح بأنّ فعاليات الحملة، والتي ستتوالى بعد المهرجان، ستتنوع ما بين رسائل التحشيد للرباط في القدس، وموائد الإفطار في المدينة المقدسة، تزامناً مع فعاليات مشابهة في الدول العربية والإسلامية. كذلك، أكّد الإعلامي الفلسطيني، سمير النفار، \"أنّ شوارع القدس تزينت بلوحات الصمود والتحدي، وشكّلت صورةً فنيةً جديدةً في ميادين المواجهة، كما أنّ الدول العربية ستتزين برسومات تضامنية مع القدس، بالإضافة إلى تعليق ملصقات كبيرة في الشوارع ستحمل رمزيات دعم المرابطين في القدس\". وأكّد أنّ الحملة تهدف لتكثيف الاعتكاف والرباط بالمسجد الأقصى، في ظل تزايد انتهاكات الاحتلال، لا سيما مع سعي المستوطنين لتنفيذ اقتحاماتٍ واسعةٍ في \"عيد الفصح اليهودي\". وأوضحت المتحدثة للإعلام الأجنبي باسم الحملة الإعلامية، وفاء العديني، \"أنّ المرابطات الفلسطينيات سطّرن أروع صور الصمود والتحدي في وجه الاحتلال الإسرائيلي، وخصوصاً المشاهد اللواتي يحافظن فيها على التراث الفلسطيني\". وتُشدّد حملة \"سنفطر في القدس\" دعواتها للرباط والحشد في المسجد الأقصى، في الأسبوع الثالث من شهر رمضان، والذي يتزامن مع \"عيد الفصح\" اليهودي، أي ما بين 6 و12 نيسان/أبريل المقبل. وتفرض سلطات الاحتلال، تقييداً وتضييقاتٍ مشدّدة على وصول الفلسطينيين من الضفة الغربية إلى المسجد الأقصى، كما تمنع أهالي قطاع غزة من الصلاة فيه، فيما يواصل أهالي الداخل الفلسطيني المحتل والقدس المحتلة، الرباط في المسجد لحمايته، في مواجهة المخاطر المحدقة به من سلطات الاحتلال ومستوطنيه. \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإعلاميون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرابطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرابطون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة المقدسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل رضوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرابطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التلمودية الإسرائيلية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رضوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمة العربية والإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحملة الإعلامية الكبرى",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سائد حسونة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنادي الحلواني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة المقدسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سمير النفار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالمسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العديني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيد الفصح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}