{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09cb",
    "title": "الاحتلال يُقرّ بمقتل 498 جندياً وإصابة 2066 منذ بدء الحرب على غزة",
    "full_text": "جيش\" الاحتلال الإسرائيلي ينشر بالأرقام أعداد قتلاه وجرحاه منذ بدء الحرب على قطاع غزة في 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي.  أعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الأربعاء، أنّ عدد قتلاه العسكريين منذ بدء الغزو البري لقطاع غزة بلغ 164 ضابطاً وجندياً، ما يرفع حصيلة القتلى الإجمالية منذ بدء الحرب إلى 498 قتيلاً.  أمّا عدد الجرحى في صفوف \"الجيش\" فبلغ  2066 منذ بدء الحرب، من بينهم 874 جريحاً أُصيبوا خلال التوغل البري في  قطاع غزة.  وفي وقتٍ سابق اليوم، أقرّ \"جيش\" الاحتلال بمقتل 3 جنود جدد في صفوفه، وذلك في المعارك البرية الدائرة مع المقاومة الفلسطينية شمالي قطاع غزّة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، أعلن إعلام الاحتلال أسماء قتلى \"الجيش\"، وكشف عن رتبهم والوحدات والتشكيلات التي يعملون ضمنها، مشيراً إلى أنّ القتلى الثلاثة هم ضابط وجنديين، وجميعهم ضمن كتيبة \"شاكيد\" إحدى كتائب لواء النخبة \"غفعاتي\". وقبل يومين، أعلن الإعلام الإسرائيلي أسماء ضابطين ورقيب من \"الجيش\" الإسرائيلي قُتلوا في معارك في وسط قطاع غزة وشماليه، مشيراً إلى إصابة عشرات الجنود من \"الجيش\"، خلال 24 ساعة. من جهته، ذكر موقع \"يديعوت أحرونوت\" أنّ \"جيش\" الاحتلال سمح بإعلان إصابة 5 من جنوده بجروح خطيرة، خلال معارك في شمالي القطاع، بينهم ضابط وأربعة جنود. يُشار، في هذا السياق، إلى أنّ المؤسّسة العسكرية الإسرائيلية تفرض رقابةً مشدّدةً على نشر أعداد القتلى  والمصابين من \"الجيش\"، في محاولةٍ منها لإخفاء ما تتكبّده من خسائر كبيرة في صفوفها خلال المعارك المستمرة والمتصاعدة مع المقاومة الفلسطينية. ويظهر حجم الخسائر التي يتكبدها \"جيش\" الاحتلال أثناء المعارك البرية في محاور القتال، من خلال البيانات الدقيقة التي تصدرها المقاومة الفلسطينية، والمقاطع المرئية التي توثّق استهدافاتها وتوجيهها ضرباتٍ نوعية وإيقاعها القوات المتوغلة في كمائن محكمة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شاكيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشماليه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤسّسة العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}