{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c29f6",
    "title": "وزير دفاع حكومة صنعاء: ردنا سيكون استراتيجياً وحاسماً.. وسنتصدى للتحشيدات الأميركية",
    "full_text": "وزير الدفاع في حكومة صنعاء يشير إلى دراسة كل الاحتمالات العسكرية والاستعداد للرد الحتمي على العدوان الصهيوني على ميناء الحديدة اليمني. أكّد وزير الدفاع في حكومة صنعاء، اللواء الركن محمد العاطفي، جاهزية القوات المسلحة اليمنية، بمختلف تشكيلاتها، لتوجيه ضربات موجعة \"في عمق الكيان الصهيوني\". وبحسب وكالة \"سبأ\" اليمنية للأنباء، جاء كلام العاطفي بعد اجتماع عسكري موسع برئاسته، وبمشاركة كل من رئيس هيئة الأركان العامة ونائبه، وقادة القوى والمناطق العسكرية، وعدد من كبار الضباط في القوات المسلحة اليمنية. وأكد وزير الدفاع تلقي القوات المسلحة توجيهات شديدة وصارمة لتحديد الأساليب الملائمة والفعالة لمواجهة التحديات التي فرضها الاحتلال على اليمن والمنطقة\"، مؤكداً أنّ \"الكيان الصهيوني لن يجد منا إلا كل قوة وغلظة، وسيدفع الثمن باهظاً، رداً على تماديه في انتهاك سيادة الوطن\". وأشار العاطفي إلى أنّ \"القرار العسكري القتالي تدارس كل المحددات العسكرية، وقرأ جيداً عناصر الضعف لدى العدو\"، مؤكداً أنه \"تم رصد أهم نقاط بنك الأهداف، وتحديدها بعناية وبدقة متناهية\". وشدّد العاطفي على امتلاك القوة الصاروخية، وسلاح الطيران المسير، والقوات البحرية \"القدرات والإمكانات التي توفر لها التنفيذ الدقيق والتصويب المحكم\". \nاليوم 11:57\n \n25 اب\n وطمأن الوزير العاطفي الجميع بأن \"رد محور الجهاد والمقاومة على إجرام العدو الصهيوني آتٍ وحتمي، كما أكد قائد الثورة\"، موضحاً أنه سيكون \"رداً استراتيجياً وحاسماً\". وختم العاطفي بالتأكيد أنّ \"التحشيدات العسكرية الأميركية في المنطقة، دفاعاً عن الكيان الصهيوني، لا تعني شيئاً\"، مؤكداً أنه \"سيتم التصدي لها بقوة، ومصيرها الفشل الذريع\". \"لدينا المقدرة على مواجهة التحالف الأميركي ضد #اليمن، وقوتنا شكلت رعباً للولايات المتحدة ومن يساند الاحتلال\" نائب وزير الإعلام في حكومة #صنعاء فهمي اليوسفي في #المشهدية#الميادين pic.twitter.com/vbVlvoSRvQ \n\n وفي سياق متصل، بارك المكتب السياسي لحركة أنصار الله في اليمن، لحزب الله، وأمينه العام السيد حسن نصر الله، الهجوم الكبير والشجاع الذي نفذته المقاومة، صباح اليوم الأحد، ضد الاحتلال الإسرائيلي، في إطار الرد على اغتيال القائد الكبير فؤاد شكر. ورأت أنصار الله أنّ \"هذا الرد القوي والفاعل في عمق كيان الاحتلال، والذي لا يزال مفتوحاً، يؤكّد أنّ المقاومة مقتدرة وقوية، وصادقة في وعدها ووعيدها\". وأضافت الحركة أنّها تشدّ على أيادي أبطال المقاومة الإسلامية وسواعدهم، وتبارك وتدعم كل خيارات وعمليات الرد على الاحتلال. وفي الختام، شدّدت أنصار الله، من جديد، على أنّ \"الرد اليمني آتٍ حتماً\"، مشيرةً إلى أنّ \"الأيام والليالي والميدان هي ما سيثبت ذلك\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء الحديدة اليمني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التحالف الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فهمي اليوسفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}