{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a30",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nفي اليوم الثمانين للعدوان الإسرائيلي، أكثر من عشرين ألفًا وستمئة وسبعين شهيدًا وتنديد بالمنظمات الدولية لتخليها عن دورها في مواجهة حرب الإبادة على غزة.\nوفي محاور التوغل المقاومة الفلسطينية تكبد قوات الاحتلال خسائر إضافية في أرواح جنوده وآلياته وحماس تنفى ما نشرته \"رويترز\" بشأن مفاوضات لوقف العدوان.\nالرئيس الإيراني ينعى العميد رضي موسوي شهيدا إثر غارة إسرائيلية في دمشق وحرس الثورة يتوعد تل أبيب بتدفيعها ثمن الجريمة.\nوعلى الجبهة اللبنانية المقاومة تواصل استهداف مواقع الاحتلال مقابل الحدود وسط شلل تام في المستوطنات.\nالمقاومة الإسلامية في العراق تستهدف بالطائرات المسيرة قاعدة حرير الأميركية قرب مطار أربيل وأخرى في القرية الخضراء بالعمق السوري.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}