{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c0b",
    "title": "\"أغلبها في الضفة الغربية\".. إعلام إسرائيلي: ارتفاع مذهل في متوسط العمليات ضدنا",
    "full_text": "القناة \"الـ12\" الإسرائيلية تسجّل ارتفاعاً مذهلاً في متوسط العمليات ضد كيان الاحتلال في الأشهر العشرة الأخيرة، مستعرضةً هذا الارتفاع بالأرقام، وموضحةً أن هذه العمليات تطال كل نقطة في الأراضي المحتلة تقريباً، ومؤكدةً أن أغلبها في الضفة الغربية. أكدت القناة \"الـ12\" الإسرائيلية أن مئات العمليات تمّ تنفيذها ضد كيان الاحتلال منذ بداية العام الجاري، وسط ارتفاع مذهل في متوسط العمليات يصل إلى عشرات العمليات في الشهر الواحد، التي تستهدف سلسلة طويلة من الأهداف، موضحةً: \"تقريباً كل نقطة من إسرائيل\". ورأى مراسل القناة نوعام كوهين، أنّ \"العمليات القاسية\" في الأسبوع الأخير هي جزء من قفزة في العمليات في أرجاء \"إسرائيل\" في الأشهر العشرة الأخيرة. وأشار إلى أنه منذ الـ7 من تشرين الأول أكتوبر وحتى بداية آب/أغسطس الجاري، تم تنفيذ 338 عملية ضد إسرائيليين، لافتاً إلى أنّ الحديث يدور عن قفزة بنسبة 82% مقارنة بالعام 2022، وارتفاع بنسبة 9% تقريباً منذ العام 2023. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي عرضٍ لارتفاع متوسط العمليات شهرياً، أشار إلى أنه في العام 2020 كان المتوسط 5، وفي العام 2021 كان 10، وفي العام 2022 كان 17، وحتى تشرين الأول/أكتوبر من العام 2023 كان 29، ومنذ الـ7 من أكتوبر بات 31 عملية في الشهر. وجاءت أغلب العمليات منذ تشرين الأول/أكتوبر في الضفة الغربية وعددها 300، مقابل 10 عمليات في القدس، و28 عملية في أماكن أخرى من الأراضي المحتلة. وفي الحصيلة المعلنة لهذه العمليات، قُتِلَ 28 مستوطناً وجُرِحَ 256 آخرين. وفي سياق متصل، نقلت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية عن مصادر في المؤسسة الأمنية والعسكرية خشيتها من أن يؤدي اعتداء المستوطنين على قرية جيت في قلقيلية، إلى إشعال جميع أنحاء الضفة الغربية. وأكد مراسل الشمال والشؤون العسكرية في الصحيفة، آفي أشكنازي، أن القيادة الوسطى رفعت درجة التأهّب إلى أعلى المستويات، بعد تصنيف الحادث الذي وقع في جيت كحادث خطير جداً لديه القدرة التفجيرية على إشعال النار في كل المنطقة، سواء عن طريق الاحتجاجات العنيفة أو كصاعق لشنّ عمليات عسكرية. تعدّه \"إسرائيل\" المطلوب الأول لديها في #الضفة_الغربية، وعلى الرغم من الظرف الأمني المشدد ومطاردة الاحتلال له، أصرّ #أبو_شجاع على أن يكون لقاءه الإعلامي الأول مع #الميادين. https://t.co/am3MUIYJtU@oumami_qouds pic.twitter.com/JiU0PpTX18 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أشكنازي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "X18",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}