{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1610",
    "title": "روسيا: قوات أوكرانية تفقد أكثر من نصف عناصرها في هجوم على دونيتسك",
    "full_text": "خسائر فادحة تتكبدها القوات الأوكرانية خلال هجومها على محور جنوب دونيتسك، والقوات الروسية تقضي على أكثر من نصف القوة المهاجمة، وتدمر دبابة وعدة عربات قتالية مدرعة.  أفاد رئيس المركز الصحفي لمجموعة قوات \"فوستوك\" الروسية، أوليغ تشيخوف، اليوم الاثنين، بأن مجموعة قوات أوكرانية فقدت أكثر من نصف عناصرها، خلال محاولاتها الهجوم على محور جنوب دونيتسك. وقال تشيخوف، في حديث لوكالة \"سبوتنيك الروسية\": \"على محور جنوب دونيتسك كبدت وحدات تابعة لتجمع قوات \"فوستوك\"، بدعم من المدفعية والطيران، العدو خسائر فادحة أثناء محاولتها الهجوم، وتم إحباط هجومين للعدو في منطقة نوفودونيتسك مع تدمير دبابة وعدة عربات قتالية مدرعة، والقضاء على أكثر من نصف عناصره المهاجمة. وعلى محور المركز السكني \"روفنوبول\"، تم صد هجومين للعدو، مع تدمير العديد من الآليات المدرعة والأفراد\". وأضاف: \"على محور زاباروجيا، تم إحباط عملية استطلاع قتالية للعدو في منطقة تشاريفنوجو، وتم القضاء، بنيران مدفعية الجيش الروسي، على العناصر المعادية المشاركة في العملية\".  \nاليوم 20:50\n \n24 اب\n أما في مناطق جنوب نوفودانيلوفكا وجنوب مالايا توكماتشكا، قال تشيخوف إنّ \"العدو شن هجومه على شكل موجات بقوات تصل إلى كتيبة، بدعم من المعدات الثقيلة. لكن وحداتنا تصدت له بدعم من المدفعية والطيران، وأحبطت الهجوم\". بالإضافة إلى ذلك، قصف الطيران الحربي الروسي أكثر من عشرة تجمعات للقوات الأوكرانية في منطقتي مالايا توكماتشكا وماكاروفكا. وقبل أيام،وصف الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي، الهجوم المضادّ الذي شنّته قوّاته ضدّ القوات الروسية بعدما أعدّت له طوال أشهر بالصعب. وأضاف زيلينسكي: \"الطقس ليس مؤاتياً، فالأمطار تجعل مهمّتنا أكثر صعوبة\". ومن المقرَّر أن تزود الولايات المتحدة أوكرانيا بمركبات مدرعة إضافية، بعد تقييم أظهر أنّ كييف تكبّدت خسائر كبيرة في المعدات في الأيام الأخيرة. وسبق أن أرسلت روسيا مذكّرة إلى دول حلف \"الناتو\" بسبب إمداد أوكرانيا بالأسلحة، محذرةً من أن أي شحنة تحتوي على أسلحة لأوكرانيا ستصبح هدفاً مشروعاً للجيش الروسي. وصرّحت وزارة الخارجية الروسية أنّ دول الناتو \"تلعب بالنار\" بتزويد أوكرانيا بالسلاح. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 20:50\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فوستوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوليغ تشيخوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات أوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيخوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوستوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نوفودونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روفنوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاريفنوجو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب نوفودانيلوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب مالايا توكماتشكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيخوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الطيران الحربي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مالايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توكماتشكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وماكاروفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}