{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0854",
    "title": "لبنان: الاحتلال يواصل اعتداءاته على عدة مناطق في الجنوب",
    "full_text": "مراسل الميادين يشير إلى أنّ الاحتلال الإسرائيلي نفّذ عدّة اعتداءات على قرىً في جنوب لبنان وهي بليدا، وعيتا الشعب. أفادت مراسلة الميادين في جنوبي لبنان، اليوم الخميس، بأنّ مدفعية الاحتلال الإسرائيلي استهدفت منطقة الغاصونة عند أطراف بليدا قضاء مرجعيون جنوبي لبنان. #عاجل | مراسلة الميادين في جنوب لبنان: مدفعية الاحتلال الإسرائيليّ استهدفت منطقة الغاصونة عند أطراف بلدة بليدا\".#الميادين_لبنان#لبنان pic.twitter.com/aY6wudbqdE \n\n وقالت مراسلتنا في الجنوب إنّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي قصف أيضاً أطراف بلدة علما الشعب، مضيفة أنّ الاحتلال ألقى قذائف حارقة على الأحراج المحاذية لبلدة علما الشعب. \"مدفعية الاحتلال الإسرائيليّ تستهدف أحراج بلدة الناقورة ومحيط علما الشعب في الجنوب\".مراسلة #الميادين فرح عمر من جنوب لبنان.@farah__omar @AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/Fn3QmukqgP \n\n وجاءت اعتداءات الاحتلال بالتزامن مع تشييع المقاومة الإسلامية أحد مُقاوميها الذي ارتقى على طريق القدس. بالفيديو | #حزب_الله وجمهور المقاومة يشيعون الشهيد المجاهد حسين علي باجوق في بلدة عيتا الشعب جنوب لبنان الذي ارتقى على طريق القدس #شهداء_على_طريق_القدس pic.twitter.com/hYBYLJ1kV8 \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n ونقل مراسل الميادين في جنوبي لبنان مناشدات رئيس بلدية عيترون بضرورة إجلاء العمال الزراعيين الذين أصبحوا هدفاً لقوات الاحتلال الإسرائيلي الذي يطلق عليهم الرصاص الحي. بدورها، أفادت مواقع لبنانية بأنّ \"الجيش\" الإسرائيليّ يُحاصر عمالاً في بلدة عيترون، يعملون في مزارع دجاج في محلة غاصونة، بإطلاق النيران والقذائف باتجاههم. ورداً على الاعتداءات المستمرة على لبنان والعدوان على غزة، تواصل المقاومة استهدافها نقاطاً عسكرية وتجمّعات لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي. وأمس الأربعاء، استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان موقعي حانيتا والبحري بالصواريخ ‏الموجّهة عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية الأمر الذي أدّى إلى مقتل إسرائيليَيْن، وجرح 3 آخرين. كذلك، استهدف عناصر‏ المقاومة، أمس، ثكنة \"أفيفيم\" المتاخمة للحدود اللبنانية - الفلسطينية، واستهدفوا بشكل مباشر دبابة إسرائيلية في الثكنة وأوقعوا أفراد طاقمها بين قتيل وجريح. والليلة الماضية، هاجم \"الجيش\" الإسرائيلي مواقع جنوبي لبنان، وأغار بطائراته الحربية ونيران المدفعية على العديد من المواقع. وفي وقتٍ سابق، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ حزب الله في الشمال يصطاد جنود الجيش مثل البط، أمّا في غزة فنحن أيضاً نرد، ولا نبادر. يُذكر أنّ المخاوف الإسرائيلية تعمّقت مؤخراً من تصعيد حزب الله  مواجهاته المباشرة مع الاحتلال، وذلك في ظلّ تزايد التصعيد على الحدود الشمالية لفلسطين المحتلة مع لبنان، حيث تؤمن مختلف المستويات في كيان الاحتلال بعدم القدرة على مواجهة إمكانية تفجّر الجبهة الشمالية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الغاصونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغاصونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين علي باجوق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيترون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غاصونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليَيْن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}