{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b24",
    "title": "التحليلية | أميركا.. بين الموارد الجديدة والتحكم بالنتائج الجيوسياسية",
    "full_text": "\nالعنوان الأول: شهداء وجرحى واشتباكات شبه يومية في الضفة الغربية. ما التبعات؟ \nغليان ومقاومة شعبية في الضفة امام اعتداءات متصاعدة. أي قلق للاحتلال من تكرار مشهد الانتفاضة؟\n\nالعنوان الثاني: \"النفير إلى أوكرانيا\" سوق ارتزاق جديدة لزعيم هيئة تحرير الشام.\nالخوف من حملات التجنيد أسهم في تراجع الاحتجاجات ضد الجولاني هل عزز زعيم هيئة تحرير الشام هيمنته أكثر على ادلب؟\n\nفي وثيقة اليوم: الوقت.. هو التهديد الأكبر الذي تواجهه \"إسرائيل\". وفق صحيفة \"ذا هيل\" الاميركية\n\nوفي قضية اليوم:\nالقوة الاميركية تتداعى بعدما بدأت الولايات المتحدة تفقد المعرفة وفق فورين أفيرز\nكيف باتت الموارد المعرفية تتحكم بالنتائج الجيوسياسية؟ وأي علاقة لسيطرة القطاع الخاص على التكنولوجيات والذكاء الإصطناعي بقوة الأمم؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ادلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا هيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين أفيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}