{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1717",
    "title": "إردوغان يدعو إلى التعاون مع طهران في الاقتصاد ومكافحة الإرهاب",
    "full_text": "لدى تسلّمه أوراق اعتماد سفير إيران الجديد لدى أنقرة، الرئيس التركي رجب طيب إردوغان يدعو إلى زيادة التعاون بين إيران وتركيا في اتحاد العالم الإسلامي. دعا الرئيس التركي رجب طيب إردوغان، أمس الخميس، إلى زيادة التعاون بين إيران وتركيا في مجال مكافحة الإرهاب واتحاد العالم الإسلامي. ولدى تسلّمه أوراق اعتماد سفير إيران الجديد لدى أنقرة محمد حسن حبيب الله زاده، تطرّق إردوغان إلى مختلف مجالات التعاون بين إيران وتركيا، مؤكداً أهمية تنمية التعاون الاقتصادي والتجاري. ورأى أنّ هدف التبادل التجاري بقيمة 30 مليار دولار بين البلدين قابلٌ للتحقيق، داعياً إلى أن يبذل مسؤولو البلدين الجهود لرفع العقبات التجارية أمام تحقيق هذا الهدف. وأبلغ إردوغان خلال اللقاء تحياته إلى قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران السيد علي خامنئي والرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي، وأشار إلى الدعوة الموجهة إلى رئيسي لزيارة تركيا، مُعرباً عن ارتياحه للزيارة الوشيكة لوزير الخارجية التركي مولود جاويش أوغلو إلى طهران. من جانبه، شرح السفير الإيراني الجديد لدى أنقرة للرئيس التركي برامجه وخططه لتنمية العلاقات الثنائية، وقال إنّ \"جدول الأعمال الأساسي للأجهزة التنفيذية بين البلدين يتمثل في تنمية العلاقات، وخصوصاً في المجالات الاقتصادية والتجارية\". \n26 اب\n \n25 اب\n وأشار حبيب الله زاده إلى نطاق واسع من التعاون والتشاور بين البلدين في المجالات السياسية، بما في ذلك عملية أستانة، والمحادثات الرباعية، والقوقاز، وفلسطين، والعالم الإسلامي، ومكافحة الإرهاب. وأشاد السفير الايراني بالمواقف المشتركة بين إيران وتركيا وعدد من الدول الإسلامية في موضوع انتهاك حرمة القرآن الكريم، معتبراً أنّ من الضروري تعزيز الاتحاد والتضامن بين المسلمين لمواجهة التخويف من الإسلام والإساءة إلى المقدسات الدينية. وفي وقت سابق، أعلن حبيب الله زاده عن خطط بلاده لتعزيز العلاقات مع أنقرة وتطويرها، لافتاً إلى أنّ تركيا حالياً هي الشريك التجاري الثالث لإيران. وقدّر حجم التجارة بين البلدين بأكثر من 10 مليارات دولار، معرباً عن أمله في أن يرتفع هذا الرقم أكثر في السنوات المقبلة. وسبق أن أكد وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان خلال اتصال هاتفي مع نظيره التركي هاكان فيدان استعداد إيران لعقد لجنة اقتصادية مشتركة مع تركيا. وفي أيار/مايو الفائت، أعلنت إيران عزمها على تأسيس منطقة تجارة حرة مع 18 بلداً، بينها تركيا، مبيّنة أنّ خبراء من طهران وأنقرة أعدّوا نص الاتفاق بهذا الخصوص. وسجّل التبادل التجاري بين إيران وترکیا نمواً بنسبة 15 % ليتجاوز 6 مليارات دولار في العام 2022. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اتحاد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حسن حبيب الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جاويش أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حبيب الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أستانة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوقاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاكان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وترکیا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}