{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08ec",
    "title": "إعلام إسرائيلي: مليونا إسرائيلي يعيشون تحت خط الفقر في \"إسرائيل\"",
    "full_text": "الاعلام الإسرائيلي يتحدث عن وضع اقتصادي صعب ومقلق وفقر في \"إسرائيل\"، مشيراً إلى أنّ هناك نحو مليوني إسرائيلي يعيشون تحت خط الفقر. تحدث موقع قناة \"مكان\" الإسرائيلية، في تقرير بشأن الوضعين الاقتصادي والمعيشي في \"إسرائيل\"، مشيراً إلى أنّ \"هناك نحو مليوني إسرائيلي يعيشون تحت خط الفقر\" في الكيان. ووفق التقرير، \"بلغ خط الفقر العام الماضي 3100 شيكل، عن كل شخص من أفراد العائلة، وهو ارتفاع بمقدار مئتي شيكل في مقابل العام الذي سبقه 2900 شيكل. يُذكر أنّ معدلات الفقر في \"إسرائيل\" هي من الأعلى بالمقارنة مع الدول المتطورة. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n وارتفع معدل الفقر في أوساط الأسر العاملة، التي تشكل نحو نصف الأسر الفقيرة. وتبين أنّ معدل ​​الفقر المتوقع للأسر التي يعيلها شخص مستقل، ارتفع من 13.1% إلى 13.8%، وبين الأسر التي يعيلها موظف أجير، ارتفع من 14.4% إلى 14.9%. وفي السياق، تناول موقع \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلي \"تقرير الفقر لعام 2022\"، والصادر عما يُسمى \"مؤسسة التأمين الوطني\" في كيان الاحتلال، والذي أظهر زيادةً في عمق الفقر وشدته في \"إسرائيل\"، وسط خشية من تفاقم الفقر من جراء الحرب في غزة. وأشار الموقع إلى وجود خشية من تفاقم الفقر بسبب الحرب، بحيث إنّ جنود الاحتياط \"سيظهرون في تقرير الفقر العام المقبل\". وقبل أيام، قال رئيس لجنة مراقبة حكومة الاحتلال الإسرائيلي، عضو \"الكنيست\"، ميكي ليفي، إنّ \"إسرائيل تواجه كارثة اقتصادية، بحيث أصبحت ميزانية الحكومة ميزانية نهب\"، بينما \"يتصرف بنيامين نتنياهو بطريقة ساخرة ومخيفة\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n20 اب\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مؤسسة التأمين الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميكي ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}