{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11fd",
    "title": "\"بلومبرغ\": السعودية تستحوذ على الديزل الروسي وترسل الديزل الخاص بها إلى أوروبا",
    "full_text": "السعودية تستحوذ على ملايين براميل الديزل الروسي، بينما ترسل في الوقت نفسه إمداداتها الخاصة إلى المشترين في الاتحاد الأوروبي. تستحوذ السعودية على ملايين براميل الديزل الروسي التي لم تعد تسمح به أوروبا، بينما ترسل في الوقت نفسه إمداداتها الخاصة إلى المشترين في الاتحاد الأوروبي. وأظهرت بيانات جمعتها \"بلومبرغ\" أن المملكة استوردت 174 ألف برميل يومياً، من الديزل وزيت الغاز من روسيا في نيسان/أبريل، وحتى أكثر من ذلك هذا الشهر. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وفي الوقت نفسه، أصبحت السعودية أكبر مورد لأوروبا، متخطيةً روسيا، منذ شباط/ فبراير الماضي. وتعتبر التدفقات التجارية هي مجرد مثال واحد على كيفية استيعاب سوق النفط حتى الآن، للعقوبات الغربية الشديدة - والحد الأقصى للأسعار - على مبيعات النفط الروسية، مما يسمح للخام والوقود الروسي، بالاستمرار في التدفق بكميات كبيرة. وأفادت وكالة \"بلومبرغ\"، في وقت سابق، بأنّ الاتحاد الأوروبي، يدرس حالياً إمكانية فرض حد أقصى لسعر وقود الديزل الروسي عند 100 دولار للبرميل. يذكر أن روسيا حظرت في وقت سابق، توريد النفط للأجانب، إذا كانت العقود تنص بشكل مباشر أو غير مباشر على استخدام آلية تحديد السعر. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}