{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c209c",
    "title": "إعلام الاحتلال يتحدث عن 3 حوادث قاسية خلال معارك حي الزيتون في غزة.. لماذا أخافته؟",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يتحدّث عن ثلاث حوادث قاسية مع مصابين في صفوفه بمعارك حي الزيتون في مدينة غزة. قالت إذاعة \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الأربعاء، إنّ \"هناك 3 حوادث قاسية حصلت مع مصابين من \"الجيش\" خلال الاشتباكات الدائرة في حي الزيتون شمال قطاع غزة. وتابعت أنّ الحادثة الأولى تعلّقت بحصول اشتباك بين قوة \"غولاني\" ومقاومين، وذلك من مسافة قريبة في أحد أزقّة حي الزيتون، والتي سقط فيها الجندي أبراهام أوبغن. أما الحادثة الثانية، فكانت بإطلاق صاروخ مضاد للدروع على مركبة محصّنة \"للجيش\" الإسرائيلي، ما أدّى إلى إصابة جنديين بجروح خطيرة. وتمثّلت الحادثة الثالثة بإطلاق عبوة وصاروخ مضاد للدروع على قوة أخرى \"للجيش\" ما أدّى إلى إصابة جندي آخر بجروح خطيرة. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n وأقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم، بمقتل رقيب أول وإصابة 3 آخرين إصابات خطيرة في معارك شمالي قطاع غزة، ليرتفع عدد قتلاه منذ بداية الحرب على غزة إلى 576. ووفق وسائل إعلام إسرائيلية، فإنّ الرقيب القتيل هو مقاتل في الكتيبة 932 لواء \"الناحال\" الإسرائيلي. صحيفة \"هآرتس\" تكذب \"جيش\" الاحتلال، وتكشف عن فجوة كبيرة بين أعداد جرحى الجنود الإسرائيليين المعلنة رسمياً وقوائم الجرحى في المستشفيات التي نقلوا إليها منذ 7 أكتوبر#هآرتس #فلسطين#غزة #7_أكتوبر #الميادين_Go pic.twitter.com/dLkbzg6oYG \n\n وعلى الرغم من تشديد \"الجيش\" الإسرائيلي الرقابة على نشر الأعداد الحقيقية لقتلاه ومصابيه من جرّاء المعارك البرية في القطاع سعياً لإخفاء حجم خسائره، فإن البيانات الدقيقة والمقاطع المصوّرة التي تبثّها المقاومة الفلسطينية تُظهر أنّ الخسائر التي يتكبّدها الاحتلال أكبر بكثير مما يعلن. وفي السياق، ذكرت صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية أنّ 95% من جرحى \"جيش\" الاحتلال في الحرب الحالية على غزة يعانون من جروح الشظايا الناجمة عن العبوات الناسفة أو إطلاق النار أو الصواريخ. وتخوض المقاومة الفلسطينية اشتباكات ضارية مع قوات الاحتلال في المناطق الجنوبية من حي الزيتون جنوب مدينة غزة، حيث تقوم باستهداف دبابات \"الجيش\" الإسرائيلي بالأسلحة المضادة للدروع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبراهام أوبغن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المناطق الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}