{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1aac",
    "title": "بعد قرار إيقاف وزيرة خارجية ليبيا إثر لقاء نظيرها الإسرائيلي.. أنباء عن فرارها إلى تركيا",
    "full_text": "تظاهرات في عدة مدن ليبية على خلفية الأنباء عن لقاء سري جمع وزير خارجية الاحتلال الإسرائيلي ووزيرة خارجية ليبيا في إيطاليا، ومعلومات تتحدث عن فرار الأخيرة إلى تركيا. بعد ساعات على كشف وسائل إعلام إسرائيلية عن لقاء بين وزيرة الخارجية الليبية نجلاء المنقوش ووزير خارجية الاحتلال إيلي كوهين، الأسبوع الماضي في روما، خرجت تظاهرات في عدة مدن ليبية، ولا سيما العاصمة طرابلس. وتظاهر المحتجون أمام مبنى وزارة الخارجية منددين بالمنقوش، لكن مكان وجود الوزيرة ظل السؤال الأكثر تداولاً، بعدما ذكرت وسائل إعلام عربية وعالمية أنها غادرت البلاد عبر مطار معيتيقة إلى تركيا. وبحسب وسائل إعلام إسرائيلية، فإنّ الوزيرة \"اضطرّت إلى الهرب من ليبيا بسبب الغضب الشعبي بعد تقارير عن لقائها وزير الخارجية الإسرائيلي\". وأكد الإعلام الإسرائيلي أنّ اللقاء بين كوهين ونظيرته الليبية \"كان منسقاً على أرفع المستويات، وجرى التخطيط لنشر أمر اللقاء\". من جهته، أوضح جهاز الأمن الداخلي في بيان في وقتٍ متأخر ليل الأحد أنه لم يسهل سفرها. وقال إنها \"لم تمر عبر الصالة العادية أو الخاصة أو الرئاسية وفق السياقات المتعارف\". وأكد أنّ لديه تسجيل كاميرات مراقبة المغادرة في المطار. وقد أدرج اسمها في قوائم الترقب في المنافذ، لحين امتثالها للتحقيق، في إشارة إلى منع سفرها مؤقتاً. يأتي ذلك بعدما أصدر رئيس وزراء حكومة الوحدة الوطنية الليبية عبد الحميد الدبيبة، مساء الأحد، قراراً بوقف المنقوش عن العمل احتياطياً وإحالتها إلى التحقيق على خلفية لقائها وزير خارجية الاحتلال إيلي كوهين في روما سراً قبل أسبوع. وأمس، كشفت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية أنّ كوهين عقد لقاءً سرياً الأسبوع الماضي في العاصمة الإيطالية روما مع المنقوش. \n26 اب\n \n26 اب\n وذكرت الصحيفة أنّ هذا الاجتماع هو الأول بين وزيري خارجية البلدين، بهدف بحث إمكانيات التعاون والعلاقات بين البلدين والحفاظ على تراث اليهود الليبيين. وأفادت بأنّ \"إسرائيل وليبيا أجرتا خلال العقد الماضي اتصالات سرية من خلال وزارة الخارجية والموساد\". وأثار خبر اللقاء التطبيعي ردود أفعال منددة على المستوى السياسي والشعبي.  وقام متظاهرون أمس بإحراق العلم الإسرائيلي خلال تظاهرات في مدينة الزاوية الليبية وفي تاجوراء، عقب الأنباء عن اللقاء التطبيعي مع الاحتلال. ليبيون يحرقون علم الاحتلال بعد أنباء عن لقاء بين وزيرة الخارجية الليبية ووزير الخارجية الإسرائيلي #ليبيا #الميادين_Go pic.twitter.com/HD4ypNTfRx \n\n وفي أول تعليق لها على ما سرّبته وسائل إعلام إسرائيلية عن اللقاء بين كوهين والمنقوش، أكدت وزارة الخارجية الليبية \"الالتزام الكامل بالثوابت الوطنية تجاه قضايا الأمتين العربية والإسلامية، وفي مقدمتها القضية الفلسطينية\"، مشددةً على \"التمسك بالقدس عاصمة أبدية لفلسطين، وهذا موقف راسخ لا تراجع عنه\". وأضافت الخارجية الليبية أنّ \"الوزيرة المنقوش رفضت عقد أي لقاءات مع أيّ طرف ممثل للكيان الإسرائيلي، وما زالت ثابتة على ذلك الموقف بشكل قاطع\". يأتي ذلك فيما ليبيا منقسمة بين حكومة طرابلس برئاسة رئيس الوزراء عبد الحميد الدبيبة وحكومة أسامة حماد التي تعمل في الشرق بدعم من البرلمان والقائد العسكري خليفة حفتر. يذكر أنّ الحديث عن تطبيع ليبي محتمل مع \"إسرائيل\" ليس بالأمر المستجدّ؛ ففي عام 2021، أُشيع في الإعلام الإسرائيلي عن \"محاولات إقامة علاقات دبلوماسية بين إسرائيل وليبيا\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار معيتيقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الوحدة الوطنية الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الحميد الدبيبة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية والموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الزاوية الليبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاجوراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزيرة الخارجية الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ووزير الخارجية الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الحميد الدبيبة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حماد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خليفة حفتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}