{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e0e",
    "title": "رئيسي من أنقرة: يجب قطع العلاقات مع \"إسرائيل\".. وواشنطن تدعم جرائم الاحتلال",
    "full_text": "الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي يؤكد، في مؤتمر صحافي مع الرئيس التركي رجب طيب إردوغان، أنّ \"جرائم الاحتلال الإسرائيلي تلقى دعماً من الولايات المتحدة، والمنظمات الدولية فقدت دورها ووظيفتها\". أكد الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي، أنّ \"إيران لا تتوانى أبداً عن مكافحة الإرهاب، واتخذت خطوات عديدة في هذا المجال، وبذلت الكثير من الشهداء\". \"إيران لا تتوانى أبداً عن مكافحة الإرهاب واتخذت خطوات عديدة في هذا المجال وبذلنا الكثير من الشهداء من أجل ذلك\"الرئيس الإيراني #إبراهيم_رئيسي في مؤتمر صحافي مع الرئيس التركي#الميادين #إيران #تركيا pic.twitter.com/RTjbCQF7S7 \n\n وخلال مؤتمر صحافي مشترك مع الرئيس التركي رجب طيب إردوغان، في أنقرة، قال رئيسي إنّ \"جرائم الاحتلال الإسرائيلي، تلقى دعماً من الولايات المتحدة، والمنظمات الدولية فقدت دورها ووظيفتها\". \"جرائم الاحتلال الإسرائيلي تلقى دعماً من الولايات المتحدة، والمنظمات الدولية فقدت دورها ووظيفتها\"الرئيس الإيراني #إبراهيم_رئيسي في مؤتمر صحافي مع الرئيس التركي#الميادين #إيران #تركيا pic.twitter.com/ZaqhbgytBA \n\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 12:54\n كما أكد أنّه يجب قطع العلاقات السياسية والاقتصادية \"مع النظام الصهيوني واتخاذ موقف رادع منه\"، مضيفاً أنّه \"يجب السعي إلى تأسيس نظام عالمي أكثر عدلاً\". \n\n بدوره، أكد الرئيس التركي دعم بلاده لإيران في مكافحة الإرهاب وتعزيز العلاقات الثنائية لمواجهته. وشدّد إردوغان على أنّ \"فلسطين تمثّل القضية المركزية بالنسبة إلى تركيا وإيران\". وكان رئيسي قد أعلن قبل توجّهه إلى تركيا، ظهر اليوم، أنّ \"إيران تعتبر تعزيز العلاقات مع تركيا، جزءاً مهماً من سياسة تعزيز العلاقات مع دول الجوار، والدول الإسلامية\".  وأشار إلى أنّ هذه الزيارة، \"تأتي بدعوة من إردوغان، وبهدف عقد القمة المشتركة الإيرانية-التركية، لبحث العلاقات الثنائية بين البلدين اقتصادياً وتجارياً\". كما شدّد الرئيس الإيراني، على أنّ \"الشأن الفلسطيني سيكون حاضراً في هذه الزيارة\"، وأنّ فلسطين هي \"القضية الأهم للمسلمين، وأصحاب الضمير الحي في العالم\"، ودعم فلسطين والمقاومة الفلسطينية، هو أمر متفق عليه بين إيران وتركيا\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "RTjbCQF7S7",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#الميادين #إيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}