{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0904",
    "title": "\"الأونروا\" في غزة: 40% من سكان القطاع معرّضون لخطر المجاعة",
    "full_text": "مدير عمليات \"الأونروا\" في غزة يطالب بالمساعدات الإنسانية للقطاع، ويقول إنّ الأمل الوحيد المتبقي هو وقف إطلاق النار. قال مدير عمليات وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين (الأونروا) في غزة، اليوم الجمعة، إنّ \"كل يوم هو صراع من أجل البقاء وإيجاد الغذاء والماء\" في القطاع. وأضاف: \"نحن في حاجة إلى مزيد من المساعدات\"، مشيراً إلى أنّ \"الأمل الوحيد المتبقي هو وقف إطلاق النار الإنساني\". وأكد أنّ غزة تعاني جوعاً كارثياً، وأن \"40% من السكان معرّضون لخطر المجاعة\". كارثة صحية تهدّد غزة.. شوارع القطاع المحاصر تملؤها القمامة والحيوانات النافقة #غزة#فلسطين#الميادين_GO pic.twitter.com/spRDv6NqfX \n\n وفي وقت سابق اليوم، قالت المقرّرة الأممية لحقوق الإنسان في الأراضي الفلسطينية، فرانشيسكا ألبانيز، إنّ \"ما تفعله إسرائيل بحق الفلسطينيين، وخصوصاً في غزة، هو وحشية قرننا\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n \"المقبرة التي يوجد فيها أجدادي وأبي وأمي\".. فلسطيني يتحدّث من قلب الدمار في بيت حانون ويؤكد صموده رغم الألم #غزة_تستغيث #الميادين_Go pic.twitter.com/4noLrsy0Ya \n\n وأمس الخميس، أعلن المتحدث باسم \"الأونروا\"، عدنان أبو حسنة، أنّ 5% من سكان قطاع غزة هم بين شهيد وجريح ومفقود. \"نفتقد كلّ الإمكانات لإنقاذ المصابين لدينا ولم يسمع العالم نداءاتنا بعد لفتح المعابر وإرسال الأدوية والأغذية\".مدير الطوارئ في مستشفى شهداء الأقصى خليل الدقران لـ #الميادين#غزة#فلسطين_المحتلة#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/b8xiKLhyqS \n\n وقال أبو حسنة إنّ \"الأوضاع الإنسانية خطيرة جداً بعد انتشار الأمراض المعوية، والتي تضاعفت 4 مرات، وتضاعفت الأمراض الصدرية 5 مرات، والجلدية 3 مرات\"، مضيفاً: \"نحن نوزع المساعدات الإنسانية مرتين في الأسبوع. لذلك، فإن الجوع منتشر\". وقبل أيام، أعلنت \"الأونروا\" أنّها فقدت 142 فرداً من طاقمها منذ بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، مشيرةً، في تغريدة عبر منصة \"أكس\"، إلى أنّ معظم من فقدتهم قُتلوا مع عائلاتهم في القطاع. وتحدثت منظمة \"اليونيسف\"،  في بيان اليوم، عن مقتل 83 طفلاً فلسطينياً، في الضفة الغربية المحتلة، في الأسابيع الـ12 الماضية. وأشارت إلى أنها قلقة من أنّ عام 2023 هو الأكثر دموية على الإطلاق بالنسبة إلى الأطفال في الضفة الغربية المحتلة. وتوقعت صحيفة \"لوموند\" الفرنسية أن يصبح نحو نصف سكان غزة في مرحلة \"الخطر والمجاعة\"، والتي تشير إلى زيادة سوء التغذية الحاد، وارتفاع معدل الوفيات بحلول 7 شباط/فبراير المقبل. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانشيسكا ألبانيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدنان أبو حسنة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل الدقران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو حسنة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليونيسف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوموند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}