{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22e6",
    "title": "مشهد مروّع: سفينة عملاقة تصطدم بجسر",
    "full_text": "تحدّث ناشطون عن مأساة مروّعة في بالتيمور حيث اصطدمت سفينة الحاويات السنغافورية DALI بجسر \"فرانسيس سكوت كي\" وانهارت\". قال مسؤول لشبكة CNN إن رجال الإنقاذ في بالتيمور  يبحثون عن العديد من الأشخاص الذين ربما سقطوا في نهر باتابسكو أثناء انهيار جسر رئيسي. وانهار جسر \"فرانسيس سكوت كي\" في بالتيمور بولاية ميريلاند الأميركية بعد اصطدام سفينة به، في وقت مبكر من صباح الثلاثاء.   \n\n وقالت وسائل الإعلام المحلية إن سفينة الحاويات غرقت بعد الحادث، ومن المحتمل أن يكون هناك قتلى. Just in Course-logs reveal Singaporean container ship Dali, which struck Francis Scott Key Bridge in Baltimore changed course 2-minutes prior to colliding and was dealing with a temporary loss of power but regained power prior to striking the bridge.#baltimorebridge pic.twitter.com/ZaszkeNImQ \n\n وتحدّث ناشطون عن \" مأساة مروّعة في بالتيمور حيث اصطدمت سفينة الحاويات السنغافورية DALI بجسر فرانسيس سكوت كي وانهارت\". فيديو من موقع مارين ترافيك @MarineTraffic لمغادرة سفينة الحاويات السنغافورية DALI ميناء بالتيمور واصطدامها بجسر فرانسيس سكوت كيالنقطتين الحمراء في الفيديو هما الخلوص الملاحي (٣٤٠ متر) الذي ينبغي ان تمر بينهما السفينة https://t.co/Wrfe9RBeY1 pic.twitter.com/zulKJvUTNj \n\n   \n\n وأفادت تقارير إخبارية بأنه قرابة الساعة 1:30 صباحاً من يوم الثلاثاء اصطدمت سفينة كبيرة بالجسر الذي يحمل الممرات المتجهة شمالاً وجنوباً للطريق السريع 695، ما أدى إلى اشتعال النيران فيها قبل غرقها وتسبّبها في سقوط عدد من المركبات في نهر باتابسكو. وقالت هيئة النقل بولاية ميريلاند، إنه تم إغلاق جميع الممرات في كلا الاتجاهين بسبب الحادث على الجسر وتم تحويل حركة المرور. وقال عمدة بالتيمور بريندون سكوت على موقع X: \"إن أفراد الطوارئ وصلوا إلى مكان الحادث، وإن الجهود جارية في المكان\". \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بالتيمور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "DALI",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فرانسيس سكوت كي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "CNN",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بالتيمور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتابسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانسيس سكوت كي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالتيمور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميريلاند الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالتيمور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "DALI",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فرانسيس سكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مارين ترافيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "DALI",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميناء بالتيمور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بجسر فرانسيس سكوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتابسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميريلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالتيمور بريندون سكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}