{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0be9",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالمقاومة الفلسطينية تتصدى لقوات الاحتلال على مختلف المحور في غزة وتؤكد تدمير عدد من آلياتها وإيقاع العديد من جنودها بين قتيل وجريح. \nعدد الشهداء في غزة يرتفع إلى نحو عشرين ألفًا، والمتحدث باسم اليونيسيف يؤكد للميادين أن غزة تعد أخطر مكان للأطفال على وجه الأرض.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف دبابة ميركافا إسرائيلية قرب موقع المالكية، وسكان مستوطنات شمال فلسطين المحتلة يتهمون جيش الاحتلال بإهمالهم.\nمحمد عبد السلام يؤكد للميادين نت أن التحالف الذي أعلنت عنه واشنطن هدفه حماية \"إسرائيل\" وليس الممرات المائية في البحر الأحمر.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}