{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b1b",
    "title": "نصرة لغزة في وجه العدوان الإسرائيلي.. تظاهرات في مدن عربية وإسلامية",
    "full_text": "شهدت إيران والبحرين والأردن واليمن، تظاهرات حاشدة اليوم بعد صلاة الجمعة دعماً للشعب الفلسطيني في غزة، وتنديداً بالعدوان الإسرائيلي.  انطلقت تظاهرات حاشدة، اليوم الجمعة، في مدن عربية وإسلامية عديدة، دعماً لغزة في وجه العدوان الإسرائيلي المستمر منذ أكثر من شهرين. وشهدت مدن إيرانية عديدة تظاهرات دعماً للشعب الفلسطيني في غزة. تظاهرات في مدن إيرانية عدة دعماً لـ #غزة بوجه العدوان الإسرائيليمراسل #الميادين أحمد البحراني في جنوب #إيران pic.twitter.com/35IHbMGw4T \n\n وفي العاصمة الأردنية عمان، انطلقت تظاهرة حاشدة أمام مبنى السفارة الأميركية، تنديداً بالعدوان الإسرائيلي على غزة. انطلاق تظاهرة في محيط السفارة الأميركية في العاصمة الأردنية #عمان تنديداً بالعدوان الإسرائيلي على قطاع غزة #الميادين #فلسطين #غزة pic.twitter.com/su8ytXpoRC \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأفادت مراسلة الميادين، من محيط السفارة الأميركية في عمّان بأنّ محيط مقر السفارة أصبح قبلة لكل مناصري فلسطين. وفي البحرين، انطلق مناصرون لفلسطين في تظاهرة غربي العاصمة المنامة، ونددوا بانضمام البلاد إلى تحالف واشنطن البحري. ورددوا شعارات رافضة للتطبيع.                                                       شعب البحرين يتظاهر غرب العاصمة المنامة ويندد بانضمام النظام لتحالف بحري بقيادة أمريكا للدفاع عن مصالح الصهاينة#بحرينيون_ضد_التحالف #التطبيع_خيانة #الوفاق #البحرين #Bahrain pic.twitter.com/Psr55pAS0t \n\n أما في اليمن، فقد انطلقت تظاهرات حاشدة، في صنعاء وصعدة وريمة، تحت شعار \"تحالف حماية السفن الإسرائيلية لا يرهبنا\".  وأكّد بيان المسيرات في محافظة صعدة المضامين التي أعلنها قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي في خطابه التاريخي لمناصرة الشعب الفلسطيني. انطلاق تظاهرات في محافظتي صعدة وريمة تحت شعار \"تحالف حماية السفن الإسرائيلية لا يرهبنا\" #الميادين #اليمن #فلسطين #غزة pic.twitter.com/gJnOIqN9IO \n\n \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد البحراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب #إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الأردنية #عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنامة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنامة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمريكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماية السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}