{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a08",
    "title": "\"اعتداء غير مقبول تحت أي مسمى\".. العراق يدين استهداف واشنطن مقار لكتائب حزب الله",
    "full_text": "إثر شنّ القوات الأميركية عدواناً استهدف مقار لكتائب حزب الله في العراق.. الحكومة العراقية تدين الاعتداء، وتؤكد أنّه فعل \"عدائي واضح\". دانت الحكومة العراقية، اليوم الثلاثاء، استهداف الولايات المتحدة الأميركية مقار لكتائب حزب الله، فجر اليوم، مشيرة إلى أنه من \"غير المقبول أن تُرتَكب وفق أي ظرف كان أو تحت أي مسمى أو مبرر\". وذكرت في بيان أنّ الاستهداف الذي أدى إلى استشهاد منتسب وإصابة 18 آخرين بينهم مدنيون، هو \"فعل عدائي واضح، وغير بنّاء، ولا يصبّ في مسار المصالح المشتركة طويلة الأمد، في بسط الأمن والاستقرار، ويعمل ضدّ ما هو معلن من رغبة الجانب الأميركي في تعزيز العلاقات مع العراق\". كما أكدت أنّ هذه الخطوة \"تسيء إلى العلاقات الثنائية بين البلدين، وستعمل على تعقيد سبل الوصول إلى تفاهمات عبر الحوار المشترك لإنهاء وجود التحالف الدولي، وهي، قبل كل شيء، تمثل مساساً مرفوضاً بالسيادة العراقية\". وفي الوقت نفسه، تدين الحكومة العراقية ما جرى فجر اليوم الثلاثاء 26- كانون الأول- 2023، من استهداف مواقع عسكرية عراقية من قبل الجانب الأمريكي تحت عنوان الرّد، وأدى إلى استشهاد منتسب وإصابة 18 آخرين بضمنهم مدنيون، وهو فعل عدائي واضح، وغير بنّاء، ولا يصبّ في مسار المصالح المشتركة… \n\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأمس، أكّدت مصادر للميادين وقوع 3 انفجارات في الحلة مركز بابل، وفي ناحية تاج الدين شمال واسط، وكذلك في جرف النصر، جنوبي العاصمة العراقية بغداد، فجر اليوم. وأتى ذلك بالتزامن مع إعلان واشنطن، على لسان وزير دفاعها لويد أوستن، أنّ \"هذه الضربات الدقيقة هي رد على سلسلة من الهجمات ضد الأفراد الأميركيين في العراق وسوريا، بما في ذلك هجوم شنته كتائب حزب الله على قاعدة أربيل الجوية\"، في وقتٍ سابق الاثنين. وأكّد أوستن أنّ \"هجوم (كتائب حزب الله) أدى إلى إصابة 3 أفراد أميركيين، أحدهم  في حالة حرجة\". وسبق أن أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق، أمس، أنّ \"مجاهديها هاجموا قاعدة الحرير المحتلة قرب مطار أربيل شمال العراق بالطائرات المسيّرة\". بدورها، وصفت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية الهجوم في أربيل، بأنه \"الأكثر خطورة حتى الآن\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بابل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناحية تاج الدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال واسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي العاصمة العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل الجوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}