{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d1d",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nالاحتلال ينسف مباني وأبراجاً سكنية في خان يونس وأهالي مجزرة حي الدرج يواصلون البحث عن أشلاء، وحماس تُحمّل واشنطن المسؤولية المباشرة عن المجازر الوحشية في غزة. \nقوات الاحتلال تغلق مدينة أريحا وسط الضفة بعد مقتل مستوطن وإصابة آخر في عملية فدائية بالأغوار الشمالية.\nبعد القرار الإسرائيلي القاضي بمنعها من العمل والبثين المرئي والإلكتروني، \"شبكة الميادين الإعلامية\" تحذّر من المساس بصحافييها وتؤكد أنها لن تخضع للابتزاز والضغط. \nعلى جبهة الإسناد اللبنانية، حزب الله يوسّع دائرة استهدافاته رداً على عمليات الاغتيال التي ينفّذها الاحتلال وسط حالة استنفار قصوى في مستوطنات الشمال.\nاستشهاد ستة عناصر وجرح آخرين من القوات الرديفة للجيش السوري بمسيرة في ريف دير الزور ومسلحو قسد ينفذون حملات دهم في بلدة الغرانيج بحثا عمن قالت إنهم من قوات العشائر العربية.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريف دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغرانيج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات العشائر العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}