{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c0a",
    "title": "لبنان: المقاومة تستهدف موقع المطلة الإسرائيلي وتحقق إصابات فيه",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف موقع المطلة وتحقق الإصابات دعماً لغزة ومقاومتها في ظل تواصل العدوان الإسرائيلي لليوم الـ 74. والاحتلال الإسرائيلي يعتدي بالقصف المدفعي والمسيرات على بلدات حدودية لبنانية. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان استهداف ‏موقع ‏المطلة، في القطاع الشرقي عند الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلّة، موضحةً أنّ الاستهداف تمّ بالأسلحة المناسبة، وتمّ تحقيق إصابات مؤكدة في الموقع الإسرائيلي.  وذكر بيان المقاومة أنّ الاستهداف جرى اليوم الثلاثاء في تمام الساعة 11:05 صباحاً، ويأتي ضمن العمليات العسكرية دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وإسنادًا لمقاومته. وكان مراسل الميادين جنوبي لبنان أكّد بأن صاروخاً موجهاً استهدف دبابة في مستوطنة المطلة. وأفاد بسلسة اعتداءات نفذها الاحتلال على البلدات الجنوبية. إذ قصفت المدفعية الإسرائيلية أطراف بلدة كفركلا، وبليدا، وميس الجبل، والخيام، وحولا، ويارون، وكونين.  وأضاف أنّ المسيرات الإسرائيلية استهدفت أطراف بلدة مارون الراس،وبلدتي الناقورة وعلما الشعب.  بينما، دوّت صفارات الإنذار تدوي في مستوطنات \"بر عام\" و\"سعسع\" و\"أفيفيم\" و\"دوفيف\" و\"متات\" و\"شلومي\" و\"بتست\" شماليّ فلسطين المحتلة، وفق ما قال مراسلنا.  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأقر الإعلام الإسرائيلي بأنّ ظروفاً قاسية ومخزية يعيشها الجنود الإسرائيليون ومقاتلو الاحتياط عند الحدود الشمالية، موضحاً أن هناك مئات الجنود  يتموضعون في مكان يتسع لربع عددهم فقط.  وأكدت المقاومة الإسلامية في بيانٍ، أمس، أنّ أي استهداف إسرائيلي للمدنيين سيُقابل بالمثل، معلنةً عن إطلاق صلية صواريخ على قرية الخالصة المحتلة (المُسمَّاة مستعمرة كريات شمونة) كردٍّ على استهداف الاحتلال لمراسم تشييع شهيد على طريق القدس في بلدة عيتا الشعب. وأعلنت المقاومة أيضاً استهدافها تجمّعاً لجنود وآليات الاحتلال في محيط موقع الحمرا بالأسلحة المناسبة، واستهداف منصّتَين للقبّة الحديدية في شماليّ مستوطنة \"كابري\"، بسلاح المدفعية وتحقيق إصابات دقيقة. من جهتها، اعترفت القناة \"12\" الإسرائيلية بسقوط عدّة صواريخ أُطلقت من لبنان على \"يعرا\" في الجليل الغربي. وأقرّ اللواء في الاحتياط الإسرائيلي، يتسحاق بريك، بالقدرات العسكرية التي يمتلكها حزب الله والقادرة على إحداث أضرار في الجبهة الداخلية الاحتلال.  وقال حزب الله اليوم مزوّد بـ 150 ألف صاروخ وقذيفة صاروخية، والمشكلة الأساس أنّ جزءاً منها دقيق وضخم، ويزن كل منها مئات الكيلوغرامات\"، مشيراً إلى أنها \"يمكن أن تصيب أهدافاً، مثل الكهرباء والمياه وقواعد سلاح الجوّ، وأن تَشُلّ خركة الطرقات، والسكان\".  وأضاف أنّ الحرب ضد حزب الله ستتحول إلى حربٍ إقليمية، مشدداً على أنّ \"إسرائيل\" لم تعدّ نفسها لها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدات الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميس الجبل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والخيام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكونين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مارون الراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بتست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يتسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}