{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1460",
    "title": "في 54 عاماً.. السعودية استقبلت أكثر من 99 مليون حاج",
    "full_text": "بيانات الهيئة العامة للإحصاء في السعودية، تظهر أن مكة المكرمة استقبلت حتى موسم حج العام الماضي، أكثر من 99 مليون حاج على مدى 54 عاماً. أعلنت السعودية، أمس الجمعة، عن استقبال أكثر من 99 مليون حاج، على مدى 54 عاماً، حتى موسم حج العام الماضي. وذكرت وكالة الأنباء السعودية \"واس\"، نقلاً عن بيانات الهيئة العامة للإحصاء، إنّ إجمالي عدد الحجاج القادمين إلى المملكة منذ بدأت الهيئة عملية الإحصاء في العام 1390 الهجري، تحت مسمى مصلحة الإحصاءات العامة والمعلومات، حتى العام الماضي، بلغ  أكثر من 99 مليون حاج\". وتتوقع المملكة وصول أكثر من مليوني حج هذا الموسم الذي يبدأ الإثنين المقبل. وبلغ عدد الحجاج خلال الموسم الماضي 899 ألفاً و353، بينهم 779 ألفاً و919، من خارج المملكة، وهو أقل من السقف الأعلى، لعدد الحجاج الذي كان مستهدفاً وقتها. واقتصر موسم الحج لعام 2021 على مشاركة 60 ألفاً فقط من داخل المملكة، في ظل ضوابط صحية مشددة آنذاك من جرّاء تفشي وباء \"كورونا\". لكن عام 2020 شهد موسماً استثنائياً للحج، إذ اقتصر عدد الحجاج آنذاك على نحو 10 آلاف من داخل السعودية فقط، مقارنة بنحو 2.5 مليون في 2019 من كافة أرجاء العالم. \n25 اب 06:42\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الهيئة العامة للإحصاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكة المكرمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العامة للإحصاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورونا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}