{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29dc",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nسبعة عشر شهيداً في غزة بالتوازي مع معارك ضارية في رفح وخان يونس، القسام تستهدف آليات الاحتلال في محاور التوغل، وسرايا القدس تقصف مستوطنات غلاف غزة واغتيال ثلاثة مقاومين في طولكرم.\nالفصائل الفلسطينية توقع إعلان بكين لإنهاء الانقسام، ولتأليف حكومة مصالحة وطنية لإدارة غزة بعد الحرب، و\"تل أبيب\" تتوعد بأن ذلك لن يحدث أبداً.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تُعلن شنّ هجوم ‏جوي بسرب من المسيّرات الانقضاضية على قاعدة جبل نيريا مستهدفة أماكن تموضع الضباط والجنود، وتقصف ثكنة راميم وبيت هلل وموقع المرج.\nاتفاق بين حكومة صنعاء والمجلس الرئاسي المعيّن سعودياً لحلّ المشاكل بالقطاع المصرفي، ورحلات الطيران والإعلام الحربي اليمني ينشر مشاهد لمعرض خاص بالمسيرة يافا التي استهدفت \"تل أبيب\".\nاستقالة مديرة جهاز الخدمة السرية الأميركي \"كيمبرلي تشيتل\" من منصبها على خلفية محاولة اغتيال ترامب.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل نيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ثكنة راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة صنعاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمجلس الرئاسي المعيّن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيمبرلي تشيتل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}