{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0949",
    "title": "حمدان: الاحتلال لن يرى أسراه أحياء إلا بعد وقف شامل للعدوان على غزة",
    "full_text": "القيادي في حركة حماس أسامة حمدان، يؤكد أنّ قادة الاحتلال لن يروا أسراهم أحياءً، إلا بعد توقف شامل لعدوانهم على غزة، ويتوجه إلى أهالي الأسرى الإسرائيليين قائلاً: \"نتنياهو يكذب عليكم لأنه بالضغط العسكري سيعود أبناؤكم جثثاً\".  قال القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، في مؤتمر صحافي، اليوم الخميس، إنه خلال 83 يوماً على حرب الإبادة الجماعية التي ترتكبها قوات الاحتلال الإسرائيلي، \"ارتقى نحو 22 ألفاً من الشهداء، وأصيب نحو 56 ألفاً\". ⭕خلال 83 على حرب الإبادة ارتقى نحو 22 ألفاً من الشهداء وأصيب نحو 56 ألفاً في #غزة⭕سرق الاحتلال الفاشي جثامين 80 من الشهداء من مناطق متفرقة من القطاع وسرق أعضاءهم القيادي في حركة حماس أسامة حمدان #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/ZdpjNJ2xSj \n\n وأضاف حمدان، أنّ قوات الاحتلال ارتكبت أكثر من 20 مجزرة خلال الـ24 ساعة الماضية \"بأسلحة أميركية\"، متهماً إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن\"، بأنها هي التي \"تقود الحرب فعلاً، وأنها مسؤولة عن الدماء التي تسفك، وإن تستّرت وراء حرص كاذب على المدنيين\". كما أشار إلى أنّ الاحتلال \"سرق جثامين 80 من الشهداء من مناطق متفرقة من قطاع غزة وسرق أعضاءهم\". وطالب حمدان الصليب الأحمر، بتوضيح عن كيفية استلامه \"جثامين الشهداء من دون استلام ما يعرف عن أصحابها\". وأشار إلى أنّ النقص الحاد في الماء والمواد الغذائية والدواء، هو ما أدى إلى التسبب بأمراض مهددة للأرواح، \"ما يستدعي تحركاً عربياً ودولياً عاجلاً\". \"النقص الحاد في الماء والمواد الغذائية والدواء بدأ بالتسبب بأمراض مهددة للأرواح ما يستدعي تحركاً عربياً ودولياً عاجلاً\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/9FVMbqS7rL \n\n كذلك، أكّد القيادي في حماس، أنّ قادة الاحتلال \"يحصدون الفشل تلو الفشل، وقد كتبوا الصفحة الأولى في نهاية أحلامهم على أرض فلسطين\". وشدد حمدان على أن قادة الاحتلال، \"لن يروا أسراهم أحياءً، إلا بعد توقف شامل لعدوانهم على غزة، وعبر تفاوض بما يتوافق مع مصالح شعبنا\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n \"لن يرى قادة الاحتلال المجرمون أسراهم أحياء إلا بعد توقف شامل لعدوانهم على #غزة وعبر تفاوض بما يتوافق مع مصالح شعبنا\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/siMS4NQNYv \n\n وتوجّه حمدان لعائلات الأسرى قائلاً إنّ \"نتنياهو يكذب عليكم لأنه بالضغط العسكري سيعود أبناؤكم جثثاً بالتوابيت\". وفيما دعا أحرار العالم إلى تكثيف تضامنهم غداً الجمعة مع غزة، في صرخة عالية موحدة لوقف حرب الإبادة في القطاع، تساءل حمدان إلى متى سيبقى الكيان الإسرائيلي بعيداً عن المحاسبة والمحاكمة؟ وتناول القيادي في حماس الوضع في الضفة الغربية المحتلة، وقال إنّ \"جرائم الاحتلال في الضفة لن تفلح في تحقيق أهدافها ولن تكسر إرادة الصمود والتحدي لدى شعبنا\". ودعا حمدان الأمن الوطني الفلسطيني إلى \"كسر القيود، ولأن يلتحقوا بإخوانهم في الضفة دفاعاً عن المقدسات\". \"ندعو الأمن الوطني الفلسطيني لكسر القيود وأن يلتحقوا بإخوانهم في المقاومة في الضفة دفاعاً عن الشعب والأرض والمقدسات\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/RqvdPoF2VP \n\n ورأى أنّ إدارة الشأن الفلسطيني \"قرار فلسطيني وطني داخلي\"، و\"لن يقبل شعبنا بقيادة تأتيه على ظهر دبابة إسرائيلية أو أميركية\". وأشار حمدان إلى أنّ \"حملات التضليل والتشويه من خلال وسائل إعلام تدور في الفلك الصهيوني، لن تؤثر في قوة ثباتنا\". إلى ماذا يسعى العدو الإسرائيلي من الاقتحامات والاعتقالات اليومية في #الضفة_الغربية؟عضو جمعية مناهضة العنصرية والصهيونية سالم الصويص لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/2QKnGe9Ka6 \n\n وفي اليوم الـ 83 للعدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، ارتكب الاحتلال  20 مجزرة خلال الساعات الـ 24 الماضية، بحق عوائل بكاملها، راح ضحيتها 210 شهداء و 360 إصابة، وفق المتحدث باسم وزارة الصحة في حكومة غزّة، أشرف القدرة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان الصليب الأحمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان الأمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوطني الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن الوطني الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "RqvdPoF2VP",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مناهضة العنصرية والصهيونية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سالم الصويص",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة غزّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}