{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14da",
    "title": "موسكو تبلغ جنوب أفريقيا رفضها حضور ماكرون قمة \"بريكس\"",
    "full_text": "موسكو تؤكد أنّ قادة الدول الغربية الذين يمارسون السياسة العدائية وغير المقبولة تجاهها لا محل لهم في قمة \"بريكس\" المقبلة. أكد نائب وزير الخارجية الروسي سيرغي ريابكوف، اليوم الخميس، أن موسكو أبلغت دولة جنوب أفريقيا رفضها حضور قادة الدول غير الصديقة لروسيا قمة \"بريكس\"، ومن بينهم الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون. وقال ريابكوف، معلقاً على تصريحات ماكرون حول رغبته في حضور قمة \"بريكس\"، المزمع عقدها في جنوب أفريقيا في شهر آب/أغسطس المقبل، إن \"الطرف المضيف (جنوب أفريقيا) هو الذي يحدد دائرة المدعوين (لقمة بريكس)، وهذه ممارسة تقليدية\". ولكنه لفت إلى أنه \"من المهم أيضاً أن هذا يجب أن تسبقه مشاورات بين جميع المشاركين (الأعضاء) في قمة بريكس\". وشدد ريابكوف على أنّ \"قادة الدول (الغربية من بينهم ماكرون)، ممن يمارسون هذه السياسة العدائية وغير المقبولة بالنسبة لنا، ويجادلون بشدة بوجوب عزل روسيا دولياً، ويوافقون على خطط الناتو لإلحاق ما يسمونه بالهزيمة الاستراتيجية بروسيا، من الواضح أنه لا محل لهم في قمة بريكس.. هذا أمر مرفوض\". وأكّد المسؤول الروسي أنّ روسيا \"لا تخفي موقفها\"، مؤكداً أن روسيا \"أبلغت زملاءها في جنوب أفريقيا به ونأمل أن تؤخذ وجهة نظرنا بعين الاعتبار بالكامل\". \n24 اب\n \n23 اب\n وكانت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية تحدثت، الثلاثاء، عن رغبة الرئيس الفرنسي في أن يصبح أول رئيس غربي يُدعى إلى قمة \"البريكس\". ونقلت الصحيفة عن وزيرة الخارجية الفرنسية، كاثرين كولونا، في مؤتمرٍ صحافي في بريتوريا، حيث التقت مع نظيرتها الجنوب أفريقية، ناليدي باندور: \"نحن نفكر بصوت عالٍ، لكن من الواضح أنه قرار لا يمكن أن تتخذه سوى الدول المعنية، بشأن إمكانية استمرار هذا الحوار، في قمة البريكس أو في شكل آخر\".  وأضافت الوزيرة أنّه إذا تلقى الرئيس الفرنسي دعوةً، فسيكون ماكرون، الذي وصلت مشاركته الشخصية في السياسة الخارجية الفرنسية إلى \"آفاق جديدة منذ بداية حرب روسيا وأوكرانيا، أول رئيس غربي يحضر قمة بريكس\". وذكرت وسائل إعلام في وقت سابق، أن ماكرون، طلب من رئيس جنوب أفريقيا، سيريل رامافوزا، النظر في إمكانية حضوره قمة \"بريكس\" في جوهانسبرغ، في آب/أغسطس  المقبل، وأنّ طلب ماكرون فاجأ رامافوزا. وكانت وزارة الخارجية الروسية رحبت، في وقت سابق اليوم، بتقديم مصر وبنغلاديش طلبات الانضمام إلى مجموعة \"بريكس\"، وأكدت أن مسألة توسيع المنظمة ستُناقش في القمة المقبلة هذا العام. وأضافت الخارجية الروسية أنّ \"مسؤولي وزارتي الخارجية في مصر وبنغلاديش قد تمت دعوتهم لحضور اجتماع وزراء خارجية \"بريكس\" بصفتهم \"أصدقاء بريكس\"، في الثاني من حزيران/يونيو 2023، في مدينة كيب تاون. كما أشارت إلى أن كلا البلدين يساهمان في بنك التنمية الجديد، فيما أعربت روسيا عن \"ثقتها في أن المجموعة ستستفيد من تعزيز التفاعل مع الدول النامية، التي أعرب العديد منها بوضوح عن رغبتها في الانضمام إلى المجموعة\". \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزيرة الخارجية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاثرين كولونا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريتوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنوب أفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناليدي باندور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيريل رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوهانسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبنغلاديش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبنغلاديش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيب تاون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}