{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2942",
    "title": "الاحتلال يُركّز قصفه على خان يونس.. وأعداد الشهداء إلى 39175",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل عدوانه على قطاع غزة لليوم الـ 293، مركّزاً قصفه على رفح وخان يونس جنوبي القطاع حيث يرتكب المزيد من المجازر بحق المدنيين، فيما يواصل حصاره للقطاع، الأمر الذي يُقوّض العمليات الإنسانية.  يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة لليوم الـ 293، مركّزاً قصفه على خان يونس جنوبي القطاع، حيث يرتكب المزيد من المجازر بحقّ المدنيين في مراكز الإيواء والنزوح.  وقد ارتكب الاحتلال خلال الساعات الـ24 الماضية، 3 مجازر بحقّ العائلات في القطاع، أسفرت عن استشهاد 30، وإصابة 146 آخرين. ومع استمرار القصف على خان يونس، أفاد مراسل الميادين، بشنّ طيران الاحتلال غارات تستهدف قلب مدينة خان يونس المكتظة بالسكان والنازحين، واستمرار وصول الشهداء والجرحى إلى مستشفى ناصر من جراء الاستهدافات.  وأشار مراسلنا إلى وقوع جرحى و6 شهداء، بقصف الاحتلال لمنزل مأهول، بمنطقة قيزان النجار جنوبي خان يونس.  وأطلقت الدبابات الإسرائيلية النار، بشكل مكثّف في بني سهيلا شرقي مدينة خان يونس، فيما انتشلت 3 جثامين لشهداء، وسط منع قوات الاحتلال طواقم الإسعاف، من نقل الجثامين الموجودة على الطرقات في المنطقة، وفق مراسل الميادين.  كما انتُشل 3 شهداء في قصف إسرائيلي، استهدف محيط منطقة الأوروبي شرقي مدينة خان يونس جنوبي القطاع، فيما ارتقى شهيدان في قصف مسيّرات الاحتلال حيّ الشيخ ناصر في خان يونس. وارتقى أيضاً 4 شهداء بقصف مدفعية الاحتلال منطقة التحلية شرقي خان يونس جنوبي القطاع، في حين ارتقى شهيد آخر بنيران قوات الاحتلال قرب مفترق مرتجى شرقي المدينة.  \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n وفي السياق، أكّد مراسل الميادين، أنّ ما يجري من اعتداءات في خان يونس \"يمثّل تصعيداً عدوانياً واضحاً على المدينة التي يزعم الاحتلال أنّها منطقة آمنة\".  \"تصعيد عدواني واضح على #خان_يونس المكتظة بالسكان والنازحين، والذي يزعم الاحتلال أنها منطقة آمنة\"مراسل #الميادين أكرم دلول #فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/dW4gvOL6WD \n\n وبالتزامن، نسفت قوات الاحتلال مباني سكنية شمالي غربي مدينة رفح جنوبي قطاع غزة، وسط معارك ومواجهات مستمرة بين المقاومين وقوات الاحتلال في المحاور الغربية لرفح.  \"معارك ومواجهات مستمرة بين المقاومين وقوات الاحتلال في المحاور الغربية لمدينة #رفح\"مراسل #الميادين أكرم دلول#فلسطين_المحتلة #غزة#طوفان_الاقصى pic.twitter.com/EYbByW2OKM \n\n وارتقى شهيد بنيران قوات الاحتلال الإسرائيلي، في منطقة الشاكوش شمالي غربي رفح. كذلك، ارتقى شهيد وعدد من الجرحى، باستهداف الاحتلال لدوّار الكويت جنوبي حيّ الزيتون في مدينة غزة.  ومع تواصل الاعتداءات الإسرائيلية، ارتفعت حصيلة الشهداء في قطاع غزة إلى 39175، أغلبيتهم من الأطفال والنساء، فيما ارتفعت حصيلة الإصابات إلى 90403، منذ بدء عدوان الاحتلال الإسرائيلي في السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، في حين لا يزال آلاف الضحايا تحت الأنقاض، حيث يمنع الاحتلال وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إليهم.  يأتي ذلك في وقتٍ يواصل الاحتلال  إلى جانب اعتداءاته أيضاً، حصاره القطاع، حيث يمنع دخول المساعدات إليه. وأفادت وكالة الأونروا، أنّ \"نقص الوقود يقوّض العمليات الإنسانية في غزة، ويعرّض عمل المرافق الصحية ومرافق المياه للخطر\".  وقال الطبيب العراقي محمد طاهر الذي اضطرّ لبتر ساق أحد الجرحى في قسم الطوارئ، بسبب عدم وجود تخدير في مشفى كمال عدوان، إنّ \"هناك حاجة ملحّة لتوفير الإمدادات الطبية الأساسية للمتبقّي من مستشفيات غزة\".  حاجة ملحة لتوفير الإمدادات الطبية الأساسية للمتبقي من مستشفيات غزة.. الطبيب العراقي محمد طاهر اضطر لبتر ساق أحد الجرحى في قسم الطوارئ بسبب عدم وجود تخدير في مشفى كمال عدوان#غزة #فلسطين @MahmoudAwadia pic.twitter.com/FJ49xUSwVv \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنازحين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قيزان النجار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني سهيلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشاكوش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد طاهر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفيات غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد طاهر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "xUSwVv",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}