{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c072f",
    "title": "نشرة منتصف الليل",
    "full_text": "\nالعدوان الإسرائيلي على قطاع غزة يدخل يومه الرابع والعشرين واستمرار المعارك بين المقاومة وجنود الاحتلال في التخوم الشمالية والشرقية لقطاع غزة. \nالأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله يتحدث يوم الجمعة المقبل، والمقاومة الإسلامية تسقط مسيّرة إسرائيلية بصاروخ أرض - جو في جنوب لبنان. \nاستهداف صاروخي لقاعدتي الشدادي وحقل العمر الأميركيتين في سوريا، وإطلاق قذائف صاروخية من الأراضي السورية نحو جنوب الجولان المحتل.\nإغلاق مؤقت لمطار \"محج قلعة\" في عاصمة داغستان بعد اقتحامه من قبل عشرات المتظاهرين عند هبوط طائرة على متنها إسرائيليون.\nبايدن يؤكد للسيسي الحاجة إلى زيادة \"مهمة وفورية\" للمساعدات الإنسانية إلى قطاع غزة ويجدد في اتصال مع نتنياهو تأكيده حق إسرائيل في الدفاع عن النفس.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}