{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cba",
    "title": "الاحتلال يعتدي على الفلسطينيين خلال إحيائهم \"يوم الأرض\" في غزة",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تعتدي على المشاركين في المهرجان الجماهيري شرقي غزة، عند إحيائهم الذكرى الـ47 لـ\"يوم الأرض\" الفلسطيني. أطلقت قوات الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الخميس، قنابل الغاز بكثافة في اتجاه المشاركين في المهرجان الجماهيري، شرقي غزة، عند إحياء \"يوم الأرض\" الفلسطيني. Israeli forces fire tear gas at #Palestinians commemorating Land Day, east of Gaza city.#FreePalestine #Gaza #غزة pic.twitter.com/2idaHNiapu \n\n ونظّمت القوى الوطنية والفلسطينية، اليوم الخميس، مهرجاناً جماهيرياً شرقي ملكة في قطاع غزة، إحياءً ليوم الأرض. تغطية صحفية: فعاليات جماهيرية شرق غزة، إحياء لذكرى يوم الأرض.تصوير: أسامة الكحلوت pic.twitter.com/9w4oeuZ4rb \n\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:02\n ويُحْيي الفلسطينيون في جميع مناطق وجودهم، في الضفة الغربية والقدس المحتلتين وقطاع غزة، الذكرى الـ47 ليوم الأرض الفلسطيني، وهي المناسبة التي أصبحت تاريخاً للأرض والدفاع عنها منذ عام 1976، حين استُشهد 6 فلسطينيين، وجُرح نحو 50، واعتُقل أكثر من 300 آخرين. واليوم، دعت فصائل المقاومة الفلسطينية إلى عودة \"الوحدة الوطنية\" وتعزيز \"المقاومة الشاملة\" للدفاع عن الأرض أمام الاعتداءات الإسرائيلية المتواصلة. وقالت الفصائل، في بيانٍ صحافي في \"يوم الأرض\"، إنّ هذه الذكرى \"شكّلت حدثاً نوعياً في مجرى الصراع والاشتباك وتصدي الشعب الفلسطيني لمخططات الاحتلال الاستعمارية\". وأكدت الفصائل وحدة الأرض والإنسان والمقاومة، قائلةً إنّ فلسطين التاريخية \"هي أرض وقف إسلامية لا يمكن التنازل عن ذرة تراب منها، وهي للفلسطينيين، والاحتلال الصهيوني هو كيان زائل، من دون شك\". وأضافت الفصائل أنّ حق العودة \"حق راسخ وثابت ولا يمكن التفريط به\"، مضيفةً أن الشعب الفلسطيني \"قدّم التضحيات على مدى أكثر من 75 عاماً، وما زال يقدّم التضحيات من أجل تحقيق عودته واستعادة حقوقه\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرقي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوى الوطنية والفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرض الفلسطيني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوحدة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}