{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24bc",
    "title": "باقري كني لقاآني: التنسيق والتآزر بين المقاومة والدبلوماسية جناحا قوة إيران",
    "full_text": "وزير الخارجية الايراني بالوكالة، علي باقري كني، يلتقي قائد قوة القدس في حرس الثورة في إيران، العميد إسماعيل قاآني، الذي قدّم واجب العزاء باستشهاد وزير الخارجية الراحل، حسين أمير عبد اللهيان.  أكّد وزير الخارجية الإيراني بالوكالة، علي باقري كني، أنّ \"المقاومة ليست مجرد تيار لمواجهة الظلم والاحتلال والعدوان، بل نموذجٌ ناجح في إدارة الدولة\".  وأضاف، خلال استقباله قائد قوة القدس في حرس الثورة في إيران، العميد إسماعيل قاآني، الذي قدّم واجب العزاء باستشهاد وزير الخارجية الراحل، حسين أمير عبد اللهيان، أن \"قدرات قوة القدس وجهودها هما أحد مكونات اقتدار الجمهورية الإسلامية الإيرانية\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وأضاف أنّ \"التنسيق والتآزر بين الميدان والدبلوماسية يُعَدّان جناحَي قوة إيران\". بدوره، أثنى العميد قاآني على ما قدّمه الشهيد أمير عبد اللهيان من دعم وحماية لدبلوماسية تيار المقاومة، وللشعب الفلسطيني. يأتي ذلك بعد أن استُشهد أمير عبد اللهيان والرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي، ومرافقون لهما، في حادثة تحطّم مروحية كانت تقلّهم إلى أذربيجان الشرقية، شمالي غربي إيران.  وفي أعقاب الحادثة، عُيّن علي باقري كني قائماً بأعمال وزارة الخارجية، بعد أن كان مساعداً لوزير الخارجية الراحل، أمير عبد اللهيان.   \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "علي باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل قاآني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي باقري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل قاآني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاآني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غربي إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}