{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c074f",
    "title": "حمدان من بغداد: العراق أفشل مخططاً أميركياً لبناء تحالف إقليمي ضد فلسطين",
    "full_text": "القيادي في حركة حماس أسامة حمدان يؤكد للميادين أنّ العراق يقف إلى جانب القضية الفلسطينية في معركة \"طوفان الأقصى\"، وأنّه في حال تصاعد العدوان وتدخّل الأميركي الداعم لـ\"إسرائيل\" فإنّ الموقف العراقي متقدّم ومطلوب الدعم بكل أشكاله. قال القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان الذي يزور بغداد، اليوم الأحد، إنّ العراق وقف إلى جانب القضية الفلسطينية شعبياً وسياسياً، فضلاً عن المرجعية خلال معركة \"طوفان الأقصى\". وأضاف حمدان للميادين، \"شرحنا لهم المعطيات والأسباب التي مهّدت للعملية، وعلمنا موقف المرجعية السيد السيستاني، الداعم للمعركة، فضلاً عن موقف رئيس الحكومة محمد شياع السوداني، والحديث عن حقّ الشعب الفلسطيني في المقاومة، إضافة إلى التركيز على دور فصائل المقاومة في العراق والتي ستتحرّك في حال حصل أي تدخّل أميركي\". والتقى حمدان في بغداد بقادة وأمناء عامّين لفصائل مقاوِمة، وبعدد من قادة القوى الفاعلة. \"العراق وقف إلى جانب القضية الفلسطينية شعبياً وسياسياً فضلاً عن المرجعية في عملية طوفان الأقصى، وفصائل المقاومة أطلقت تحذيرات واضحة بأن أي تدخل أميركي سيكون له رد مباشر\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان لـ #الميادين #طوفان_الأقصى #العراق #فلسطين pic.twitter.com/V2Orb9cAJd \n\n وأعرب عن أمله في أن يؤدي العراق دوراً في القضية الفلسطينية، مؤكّداً أنّ \"الموقف العراقي متقدّم، مع أهمية الدعم بكل أشكاله\". وفيما أشار إلى أنّ \"الإدارة الأميركية حاولت في الأيام الأولى بناء تحالف إقليمي للنيل من الشعب الفلسطيني\"،  لفت حمدان إلى أنّ \"المواقف السياسية ومنها موقف العراق كان له دور في إفشال هذه الخطوة الأميركية، وبذل العراق جهوداً لإيضاح الصورة\". وتابع القيادي في \"حماس\"‏ أنّ \"عمليات المقاومة الفلسطينية شكّلت ردعاً، وأدرك الأميركي أنّ كثرة دعمه للإسرائيلي لن تكون عواقبه فقط على الإسرائيلي، وإنما سينقلب ذلك عليه أيضاً\". \"عمليات المقاومة العراقية التي أعلنت عنها صراحة شكلت رادعاً حيث أدرك الأميركي أنّ كثرة الدعم للإسرائيلي و الإغراق في دعم الإسرائيلي لن تكون عواقبه فقط على الإسرائيلي وإنما سيتحول الغضب إلى فعل ضد الداعمين للكيان الصهيوني\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان لـ #الميادين… pic.twitter.com/MdVx7qauyn \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأكّد حمدان أنّ فلسطين تتقدّم باتجاه التحرير وليس فقط استنزاف العدو، لافتاً إلى أنّه \"سيكون للعراق دور مهم وهم شركاؤنا في هذه المعركة،  لمواجهة الاحتلال\". وأردف القيادي في \"حماس\" أنّ \"الجميع يعلم أنّ الولايات المتحدة في إطار التحوّلات الدولية حاولت في الأيام الأولى بناء تحالف إقليمي لمواجهة الشعب الفلسطيني، وهي تحاول أن ترسم خارطة المنطقة، وفق ما يخدم مصالحها، وفي جوهرها مصالح الكيان الصهيوني\"، مشيراً إلى أنّ \"ما جرى في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر يؤكّد أننا يمكن أن نرسم مستقبل المنطقة بأيدينا\". \"الإدارة الأميركية حاولت في الأيام الأولى بناء تحالف إقليمي لمواجهة الشعب الفلسطيني، وموقف العراق السياسي كان له دور في إفشال هذه الخطوة\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان لـ #الميادين #طوفان_الأقصى #العراق #فلسطين pic.twitter.com/h2ynIBurky \n\n وأوضح أنّ \"جهود الأمة مع الموقف الرسمي للعراق سيفرض خارطة للمنطقة تختلف عن الخرائط الأخرى، أي خارطة تتحد فيها الأمة\".  وإذ قال إنّ \"‏إرادة الشعب الفلسطيني التي لم تنكسر خلال 75 عاماً، لن تنكسر في عام أو عامين مهما كانت جريمة العدو كبيرة، وهي كبيرة جداً\"، شدّد حمدان على أنّ \"الأمة اليوم في نهضتها الجديدة هي أمة تسعى إلى تحرير فلسطين\". وتواصل المقاومة الإسلامية في العراق استهدافها القوات الأميركية في كل من سوريا والعراق، التحاماً مع المقاومة الفلسطينية في معركة \"طوفان الأقصى\"، إذ أعلن المتحدث باسم كتائب حزب الله العراق، جعفر الحسيني، أنّ المقاومة العراقية دخلت المعركة، موجّهةً ضرباتها إلى القواعد الأميركية. وأعلنت المقاومة الإسلامية في العراق، في وقت سابق اليوم الأحد، استهدافها قاعدة \"الشدادي\" الأميركية، جنوبي الحسكة شرقي سوريا، بطائرتين مسيّرتين. وفجراً أكدت مصادر للميادين تعرّض القاعدة الأميركية في حقل العمر النفطي، شرقي دير الزور شرقي سوريا، لقصف أدى إلى انفجارات داخل القاعدة. وأمس السبت، أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق استهداف مجاهديها القوات الأميركية في قاعدة التنف، التي تقع على مثّلث الحدود بين سوريا والعراق والأردن، بطائرتين مسيّرتين أصابتا أهدافهما بصورة مباشرة.  وكانت كتائب حزب الله العراق، قد أعلنت في وقت سابق جاهزيتها لخوض \"حرب استنزاف ضد العدو تمتد إلى سنوات\"، مشيرةً إلى أنّ \"التصعيد ضد العدو سيكون تدريجياً، وسيأخذ مساحة أوسع وضربات أقوى\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان للميادين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السيستاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد شياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الميادين #طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جعفر الحسيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}