{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07ec",
    "title": "بعد الاستيلاء والاعتداء عليه.. \"جيش\" الاحتلال يقرر هدم منزل العاروري في رام الله",
    "full_text": "بعدما استولت عليه في وقت سابق وحوّلته إلى مقر لـ\"الشاباك\" و\"الجيش\"، قوات الاحتلال الإسرائيلي تقرر هدم منزل لصالح العاروري، نائب رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، في عارورة وسط الضفة الغربية المحتلة. قرّر \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الجمعة، هدم منزل يملكه صالح العاروري، نائب رئيس المكتب السياسي لحركة حماس في قطاع غزة، والكائن في منطقة عارورة قضاء رام الله، وسط الضفة الغربية المحتلة.  وكان منزل العاروري مهجوراً منذ فترة، وقامت قوات الاحتلال بالاستيلاء عليه، وعلّقت لافتة تفيد بتحويله إلى مقر للمخابرات الإسرائيلية في \"جيش\" الاحتلال. كما احتجزت فيه معتقلي البلدة وحققت معهم. كما أعلن \"الجيش\" أنه حوّل منزل العاروي إلى مقر لقوات \"الشاباك\" و\"الجيش\". وتداول ناشطون عبر مواقع التواصل صوراً للاستيلاء على المنزل، وتعليق لافتة كُتب عليها \"هذا كان بيت صالح محمد سليمان العاروري، وأصبح مقر المخابرات الإسرائيلية\". ولاحقاً، أفاد شهود عيان بأنّ \"جيش\" الاحتلال، انسحب من المنزل ومن البلدة، وعادت الحياة إلى طبيعتها. وكان العاروري قد أمضى نحو 18 سنة في سجون الاحتلال الإسرائيلي، قبل إبعاده من الأراضي الفلسطينية عام 2010. وفي 7 تشرين الأول/أكتوبر الجاري، أكّد العاروري، أنّ الضفة الغربية المحتلة هي كلمة الفصل في معركة \"طوفان الأقصى\"، وهي قادرة على فتح اشتباك مع كل المستوطنات، وقال عبر قناة \"الأقصى\" الفلسطينية، إنّ \"مجاهدي قطاع غزة بدأوا عمليةً واسعةً بهدف الدفاع عن المسجد الأقصى وتحرير الأسرى\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وفي مطلع أيلول/سبتمبر  الماضي، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّ \"الجيش\"، بات عاجزاً عن تفكيك \"مثلث التعقيد\"، المتمثل بلبنان والضفة الغربية وغزة، والذي حاكه صالح العاروري. وذكر الصحافي أليئور ليفي، معلق الشؤون الفلسطينية في قناة \"كان\" الإسرائيلية، في وقت سابق، أنّ  العاروري هو الشخص الذي حُدِّد هدفاً محتملاً لـ\"إسرائيل\"، وهو المسؤول عن كل ما يجري في الضفة الغربية. وتواصل قوات الاحتلال الإسرائيلي، تنفيذ عمليات دهم في الضفة الغربية المحتلة، وتقوم باعتقال عدد من الفلسطينيين كما  تشتبك معهم. وفجر أمس الخميس، نفذت قوات الاحتلال سلسلة اقتحاماتٍ في عدّة مناطق من الضفة الغربية والقدس المحتلة، وقامت بدهم المنازل وإجراء حملة اعتقالاتٍ واسعة شملت أسرى محررين ونساء، إضافةً إلى الاعتداء على البيوت والممتلكات. تغطية صحفية: قوات الاحتلال تعيث خرابا كبيرا في منزل الشيخ جمال الطويل وتعتقل نجله يحيى بعد اقتحام المنزل في حي أم الشرايط في مدينة البيرة. pic.twitter.com/CoVxbLqvDT \n\n وبحسب وسائل إعلامٍ فلسطينية، دخلت قوات الاحتلال بلدتي صوريف وبيت كاحل شمالي الخليل، إضافة إلى بلدة المغيّر الواقعة شرقي رام الله. في المقابل، نقلت وسائل إعلامٍ فلسطينية أنّ مقاومين فلسطينيين استهدفوا بإطلاق نارٍ قوات الاحتلال الإسرائيلي في حي رفيديا غربي نابلس. وتشهد الضفة الغربية موجة اقتحامات واعتقالات واسعة نفذتها قوات الاحتلال في أعقاب ملحمة \"طوفان الأقصى\" التي أطلقتها فصائل المقاومة الفلسطينية في مستوطنات الاحتلال في منطقة غلاف قطاع غزّة يوم 7 تشرين الأول/أكتوبر الجاري، ليشنّ \"الجيش\" الإسرائيلي عدواناً واسعاً مستمراً يستهدف القطاع المحاصَر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صالح العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عارورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منزل العاروري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للمخابرات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منزل العاروي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد سليمان العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المخابرات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطاع غزة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صالح العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أليئور ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منزل الشيخ جمال الطويل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت كاحل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغيّر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي رفيديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}