{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07f0",
    "title": "روسيا ترد على اتهامات \"تل أبيب\" لها \"بدعم الإرهاب\" بعد زيارة وفد حماس",
    "full_text": "الخارجية الروسية ترد على اتهامات \"تل أبيب\" لها \"بدعم الإرهاب\" في إثر زيارة وفد حركة \"حماس\"، مؤكّدة أنّ موقف روسيا ثابت لم يتغير، وتم تأكيده مراراً وتكراراً على كل المستويات. ردّت الخارجية الروسية على اتهامات \"تل أبيب\" لها \"بدعم الإرهاب\" في إثر زيارة وفد حركة \"حماس\"، مؤكّدةً أنّ موقف روسيا ثابت لم يتغير وتم تأكيده مراراً وتكراراً على كل المستويات. وقالت وزارة الخارجية الروسية في بيانٍ: \"الأمر الرئيسي الآن هو وقف إطلاق النار ووقف إراقة الدماء التي أصبح ضحاياها بالفعل الآلاف من الأبرياء\". وشدّدت على رفض \"المحاولات غير المقبولة على الإطلاق لاتهامنا بدعم الإرهاب وتشويه عملنا في المهام الإنسانية\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n يذكر أن وزارة الخارجية الروسية أكّدت في وقتٍ سابق أنّ ممثلي حركة \"حماس\" يزورون موسكو حالياً. وأفاد ناطق باسم الوزارة لوكالة \"سبوتنيك\" بأنّ روسيا، خلال اجتماعها مع حماس، بحثت إطلاق سراح الأسرى وإجلاء المواطنين الروس من قطاع غزة. وصرحت حركة حماس بدورها بأنّها، خلال اللقاء مع نائب وزير الخارجية الروسي ميخائيل بوغدانوف، قدرت عالياً موقف الرئيس الروسي فلاديمير بوتين تجاه النزاع الفلسطيني - الإسرائيلي، وكذلك الجهود التي بذلتها الدبلوماسية الروسية. وفي 17 من الشهر الحالي، رفض مجلس الأمن التابع للأمم المتحدة التعديلات التي اقترحتها روسيا على مشروع القرار البرازيلي بشأن الوضع في \"إسرائيل\" وقطاع غزة، ورفض من بين أمور أخرى تضمين النص إدانة القصف الإسرائيلي على المستشفى الأهلي المعمداني في قطاع غزة. يأتي ذلك فيما تستمر آلة حرب الاحتلال لليوم الحادي والعشرين على التوالي في ارتكاب مجازرها بحق أهالي قطاع غزة واستهداف المنازل والمخابز والمنشآت المدنية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الأهلي المعمداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}