{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b0d",
    "title": "اشتباكات ضارية بين المقاومة والاحتلال عند تخوم مخيم جباليا.. والأخير يفشل في التقدم",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تتصدّى لقوات الاحتلال الإسرائيلي في جميع محاور التوغل على تخوم مخيم جباليا شمالي قطاع غزة، بالتزامن مع استهدافها حشود الاحتلال جنوبي القطاع.  تواصل المقاومة الفلسطينية في غزة التصدي لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في القطاع للأسبوع الثامن على التوالي، مكبّدةً إياه خسائر كبيرة في صفوفه.  وتجري اشتباكات ضارية بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال في جميع محاور التوغل على تخوم مخيم جباليا شمالي قطاع غزة، بحيث تتركّز الاشتباكات في تل الزعتر، وسط فشل إسرائيلي في التقدم نحو المخيم، بحسب ما أكد مراسل الميادين.  وأوضح مراسلنا أنّ هناك اشتباكات ضارية بين المقاومة وقوات الاحتلال في حي القصاصيب ومحاور عدة في جباليا البلد، حيث يُحاول الاحتلال التوغل من الغرب، فيما تخوض المقاومة أيضاً اشتباكات في حي الشيخ رضوان.  \"إسرائيل المرتبكة والعاجزة في الميدان تريد أن تبحث عن صورة نصر وهمي في عملياتها البرية\"مراسل #الميادين في #غزة أكرم دلول#طوفان_الأقصى#الثورة_الكبرى#فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/4MRB666axw \n\n وبالتزامن، استهدفت سرايا القدس - الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، مقرّ قيادة ميدانياً لقوات الاحتلال في منطقة الزنة شرقي خان يونس برشقة صاروخية.  كما استهدفت سرايا القدس الحشود العسكرية شرقي دوار القرم شمالي غزة بوابل من قذائف الهاون النظامي عيار \"60\"، إضافةً إلى إسقاطها طائرة إسرائيلية من دون طيار في سماء وسط قطاع غزة.  وأيضاً استهدفت بوابل من قذائف الهاون عدداً من نقاط تمركز آليات وحشود الاحتلال في المطاحن وحاجز أبو هولي ومحيط مزارع البقر في محور التقدم جنوبي المحافظة الوسطى. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وفي عملية مشتركة، أوقع مجاهدو سرايا القدس وكتائب القسام 4 جنود إسرائيليين بين قتيل وجريح بعد اقتحام منزل تحصنوا فيه بمحور التقدم شرقي جباليا.  وفي الساعات الماضية، أعلن مجاهدو القسام عن تنفيذهم إغارة على بيت يتحصن به عدد من جنود الاحتلال والتعامل معهم بالأسلحة المناسبة، ما أسفر عن الإجهاز على 6 جنود وإصابة آخرين. وكشف الناطق العسكري باسم كتائب الشهيد عز الدين القسّام، أبو عبيدة، أنّ عدد الآليات التي استهدفوها منذ بدء العدوان الإسرائيلي البري بلغ 740. في غضون ذلك، أعلن \"جيش\" الاحتلال إصابة 13 جندياً من جراء القتال في قطاع غزة اليوم، ما يرفع عدد الإصابات في الساعات الـ24 الماضية إلى 23 جندياً، مشيراً إلى إصابة 179 جندياً وضابطاً بجروح بالغة الخطورة، و302 آخرين بجروح متوسطة منذ بدء الغزو البري لغزة، علماً أن الإعلام الإسرائيلي يتحدث عن أرقام أعلى من ذلك بكثير. وفي إثر تكبّده خسائر فادحة في العديد والعتاد خلال الحرب على غزّة، انسحب لواء \"غولاني\" من قطاع غزّة  أمس الخميس بعد 60 يوماً من القتال، بحسب الإعلام الإسرائيلي الذي ادّعى أنّ الانسحاب جاء \"للاستراحة وتنظيم الصفوف من جديد\". وجاء أمر سحب كتيبة \"غولاني 13\" بعد تكبدها خسائر فادحة في القطاع، ولا سيما في حي الشجاعية شرقي مدينة غزة، حيث قُتل قائد كتيبة \"غولاني 13\"، تومر غرينبرغ و8 ضباط ومقاتلين آخرين، في وقتٍ سابق. \"الكتيبة 13، وهي الأهم والأقوى، تعرضت لضربة مميتة وفشلت وهزمت، فكيف بالكتائب الأخرى؟\"الخبير في الشؤون الإسرائيلية عادل شديد لـ #الميادين#طوفان_الأقصى#الثورة_الكبرى#فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/Oeg8Hw5RqW \n\n ولواء \"غولاني\" ومعروف باسم اللواء \"رقم واحد\"، هو لواء مُشاة ضمن \"الجيش\" الإسرائيلي وهو أحد ألوية ما يسمّيه الاحتلال بـ\"النخبة\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي القصاصيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الزنة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو هولي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مزارع البقر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غولاني 13",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولاني 13",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تومر غرينبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}