{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a90",
    "title": "إعلام إسرائيلي: نتيجة غياب دعم كييف.. مكتب زيلينسكي يقاطع \"إسرائيل\"",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن مقاطعة يفرضها مكتب الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي على \"إسرائيل\"، مرجعة ذلك لغياب دعم الاحتلال الإسرائيلي لكييف. كشفت وسائل إعلام إسرائيلية، عن مقاطعة يفرضها مكتب الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، على \"إسرائيل\"، وتجلت بشكلٍ واضح خلال الأيام الأخيرة الماضية. وذكرت قناة \"كان\" التابعة لهيئة البث لدى الاحتلال الإسرائيلي، في تقرير لها، اليوم الإثنين أنّ غضب زيلينسكي وحاشيته المقربة تجاه المسؤولين الإسرائيليين \"بدأت تظهر علاماته\". ونقلت عن مصادر دبلوماسية، أنّهم في مكتب زيلينسكي يقومون بنوع من \"المقاطعة\" لكبار المسؤولين الإسرائيليين. كما أشارت إلى أن الرجل الثاني في نظام كييف، أندريه يرماك، رفض تلقي مكالمة هاتفية من مسؤول إسرائيلي، الشهر الماضي، وقال: \"نتوقع من بنيامين نتنياهو أن يعبر عن دعمه لأوكرانيا، ويأتي إلى كييف\". \n26 اب\n \n26 اب\n كذلك، أوضحت القناة، أنه في الأسابيع الأخيرة، كان يتم دعوة مجموعات مختلفة من السفراء الذين تم تعريفهم على أنهم (الدول التي تدعم أوكرانيا)، إلى مكتب رئيس أوكرانيا للتحدث مع كبار المسؤولين في مكتب زيلينسكي، \"لكن السفير الإسرائيلي في كييف لم تتم دعوته لمثل هذا المنتدى\" . ونقلت القناة عن مصادر أوكرانية، أنّ السبب في ذلك هو \"غضب زيلينسكي من أن إسرائيل لا تساعد كييف بما فيه الكفاية\". وأمس الأحد، ذكرت صحيفة \"جيروزاليم بوست\" الإسرائيلية، أنّ \"أوكرانيا أرسلت رسالة تهديد قوية إلى إسرائيل، مفادها بضرورة توقف تل أبيب عن ترحيل الأوكرانيين من أراضيها، وإلا فإنّه سيتم منع الإسرائيليين من دخول (أومان)، هذا العام\". كذلك، نقلت عن السفير الأوكراني لدى الاحتلال الإسرائيلي، يفجيني كورنيتشوك، إنّ \"بلاده تستقبل عشرات الآلاف من الإسرائيليين في مدينة (أومان) كل عام، في ظل وجود مخاطر أمنية عالية وجهود لوجستية ضخمة، إلا أنّ حكومة الإسرائيلية تسيئ معاملة اللاجئين الأوكرانيين في بلادها\". \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لكييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندريه يرماك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب زيلينسكي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفير الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيروزاليم بوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أومان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفير الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يفجيني كورنيتشوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أومان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الأوكرانيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}