{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13de",
    "title": "الدفاع السورية: تدمير مقار للمسلحين في ريف إدلب بالتعاون مع القوات الروسية",
    "full_text": "وزارة الدفاع السورية تؤكّد أنّ قواتها المسلحة دمّرت بالتعاون مع القوات الجوية الروسية مقاراً للمسلحين في ريف إدلب، موقعةً قتلى وإصابات في صفوفهم.\n أكّدت وزارة الدفاع السورية، أنّ القوات المسلحة قامت بالتعاون مع القوات الجوية الروسية، باستهداف مقار ومستودعات للمسلحين في ريف إدلب، كما دمّرت مواقع لإطلاق الطائرات المسيّرة. وأوضحت الوزارة في بيانٍ أصدرته، اليوم الأحد، أنّ المواقع المُستهدفة تمّ تدميرها \"بما فيها من أسلحة وذخائر وطيران مسيّر\"، كما أكّدت القضاء على عشرات المسلحين الإرهابيين، وإصابة آخرين. وأشارت الوزارة إلى أنّ هذه \"العمليات النوعية\"، جاءت رداً على الاعتداءات التي نفذتها المجموعات المسلحة خلال الأيام الماضية على ريفي حماة واللاذقية. ولفتت الوزارة في بيانها أنّ اعتداءات المجموعات المسلحة الأخيرة راح ضحيتها عدد من المدنيين، كما أدت إلى إحداث أضرارٍ مادية كبيرة في ممتلكات الأهالي، مما استدعى توجيه هذه الضربات النوعية. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وكشفت الوزارة أنّه من بين القتلى الذين سقطوا نتيجة الضربات الجوية، عددٌ من متزعمي المجموعات الإرهابية المسلحة. وكان مراسل الميادين في سوريا، قد أفاد باستهداف تحركات الجماعات المسلحة في محيط بلدة \"سرمين\"، في ريف إدلب الجنوبي الشرقي. كما نفّذ سلاحا الجو السوري والروسي، صباح أمس السبت، سلسلة غارات استهدفت أهدافاً عسكرية لـ\"هيئة تحرير الشام\"، و\"الحزب الإسلامي التركستاني\"، في ريفي إدلب واللاذقية. وقالت مصادر محلية للميادين نت إنّ \"الطائرات الحربية استهدفت الجماعات المسلّحة التي كانت تقصف مواقع مدنية في ريفي حماة واللاذقية، طوال اليومين الماضيين\". واستشهد مواطن سوري وأصيب عدّة أشخاص بجروح، الجمعة، من جرّاء اعتداء التنظيمات المسلحة  المنتشرة في ريفي اللاذقية وإدلب. والخميس الماضي، استُشهد طفل وامرأة وأُصيب 3 مواطنين سوريين، في اعتداءٍ إرهابي نفّذته التنظيمات المسلحة المنتشرة في ريف إدلب الشمالي والشمالي الغربي، عبر طائرة مُسيّرة ألقت قنبلتين على الأحياء السكنية في منطقة سلحب في ريف محافظة حماة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرمين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحزب الإسلامي التركستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلحب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}