{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1db4",
    "title": "تضم مقاتلات \"أف 35\".. إعلام إسرائيلي: صفقة سلاح ضخمة بين \"إسرائيل\" والولايات المتحدة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن صفقة سلاحٍ بين الولايات المتحدة و\"إسرائيل\"، وتصفها بالـ\"دراماتيكية\"، يحصل بموجبها كيان الاحتلال على عشرات الطائرات. تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الخميس، عن صفقة سلاح \"دراماتيكية\" بين الولايات المتحدة وإسرائيل، تحصل بموجبها الأخيرة على طائراتٍ وذخائر، على خلفية الحرب الإسرائيلية المستمرة على قطاع غزة. وبحسب القناة الـ\"12\" الإسرائيلية، فإنّ من المتوقع أن تصل آلاف الأسلحة في الأيام المقبلة، وهي تتضمن سرب طائرات \"أف 35\" المتطورة (25 طائرة)، وسرب طائرات \"أف 15\" (25 طائرة)، وسرب طائرات مروحية مُقاتلة من طراز \"أباتشي\" (على الأقل 12 مروحية قتالية). وأشارت إلى أنّ \"إسرائيل طلبت إلى الأميركيين إعطاء الأولوية للإمدادات في ضوء تطور المعركة، بما في ذلك توقّع معركة متعدّدة الساحات\"، لافتةً إلى أنّ هذا الدعم الأميركي \"سيتيح لإسرائيل نفَساً طويلاً حاسماً تحتاج إليه الآن\". \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وتأتي هذه الصفقة في إطار مواصلة الولايات المتحدة إمداد كيان الاحتلال بالذخائر والأسلحة منذ بداية الحرب على قطاع غزة. وبالإضافة إلى الدعم العسكري الأميركي المباشر لـ\"إسرائيل\"، سعت واشنطن لنشر ما لا يقل عن 12 منظومة دفاع جوي في دول متعددة في الشرق الأوسط، في إطار خشيتها من توسّع معركة \"طوفان الأقصى\"، ومشاركة جبهاتٍ أخرى بصورة أوسع فيها.   وفي وقتٍ سابق، قال محلل الشؤون السياسية في القناة \"الـ12\"، أمنون إبراموفيتش، إنّه لو لم تُساعد الولايات المتحدة \"إسرائيل\" بالأسلحة والذخائر، لكنّا \"اضطررنا إلى القتال بالعصي والحجارة\".  وفي السياق نفسه، أكد اللواء في احتياط الاحتلال ورئيس \"أمان\" سابقاً، أهارون فركش، سابقاً، أنّ \"إسرائيل لا تستطيع الاستمرار وتحقيق أهدافها في غزة من دون دعم الولايات المتحدة، عسكرياً وسياسياً واستراتيجياً\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أباتشي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمنون إبراموفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أهارون فركش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}