{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f40",
    "title": "المؤتمر القومي العربي مديناً العدوان على اليمن: سيفشل بكل تأكيد",
    "full_text": "الأمين العام للمؤتمر القومي العربي حمدين صباحي، يدين العدوان الأميركي البريطاني على اليمن، معرباً عن اعتقاده بأنه يأتي لحرف الأنظار عن مقررات محكمة العدل الدولية، و\"لخلط الأوراق\"، ومؤكّداً أنه سيفشل كما فشل غيره من الاعتداءات المتكررة. دانت الأمانة العامة للمؤتمر القومي العربي، في بيانٍ، اليوم الأحد،  العدوان الأميركي - البريطاني على اليمن، مؤكّدةً أنّه \"عدوانٌ غاشم سيفشل كغيره من الاعتداءت\". وقال الأمين العام للمؤتمر، حمدين صبّاحي، إنّ العدوان المتكرر على اليمن دولةً وشعباً \"عدوان غاشم ترتكبه الولايات المتحدة الأميركية وبريطانيا للانتقام من الشعب اليمني الشجاع لمواقفه البطولية المساندة لأهلنا في قطاع غزة، وعموم فلسطين\" و\"لمواجهته لشركاء الكيان الصهيوني في حرب الإبادة على شعبنا في غزة\". ورأى صبّاحي أنّ هذا العدوان يهدف إلى \"خلط الأوراق\" \"و\"تعويم قادة الكيان المجرم ورفع المعنويات بعد الانهيارات التي يعاني منها جرّاء صمود المقاومة في قطاع غزة، وتمسكها بأرضها وعدم رضوخها أو استسلامها\". وفيما أشار إلى أنّ هذا العدوان يأتي \"لحرف الأنظار عن مقررات محكمة العدل الدولية\"، بيّن أنّ \"المواقف الرسمية والشعبية التي عرّت الكيان الغاصب وأظهرت حجم الجرائم الوحشية والإبادة الجماعية التي ارتكبها وحلفاؤه بحق النساء والأطفال والشيوخ أمام العالم أجمع\". وأكّد  صبّاحي أنّ \"هذا العدوان الغاشم سيفشل بكل تأكيد كما فشل غيره من الاعتداءات المتكررة\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 13:30\n كذلك أدان الأمين العام للمؤتمر القومي العربي \"موقف الأنظمة العربية التي تشارك في العدوان على غزة بفتح أراضيها لعبور الشاحنات لتعوّض للعدو الصهيوني ما خسره من احتياجات بسبب الأعمال البطولية المشرفة لليمن  في البحر الأحمر وبحر العرب \". وختم صبّاحي بيانه قائلاّ \"إننا على ثقة بأن التاريخ يسجل البطولات العظيمة التي تسطرها  المقاومة على جميع جبهاتها وخصوصاً في أرض فلسطين\"، موجهاً التحية إلى المقاومة في فلسطين ولبنان والعراق واليمن وسوريا وإلى شعب فلسطين الصامد الباسل. وفي 11 شباط/فبراير الجاري، اعتبر صبّاحي أنّ العدوان الذي يتعرض له قطاع غزة اليوم، هو عدوان ثلاثي جديد \"ينفّذ من قبل الولايات المتحدة الأميركية، وبريطانيا وإسرائيل\"، مذكّراً بمقولة الرئيس الراحل جمال عبد الناصر، \"سنقاتل... ولن نستسلم\". كما اعتبر صبّاحي أنّ يوم 7 تشرين الأول/أكتوبر، هو \"أهم فصول الصراع العربي الصهيوني\"، فهو \"يوم الزلزلة للكيان الصهيوني في فكره وجوده\". وفي وقت سابق اليوم، أكّد وزير الدفاع في حكومة صنعاء، محمد ناصر العاطفي، أنّ على الولايات المتحدة وبريطانيا و\"إسرائيل\" إدراك أنّ اختزال الجغرافيا وادّعاء الوصاية على البحار \"بات مرفوضاً وغير مرحّبٍ به\"، مشدداً على أنّ القرار اليمني \"لن يُمسّ ما بقيت الدماء تجري في شراييننا، وما دامت أيادينا على الزناد\". وجدد العاطفي تأكيده أنّ \"القوات المسلحة اليمنية لا تعترض السفن غير التابعة لكيان الاحتلال والتي لا تخدم أجندته\"، وأنّ \"الممر الملاحي مؤمَّن\". وكان المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية العميد، يحيى سريع، قد أكّد الأحد، تنفيذ عملية عسكرية نوعية استهدفت السفينة النفطية الأميركية \" TORM THOR\"  في خليج عدن، بعدد من الصواريخ البحرية المناسبة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمدين صباحي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدين صبّاحي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكيان الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الباسل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمال عبد الناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد ناصر العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "TORM THOR",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}