{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0e88",
    "title": "آلاف المهاجرين يتظاهرون ضد خطط الحكومة الفرنسية بشأن الهجرة",
    "full_text": "الآلاف، بينهم كثيرون من اللاجئين، يتظاهرون في باريس والمدن الفرنسية احتجاجاً على التغييرات المرتقبة في قانون الهجرة الفرنسي، وعملية طرد المهاجرين. تظاهر، اليوم السبت، الآلاف، بينهم كثيرون من اللاجئين، في باريس وعدد من المدن الفرنسية، احتجاجاً على التغييرات المرتقبة في قانون الهجرة الفرنسي، وعملية طرد المهاجرين من جزيرة مايوت في المحيط الهندي. وفي باريس، سار المتظاهرون خلف لافتة كُتب فيها \"لا لقانون دارمانان. ضد القمع والسَّجن والترحيل\"، في إشارة إلى وزير الداخلية جيرالد دارمانان. أبو بكر (31 عاماً)، القادم من مالي، ولا يحمل وثائق، رأى أنّ قانون الهجرة، الذي أرجأته الحكومة حتى الخريف، هو \"قانون عنصري، يهدف إلى تجريم الأجانب\"، وسيقود إلى \"مزيد من عمليات الترحيل\". وقال الرجل، الذي يسعى منذ 17 شهراً مع رفقاء له للحصول على وثائق رسمية تسمح له بالإقامة والعمل في فرنسا، إنّ \"المشكلة ليست الهجرة، بل الاستغلال، وأرباب العمل المارقون\". \n23 اب\n \n13 اب\n واحتج المتظاهرون أيضاً على عملية \"وامبوشو\"، التي تقدم بها دارمانان من أجل طرد مهاجرين من جزيرة مايوت الفرنسية في المحيط الهندي، أغلبيتهم من جزر القمر. وأكدت ماري - كريستين فيرجيا، نائبة رئيس الرابطة الفرنسية لحقوق الإنسان، والعضو السابق في البرلمان الأوروبي، أنّ \"الطريقة التي تتم بها معاملة سكان جزر القمر غير الموثقين لا تليق بفرنسا\". وفي مرسيليا، تظاهر نحو 300 شخص. وقال سعيد محمدي، وهو مسؤول مدني من جزر القمر، إنّ \"قانون دارمانان والعملية في مايوت مترابطان\". وفي مدينة رين (شمال غرب)، تظاهر أكثر من 1500 شخص، مردِّدين \"تسقط دولة البوليس\". \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمدن الفرنسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن الفرنسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهندي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المتظاهرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارمانان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيرالد دارمانان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو بكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وامبوشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارمانان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهندي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جزر القمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريستين فيرجيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرابطة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جزر القمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرسيليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سعيد محمدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جزر القمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قانون دارمانان",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مايوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}