{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26ec",
    "title": "كوبا تدعم جهود الجزائر لوقف العدوان الإسرائيلي على غزة",
    "full_text": "رئيس المجلس الشعبي الوطني الجزائري، يستقبل سفير كوبا لدى الجزائر، هيكتور إيغارسا كابريرا، الذي أكد دعم بلاده للدور الذي تلعبه الجزائر في مختلف المحافل، ولا سيما جهودها بشأن وقف عدوان \"إسرائيل\" ومجازرها بحق الشعب الفلسطيني. استقبل رئيس المجلس الشعبي الوطني الجزائري، إبراهيم بوغالي، أمس الثلاثاء، سفير جمهورية كوبا لدى الجزائر، هيكتور إيغارسا كابريرا. ووفق بيان للمجلس الشعبي، فقد أكد السفير الكوبي دعم بلاده لـ\"الدور الذي تلعبه الجزائر في مختلف المحافل، ولا سيما جهودها بشأن وقف عدوان الاحتلال الصهيوني ومجازره ضد الشعب الفلسطيني، أو سعيها لتمكين الشعب الصحراوي من حقه في تقرير مصيره\". من جهته، أثنى رئيس المجلس على العلاقات المتميزة بين البلدين، وعلى التاريخ النضالي المشترك من أجل التحرر والدفاع عن حقوق الإنسان والقضايا العادلة في العالم. وأكد بوغالي  ضرورة \"مواصلة الارتقاء بالعلاقات السياسية الممتازة بين البلدين\"، إذ نوّه بزيارة الرئيس الكوبي إلى الجزائر بمناسبة احتفال البلدين بالذكرى الـ 60 لتأسيس العلاقات بين البلدين. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأضاف أن \"هذه الزيارة شكّلت فرصة لتطوير التعاون الثنائي في جانبيه الاقتصادي والتجاري\"، مشيراً إلى التجربة الكوبية في المجال الطبي في الجزائر وأكد أنها \"نموذج يفتخر به\". وعلى الصعيد البرلماني، رحب رئيس المجلس بتنصيب مجموعتي الصداقة البرلمانية بين البلدين، وأعرب عن أمله في أن \"يعطيا دفعاً قوياً للعلاقات بين المؤسستين التشريعيتين عن طريق تبادل التجارب والخبرات والوفود البرلمانية\". وأكد بوغالي، بصفته رئيساً للاتحاد البرلماني العربي، استعداده للعمل على \"تقوية قنوات الحوار والتشاور، وتنسيق المواقف بين البرلمانات العربية والأفريقية ونظيراتها في أميركا اللاتينية\". بدوره، أكد السفير الكوبي أن \"العلاقات بين البلدين قوية ومتجذرة في التاريخ\"، ودعا إلى \"توطيد التعاون الاقتصادي ورفع حجم التبادل التجاري عن طريق إنجاز مشاريع تعاون مشتركة في مختلف المجالات\". كذلك، شدّد كابريرا على \"أهمية الدبلوماسية البرلمانية في مرافقة الدبلوماسية الرسمية، والمساهمة في رفع مستوى التنسيق بين البلدين حول القضايا الإقليمية والدولية ذات الاهتمام المشترك\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المجلس الشعبي الوطني الجزائري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيكتور إيغارسا كابريرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس الشعبي الوطني الجزائري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم بوغالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيكتور إيغارسا كابريرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوغالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الكوبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوغالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد البرلماني العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابريرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}