{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20ff",
    "title": "المجموعة العربية في الأمم المتحدة: نؤيد مشروع القرار الجزائري لوقف إطلاق النار في غزة",
    "full_text": "المجموعة العربية في الأمم المتحدة تنتقد ما وصفته بـ\"جمود المجلس تجاه ما يجري في قطاع غزة\"، وتؤكّد تأييدها مشروع القرار الجزائري لوقف إطلاق النار في قطاع غزة، والذي سيجري التصويت عليه يوم غد الثلاثاء. أكّدت المجموعة العربية في الأمم المتحدة، اليوم الاثنين، عدم وجود أي عذر يمكن أن يبرر ما وصفته بـ\"جمود المجلس تجاه ما يجري في قطاع غزة\"، مشيرةً إلى ضرورة تضافر كل المساعي لوقف المذبحة المستمرة في القطاع.  وشدّدت المجموعة على أنّ الوضع الإنساني في غزة يتدهور بسرعة بسبب القيود التي تفرضها سلطات الاحتلال، مُصرّحةً، في بيانٍ بشأن الوضع، بأنّه \"من المؤسف أن يظلّ مجلس الأمن التابع للأمم المتحدة خاملاً، وغير قادر على إدانة الفظائع اليومية التي يرتكبها الاحتلال\".  وأضافت أنّه \"يجب على مجلس الأمن أن يتخذ إجراءً فورياً، إذ لا يمكنه أن يصمّ أذنيه عن نداءات المجتمع الدولي والرأي العام العالمي، اللذين يطالبون بوقف إطلاق النار\". ومع احتمالات تنفيذ الاحتلال عمليةً عسكرية وشيكة في رفح، أشارت المجموعة العربية إلى أنّ \"التهديد الخطير، الذي يواجه منطقة مكتظة بالسكان، يسكن فيها 1.4 مليون شخص، لا يمكن المبالغة فيه، ويمثل منعطفاً حاسماً قد تكون له عواقب لا يمكن إصلاحها\". وبناءً عليه، قالت المجموعة إنّه حان الوقت كي \"يتصرف مجلس الأمن، بصورة حاسمة، ويتخذ قراراً حازماً قبل فوات الأوان\"، مُشيرةً إلى أنّه منوط به المسؤولية الأساسية عن صون السلام والأمن الدوليين. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n في هذا السياق، أكّدت المجموعة أنّ \"القرار، الذي قدمته الجزائر إلى مجلس الأمن الدولي، ينسجم مع أولويات المجموعة العربية والمجتمع الدولي، بشأن وقف إطلاق النار، وتحديد النطاق اللازم لوصول المساعدات الإنسانية، ومعارضة التهجير القسري\". ولفتت إلى أنّ ذلك \"قد يؤدي إلى تعزيز المسار الموازي، والذي تتوسط فيه مصر وقطر والولايات المتحدة، بدلاً من تعريضه للخطر\"، مشددةً على تأييدها بقوة مشروع القرار الذي قدمته الجزائر، حاثةً جميع أعضاء مجلس الأمن على التصويت لمصلحته. إلى ذلك، أبلغت وزارة الخارجية الجزائرية أنّ التصويت على اللائحة لوقف إطلاق النار في غزة سيكون غداً في تمام الساعة الـ 10:00 بالتوقيت المحلي، الـ 17:00 بتوقيت القدس الشريف.   وكانت الجزائر دعت مجلس الأمن الدولي، فجر الأحد، إلى الانعقاد، يوم غد الثلاثاء، للتصويت على مشروع قرار يُطالب بوقفٍ فوري لإطلاق النار في قطاع غزّة. كما أنّ المشروع يرفض قرار التهجير القسري للمدنيين الفلسطينيين، ويُطالب بوقف كل الانتهاكات العدائية ضدهم. بالإضافة إلى أنّه يدعو إلى ضمان إدخال المساعدات الإنسانية لقطاع غزّة، بصورة دائمة. بدورها، علّقت المندوبة الأميركية لدى الأمم المتحدة، ليندا توماس غرينفيلد، على الدعوة الجزائرية، قائلةً إنّه \"إذا طُرح مشروع قرار وقف إطلاق النار في غزّة للتصويت، في صيغته الحالية، فلن يتمّ اعتماده من جانبنا\". وفشلت المحاولات السابقة من مجلس الأمن في وقف العدوان على غزّة، والمستمرة منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر من العام الماضي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المجموعة العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجموعة العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجموعة العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجموعة العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليندا توماس غرينفيلد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}