{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2511",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالقوات المسلحة المصرية تعلن استشهاد جندي مصري في حادث إطلاق نار مع قوات الاحتلال على حدود رفح وفتح تحقيق في الحادث.\nرفح تشيع شهداء مجزرة خيام النازحين وارتفاع الحصيلة إلى خمسة وأربعين شهيداً وسط تنديد دولي واسع بالجريمة.\nمعارك ضارية على محاور شمال غزة الاحتلال يعترف بقتلى وجرحى وسرايا القدس توثق استهداف قوة إسرائيلية داخل مبنى شرق مخيم جباليا.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف منطقة ميرون برشقة صاروخية كبيرة وتشن هجوماً جوياً بمسيرات انقضاضية على قاعدة بيت هلل وتدمر التجهيزات التجسسية في موقع مسكاف عام.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}