{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c242c",
    "title": "السيد الحوثي: سنصعّد عملياتنا كمّاً وكيفاً.. واحتلال محور فيلادلفيا انتهاك خطير",
    "full_text": "قائد حركة أنصار الله اليمنية، السيد عبد الملك الحوثي، يؤكد أنّه \"ليس هناك أي عوامل يمكن أن تؤثر في موقف اليمن\"، و\"لن يتراجع مستوى الزخم أو التفاعل في عملياته ضد الاحتلال\". أكّد قائد حركة أنصار الله اليمنية، السيد عبد الملك الحوثي، أنّ العالم بأسره شهد الجريمة الفظيعة المتعمّدة، والتي استهدف عبرها العدو الإسرائيلي النازحين المدنيين في رفح، مُشدّداً على أنّ القوات المسلحة اليمنية ستصعّد عملياتها. وقال السيد الحوثي إنّ \"المنطقة المستهدفة في رفح كان العدو أعلنها سابقاً منطقةً آمنة، وتم استهداف النازحين فيها وهم نائمون بـ7 قنابل أميركية\"، لافتاً إلى أنّ كل جرائمه ارتُكبت بالقنابل الأميركية وبالغطاء الأميركي الذي يمنع أي قرار ملزم بوقف العدوان على قطاع غزة. وأضاف أنّ \"أغلبية الضحايا النازحين من الأطفال والنساء، وتمزّقت أجسادهم وتفحّمت بنيران تلك القنابل، وفُصلت رؤوسهم عن أجسادهم\". وأشار السيد الحوثي إلى أنّ بعض الأنظمة العربية الموالية لأميركا و\"إسرائيل\" يعمل على تغييب جرائم العدو الإسرائيلي، كما أنّ الأنظمة العربية تعمل على تغييب جرائمه على مستوى المناهج الدراسية ووسائل الإعلام وغيرها. \"الأنظمة العربية تعمل على تغييب جرائم العدو الصهيوني على مستوى المناهج الدراسية ووسائل الإعلام وغيرها\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#اليمن #صنعاء#فلسطين_المحتلة #غزة#الميادين pic.twitter.com/DyRzcdGAgn \n\n ولفت إلى أنّ \"الممارسات التي يرتكبها العدو الإسرائيلي هي جزء لا يتجزأ من هويته وتفكيره ومعتقده\"، مضيفاً أنّه يجاول، عبر ارتكابه المستمر للجرائم، أن \"يروّض شعوب العالم على تقبله وتقبل جرائمه والتغاضي عنها\". وأكد السيد الحوثي أنّ النظرة الإسرائيلية إلى سائر المجتمعات البشرية هي \"نظرة احتقار ودونية وكراهية\". وقال السيد الحوثي، في كلمته، إنّ احتلال العدو محور \"فيلادلفيا\" (الخط الحدودي الواقع بين مصر وقطاع غزة)، والاعتداء على الجنود المصريين، هما انتهاك خطير جداً، وتهديد للأمن القومي المصري. وأضاف أنّه يُفترض أن تكون هناك خطوات جريئة وقوية من مصر، ولو عبر مستوى قطع العلاقات الاقتصادية بـ\"إسرائيل\"، في وقتٍ \"لا تزال السفن المصرية، التي تشجن البضائع إلى العدو الإسرائيلي، متقدمة على كثير من البلدان\". \"يفترض أن يكون هناك خطوات جريئة وقوية من #مصر ولو بمستوى قطع العلاقات الاقتصادية مع العدو\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#اليمن #صنعاء#فلسطين_المحتلة #غزة#الميادين pic.twitter.com/4PE2zQTWBL \n\n وشدّد السيد الحوثي على أنّه إذا اتجهت مصر هذا الاتجاه فستحظى بمساندة الشعوب وتأييدها، وستقف الجمهورية اليمنية معها. وأضاف السيد الحوثي أنّ من المؤسف جداً أن البعض من الدول العربية مستمر في علاقته بالعدو الإسرائيلي، بينما اتخذ بعض الدول الغربية مواقف وقطع العلاقات به، وكانت أقوى من مواقف بعض الدول الإسلامية والعربية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ومن المؤسف أن تقوم دول عربية بفتح أجوائها للعدو الإسرائيلي منذ أعوام، وفي الوقت نفسه، تغلق الأجواء لحمايته، وفق ما جاء في كلمة السيد الحوثي. \n\n وبشأن العمليات اليمنية ضد الاحتلال، قال السيد الحوثي إنّها بلغت في هذا الأسبوع 12 عملية في البحر الأحمر وبحر العرب والمحيط الهندي والبحر الأبيض المتوسط، مؤكداً استمراريتها وتصاعدها، كماً ونوعاً. \"العمليات في هذا الأسبوع بلغت 12 عملية في #البحر_الأحمر والبحر العربي و #المحيط_الهندي وفي اتجاه البحر الأبيض\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#اليمن #صنعاء#فلسطين_المحتلة #غزة#الميادين pic.twitter.com/9TGhKXAtYd \n\n وشدد السيد الحوثي على أنه \"ليس هناك أي عوامل يمكن أن تؤثر في موقفنا\"، و\"لن يتراجع مستوى الزخم أو التفاعل\"، مضيفاً أنّه \"ليس هناك تراجع في مستوى عملياتنا، بل هناك تراجع في حركة السفن من الجانبين الأميركي والبريطاني، وشبه انعدام لدى الجانب الإسرائيلي\". وأكد أنّ إجمالي عدد السفن المستهدفة منذ بداية عمليات الإسناد هو 129 سفينة، وهذا عدد كبير، وأشار إلى أنّه \"عبر إسقاط طائرة الاستطلاع الأميركية في أجواء محافظة مأرب، يصبح عدد الطائرات التي أسقطت خلال هذه الفترة 6 طائرات\". وقال السيد الحوثي إنّ \"عمليات اليمن تصل إلى أهدافها على رغم محاولة دول كثيرة اعتراضها والتصدي لها\"، ولفت إلى أن \"دولاً أوروبية لها قطع عسكرية في البحر تعمل على اعتراض صواريخنا وطائراتنا المسيّرة، لكنها تفشل في كثير من الأحيان\". \"عملياتنا تصل إلى أهدافها رغم محاولة دول كثيرة اعتراضها والتصدي لها\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#اليمن #صنعاء#فلسطين_المحتلة #غزة#الميادين pic.twitter.com/UHDpFQLWjP \n\n وأكد أنّ هناك \"اعترافاً أميركياً بريطانياً بقدرة اليمن على تطوير مراحله التصعيدية، في ظل استمرار العدوان على قطاع غزة\"، مشيراً إلى أنّ \"هناك تأثيراً لعملياتنا في ارتفاع الأسعار لدى العدو الإسرائيلي، طال حتى المواد الغذائية\". واقتصادياً، قال السيد الحوثي إنّ استهداف البنوك في صنعاء عدوان اقتصادي، وإذا تورط السعودي خدمة لـ \"إسرائيل\" فسيقع في مشكلة كبيرة. وأضاف أنّ الضغط على البنوك في صنعاء يأتي ضمن الخطوات الأميركية دعماً للكيان الإسرائيلي، والأميركي يحاول أن يورط السعودي في الضغط على البنوك في صنعاء، وهي خطوة عدوانية ولعبة خطيرة. وبشأن جبهات الإسناد المتعددة، قال السيد الحوثي إنّ \"جبهة الإسناد العراقية مستمرة في العمليات في مسار تصاعدي، ومن الواضح انزعاج الصهاينة الكبير من الجبهة العراقية بعد أن شهدت إطلاق مسيّرات\". \"من الواضح انزعاج الصهاينة الكبير من الجبهة العراقية بعد أن شهدت إطلاق مسيّرات\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#اليمن #العراق #فلسطين_المحتلة #غزة#الميادين pic.twitter.com/xMJ888BUVr \n\n أما بشأن لبنان، فقال إنّ \"جبهة حزب الله جبهة عظيمة ومهمة وفعالة وساخنة وتنكّل بالعدو الإسرائيلي وتؤثر فيه\"، مضيفاً أنّ \"العدو الإسرائيلي احتاج، في يوم واحد خلال هذا الأسبوع، إلى 14 فرقة إطفاء لإطفاء حرائق في الجليل الأعلى المحتل\". \"جبهة #حزب_الله جبهة عظيمة ومهمة وفاعلة وساخنة ومنكلة بالعدو الإسرائيلي ومؤثرة عليه\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#اليمن #صنعاء#فلسطين_المحتلة #غزة#الميادين pic.twitter.com/537why6oDs \n\n ولفت السيد الحوثي إلى أنّ \"الدول العربية لم تقم بأي خطوات على مستوى الدعم للشعب الفلسطيني ولمجاهديه، وهذه فضيحة وخزي وعار\"وتساءل السيد الحوثي: \"ماذا عمل المجاهدون في غزة ليُصنَّفوا في قوائم الإرهاب السعودية وفي قوائم الإرهاب لدول عربية أخرى؟\"، متابعاً أنّ \"الدول العربية، التي صنفت المجاهدين في فلسطين في قوائم الإرهاب، لماذا لا تصنف العدو الإسرائيلي في قوائم الإرهاب؟\". \"الدول العربية التي صنفت المجاهدين في #فلسطين في قوائم الإرهاب لماذا لا تصنف العدو الإسرائيلي في قوائم الإرهاب؟\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#اليمن #صنعاء#غزة#الميادين pic.twitter.com/1vFEDnOfpP \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العمليات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمحيط الهندي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#المحيط_الهندي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مأرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولاً أوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة الكبير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة الكبير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}