{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c262e",
    "title": "الاتحاد الأوروبي يوسع نطاق العقوبات على بيلاروسيا",
    "full_text": "الاتحاد الأوروبي يفرض عقوبات جديدة على بيلاروسيا.. ماذا شملت؟ أعلن الاتحاد الأوروبي توسيع نطاق العقوبات على بيلاروسيا ليشمل عقوبات فرضها أيضاً على روسيا منها حظر استيراد الذهب والفحم والمنتجات المعدنية والنفط الخام. وقال الاتحاد الأوروبي في بيان، اليوم السبت، إن التكامل الوثيق بين الاقتصادين الروسي والبيلاروسي \"سهّل التحايل على العقوبات الحالية المفروضة على روسيا\"، مشيراً إلى أنّ العقوبات على بيلاروسيا تهدف إلى جعل العقوبات ضد روسيا \"أكثر فعالية\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وأشار الاتحاد أن هذه العقوبات تؤثر على مختلف قطاعات الاقتصاد البيلاروسي، بما في ذلك التجارة والخدمات والنقل، ويضمن تناسب التدابير مع \"مستوى تورط بيلاروسيا في الحرب في أوكرانيا\". وأكد الاتحاد في بيانه حظر الاستيراد بشكل مباشر أو غير مباشر، أو شراء أو نقل الذهب والألماس من بيلاروسيا، وكذلك الهيليوم والفحم والمنتجات المعدنية بما في ذلك النفط الخام.  وسيتم استكمال إجراءات الاتحاد الأوروبي الأخيرة بتطبيق حظر جديد على تصدير السلع والتكنولوجيات المناسبة للاستخدام في تكرير النفط وتسييل الغاز الطبيعي. في هذا السياق، فرضت الولايات المتحدة في 12 حزيران/يونيو عقوبات حظر جديدة على أكثر من 90 فرد وكيان في روسيا، وبيلاروسيا، وبلغاريا، والصين وغيرها من الدول، في إطار مساعيها لاستهداف محاولات روسيا الالتفاف على العقوبات، بحسب ما قالته وزارة الخزانة الأميركية. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والبيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيليوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}