{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a59",
    "title": "الدفاع التركية: استئناف الدوريات المشتركة بين أنقرة وموسكو شمالي شرقي سوريا",
    "full_text": "وزارة الدفاع التركية تعلن استئناف القوات التركية والروسية دورياتها البرية المشتركة في شمالي شرقي سوريا، بعد توقفها منذ العام الماضي، لأسباب أمنية. أعلنت وزارة الدفاع التركية، اليوم الجمعة، إن قوات تركية وروسية، في مركبات مدرعة، استأنفت الدوريات البرية المشتركة، شمالي شرقي سوريا، بعد أن توقفت العمليات العام الماضي، لأسباب أمنية. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأفادت \"الدفاع التركية\" بأن الدورية البرية المشتركة انطلقت مجدداً، أمس الخميس، شرقي منطقة عملية \"نبع السلام\" في شمالي شرقي سوريا، بمشاركة 4 مركبات و24 عنصراً. ولم توضح الوزارة الأسباب الأمنية، التي أدت إلى توقف عمليات الدوريات المشتركة في تشرين الأول/أكتوبر 2023، واكتفت بالقول إن إجمالي عدد الدوريات المشتركة، التي أجريت في المنطقة منذ العام 2019، بلغ 344 دورية. وتأتي هذه الدوريات في إطار تنسيق الإجراءات المشتركة بين روسيا وتركيا في سوريا، والتي انطلقت بعد قمة سوتشي، التي عُقِدَت في الـ17 من أيلول/سبتمبر 2018، بين الرئيسين الروسي فلاديمير بوتين والتركي رجب طيب إردوغان، وشهدت توقيع الاتفاقية الخاصة بمناطق خفض التصعيد، ونزع السلاح الثقيل من مسلحي النصرة في إدلب وجوارها. \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات تركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوتشي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسلحي النصرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}