{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d02",
    "title": "\"مقطع صادم\".. بايدن يتلقى تعليمات السير والتوقف من مرافقه!",
    "full_text": "\"مايكروفون\" أحد الكاميرات الصحافية يلتقط محادثة للرئيس الأميركي جو بايدن وهو يتلقى تعليمات بشأن كيفية سيره وأين يقف وماذا يوجد في محيطه، من قبل مرافقه، في مقطع أثار ردود فعل مستاءة بين الأميركيين. التقط \"مايكروفون\" أحد الكاميرات الصحافية، الرئيس الأميركي جو بايدن، وهو يتلقى تعليمات بشأن كيفية سيره وأين يقف وماذا يوجد في محيطه، من قبل مرافقه. والتقط جهاز تسجيل الصوت، الذي يبدو أنّه كان مزوّداً بميزة التقاط الصوت عن بعد وتقويته، مرافق الرئيس الأميركي يوجّه بايدن خطوة بخطوة، أثناء خروجه في مؤتمر صحافي في البيت الأبيض. وقال المرافق لبايدن، بحسب ما يظهر الفيديو: لدينا أشخاص يصطفون على شمالك هنا.. بعض النقابيين والعمال.. نعم سيدي.. أسفل المنحدر.. ستكون علامتك هي الزرقاء على اليسار.. لقد حصلت على علامة زرقاء، واضح\". بينما ردّ عليه بايدن: \"حسناً.. سأبقى واقفاً ضمن علامتي الزرقاء\". ليجيبه مرافقه: \"تماماً.. سأساعدك في بدء الحديث\". Shocking Biden hot-mic reveals how handlers program his every move WATCH.Yes, this is 100% real.pic.twitter.com/Qgsii21QBe \n\n وأثار هذا المقطع الجديد لبايدن النقاش مجدداً بشأن قدراته الجسمانية والذهنية، فيما علّق العديد من الشخصيات السياسية والإعلامية باستياء كبير لكون رئيس البلاد يحتاج إلى مساعدة في المشي والالتفات إلى ما يحري في محيطه. وتساءل مؤسس \"ترندينغ بوليتيكس\"، كولين روغ، بسخرية ودهشة، عما إذا كان هذا الفيديو حقيقياً. \n24 اب\n \n21 اب\n فيما قال بيني جونسون، مقدم برنامج \"ذا بيني شو\" إنّ مقطع الفيديو المنشور \"صادم، يظهر فيه مرافق بايدن وهو يوجهه في كلّ خطوة.. شاهدوا! هذا حقيقي 100%!\". وقال آخر: \"نعم هذا فيديو حقيقي... يا لها من حالة محزنة تعيشها بلادنا.. يفترض أن يكون أقوى شخص في العالم!\".  وعن عمر يناهز الـ 80 عاماً، أصبح بايدن الرئيس الأكبر سنّاً في تاريخ الولايات المتحدة، لكنّ لقب العجوز التصق به نتيجة تصرفاته المقلقة، التي سمحت بطرح علامات استفهام وفتح باب الجدال حول صحته العقلية والجسدية. إذ لا يمر وقت طويل قبل أن يُسمع عن زلّة قدم بايدن على مسرح أو خلال إلقاء خطاب ما، أو خطأ لفظي في تسميات حروب يصعب على رئيس دولة أن يجهلها، أو خلط لأسماء الدول وقادتها. وسبق أن قال بايدن أنه \"من غير المنطقي أن لا يهزم الأوكرانيون الأوكرانيين\"، و أنه \"من اللافت أن ترحّب الولايات المتحدة بانضمام سويسرا إلى الناتو\"، في حين أنّ السويد هي من تسعى للانضمام منذ فترة طويلة.  وفي قمة الناتو، التي جرت في مدريد منذ أشهر، ألقى بايدن خطاباً صدم المستمعين، قال فيه إنّ \"خلاصة القول أنّ الحلف يهدد موقعه.. ويتعامل مع التهديدات ويقوي موقفه ضد التهديدات من الشرق، والتحديات من الجنوب\"، بمعنى أنّ الحلف يهدد نفسه. وفي زيارته الأخيرة للأراضي الفلسطينية المحتلة، قال بايدن في مقطع فيديو  تداوله ناشطون: \"لنبقي حقيقة وشرف الهولوكوست\"، قبل أن يصحح قائلاُ: \"لنبقي حقيقة ورعب الهولوكوست.. ونكرم هؤلاء الذين فقدناهم..\". وفي قمة جدّة، التي عقدت في السعودية، خلط الرئيس الأميركي بين كلمتي الأنانية (selfishness) والإيثار (selflessness) في خطابه، إذ قال إنّه \"يكرم أنانية (selfishness) الجنود الأميركيين\"، ليعود ويصحح الكلمة قائلاً: \"إنه يكرم إيثار وشجاعة الجنود الأميركيين\". وباتت قضية عجز بايدن سبباً للمطالبة لعدم ترشحه للانتخابات الرئاسية المقبلة، حتى ضمن الديمقراطيين، إذ يرى العديد منهم أنّ ذلك قد يؤثر على طبيعة القرارات التي يتخذها الرئيس الأميركي. \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مايكروفون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايكروفون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "TCH",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترندينغ بوليتيكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كولين روغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني شو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن الرئيس الأكبر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيون الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مدريد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهولوكوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}