{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0839",
    "title": "منصور من الأمم المتحدة: \"إسرائيل\" تقتل المدنيين طواعية.. 1000 شهيد في فلسطين يومياً",
    "full_text": "المندوب الفلسطيني، رياض منصور، في الاجتماع الطارئ للجمعية العامة للأمم المتحدة، يتحدّث عن جرائم \"إسرائيل\" في عدوانها على قطاع غزّة، مشيراً إلى أنّ 70% من الذين قتلهم الاحتلال هم أطفال ونساء، وأن 1000 فلسطيني يُقتل يومياً. أكّد المندوب الفلسطيني، رياض منصور، في الاجتماع الطارئ للجمعية العامة للأمم المتحدة، أنّ \"إسرائيل\" تقتل المدنيين في فلسطين طواعية، مشيراً إلى أنّ  70% من الذين قتلتهم في قطاع غزّة هم أطفال ونساء.  \"إسرائيل\" تقوم بقتل المدنيين في #فلسطين طواعية والذين قتلتهم \"إسرائيل\" 70% منهم من الأطفال والنساء\" المندوب الفلسطيني في الأمم المتحدة رياض منصور في الاجتماع الطارئ للجمعية العامة للأمم المتحدة #الميادين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/k4qI9ExrB8 \n\n وأوضح، في كلمته في نيويورك، أنّ نحو 3 آلاف طفل و1700 امرأة استُشهدوا، وأنّه على الرغم من شعار \"الحد من أعداد القتلى\"، فإنّ عدد الشهداء في القطاع تجاوز 7000 شهيد.  واستغرب أنّ العالم \"لا يشعر بالبشاعة عندما يُقتل 1000 فلسطيني يومياً\"، مشدداً على أنّ لا شيء يبرر الجرائم ضد الإنسانية.  \nاليوم 15:02\n \nاليوم 14:25\n وأفاد بأنه، منذ بدء العدوان الإسرائيلي المستمر في 7 تشرين الأوّل/أكتوبر، شرّد الاحتلال 400 ألف نسمة، ودمّر ما يزيد على 40% من المنازل.  70% من سكان قطاع غزة نازحون وسط أوضاع إنسانية صعبة، والاحتلال يواصل إجرامه #طوفان_الاقصى #غزه_العزه #غزه_تستغيث#غزة #الاجتياح_البري #فلسطين #غزة_تباد #غزه_الان #فلسطين_الان #الميادين_Go pic.twitter.com/oQYYkhHgLx \n\n ولفت منصور إلى أنّ موظفي الأمم المتحدة والموظفين الإنسانيين والأطباء يدفعون ثمن عملهم في غزة، إذ أفادت \"الأونروا\" باستشهاد 17 موظفاً لها منذ بداية العدوان.  \"موظفو الأمم المتحدة والموظفون الإنسانيون والأطباء يدفعون الثمن لعملهم في غزة\"المندوب الفلسطيني في الأمم المتحدة رياض منصور في الاجتماع الطارئ للجمعية العامة للأمم المتحدة #الميادين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/rkoWEvCRf3 \n\n ودعا منصور دول العالم إلى التصويت على وصول المساعدات رفض القتل، مضيفاً أنّ المسار الوحيد للمضي قدماً هو العدالة للشعب الفلسطيني. وفي اليوم العشرين للعدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، وصل عدد الشهداء إلى 7028 شهيداً، بينما يوجد 1950 مفقوداً تحت الأنقاض، وسط ظروف إغاثة وإنقاذ صعبة في ظل انقطاع التيار الكهربائي، بحسب ما أكّدت وزارة الداخلية والأمن الوطني. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رياض منصور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رياض منصور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رياض منصور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منصور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موظفو الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رياض منصور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منصور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأمن الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}