{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12c5",
    "title": "إيران: واشنطن تريد إعادة المباحثات معنا.. وتسعى لحوار عبر وسطاء",
    "full_text": "المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني يفيد بأنّ الإدارة الأميركية تريد إعادة المباحثات مع الجمهورية الإسلامية.  أفاد المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني، الأربعاء، بأنّ الإدارة الأميركية \"تريد إعادة المباحثات مع الجمهورية الإسلامية، وتسعى لفتح حوار معها من خلال وسطاء\".   وأضاف كنعاني، في تصريح صحافي، أنّ \"الأعداء فشلوا في حربهم التركيبية ضد إيران العام الماضي، لذلك باتوا يتحدثون عن الحوار في الظروف الراهنة\".  وكان موقع \"أكسيوس\" الأميركي أفاد بأنّ بريت ماكغورك، كبير مستشاري الرئيس الأميركي، جو بايدن، في الشرق الأوسط، قام برحلة شبه سرّية إلى سلطنة عمان، في أيار/مايو الماضي، لإجراء محادثات بشأن التواصل الدبلوماسي المحتمل مع إيران. وبحسب الموقع، فإن القضية الرئيسية التي نوقشت هي دفعة دبلوماسية جديدة بشأن برنامج إيران النووي بوساطة عمانية، فيما قال مسؤول إسرائيلي إنّ \"العمانيين يجرون محادثات غير مباشرة بين الولايات المتحدة وإيران\". وفي وقتٍ سابق هذا الشهر، أشارت وسائل إعلام أميركية، إلى أنّ حكومة الاحتلال الإسرائيلية \"على ما يبدو\"، قبلت الصفقة الناشئة بين الولايات المتحدة وإيران، التي يجري التوصّل إليها في مفاوضات غير مباشرة بوساطة عُمان.  ووصف رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، الصفقة الناشئة بـ \"ميني اتفاق\" في تصريحاتٍ في جلسةٍ مغلقة أمام لجنة الخارجية والأمن في الكنيست، بحسب وسائل إعلام إسرائيلية.  ووفقاً لتقدير \"إسرائيل\" الحالي، ستتفق الولايات المتحدة وإيران على صيغة \"الأقل مقابل الأقل\" (ضغط أقل/ عقوبات أميركية على إيران، مقابل تنازلات إيرانية محدودة) أو \"تجميد مقابل تجميد\" (تجميد العقوبات الأميركية مقابل تجميد إيران بعض أنشطتها النووية). وبحسب موقع \"المونيتور\"، فإنّ واشنطن وطهران ربما لن تقوما بإرساء البنود في وثيقةٍ رسمية مكتوبة وموقّعة. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وبدلاً من ذلك، ستقومان بتنفيذها \"كبادرة حسن نية\"، ما يسمح للرئيس جو بايدن بتجاوز الحاجة إلى موافقة الكونغرس وفي  الوقت نفسه، \"كبح اندفاع إيران نحو التسلح النووي\". وعلى وجه التحديد، ووفقاً لتقدير \"إسرائيل\"، فإنّ الصفقة ستستلزم الوقف الفوري لتخصيب إيران لليورانيوم إلى الدرجة العسكرية ووضعه عند مستوى 60%؛ وحتى هناك صيغة واحدة تحدد المستوى عند 20%. وكان نائب وزير الخارجية الإيراني وكبير المفاوضين بشأن البرنامج النووي، علي باقري كني، أعلن لقاءه ممثلين من فرنسا وألمانيا وبريطانيا في العاصمة الإماراتية أبو ظبي، لبحث \"عدد من القضايا ذات الاهتمام المشترك\". وقال باقري كني إنّه التقى نظراءه الألمان والفرنسيين والإنكليز في أبو ظبي، مشيراً إلى أنّه ناقش معهم مجموعة من القضايا والاهتمامات المشتركة، وذلك بعد المشاورات الدبلوماسية مع الأطراف الإقليمية والخارجية، في إطار محادثات تهدف إلى إحياء الاتفاق النووي. وأتى ذلك مع إعلان وزارة الخارجية الإيرانية عن تبادل رسائل مع الولايات المتحدة الأميركية عبر سلطنة عُمان، ونفيها وجود أي اتفاق مؤقت بشأن البرنامج النووي.  وأكّدت وزارة الخارجية الإيرانية أنّ \"الجمهورية الإسلامية الإيرانية لم تترك أبداً طاولة المباحثات النووية، ولطالما أظهرت استعدادها الجاد للحوار\".  ومنذ نيسان/أبريل 2021، خاضت إيران والقوى الغربية مباحثات تهدف إلى إحياء الاتفاق، شاركت فيها الولايات المتحدة بصورة غير مباشرة. وعلى رغم تحقيق تقدّم في هذه المباحثات، فإنها لم تبلغ مرحلة التفاهم من أجل إعادة تفعيل الاتفاق. وأبرمت إيران مع قوى كبرى (الولايات المتحدة، فرنسا، بريطانيا، روسيا، الصين، ألمانيا) اتفاقاً بشأن برنامجها النووي أتاح رفع عقوبات عنها في مقابل خفض أنشطتها وضمان سلمية برنامجها، لكن الولايات المتحدة انسحبت منه عام 2018، وأعادت فرض عقوبات على إيران. وبدأت إيران وأطراف الاتفاق، بتنسيق من الاتحاد الأوروبي ومشاركة أميركية غير مباشرة، مباحثات لإحيائه في نيسان/أبريل 2021. وتعثّر التفاوض مطلع أيلول/سبتمبر 2022، مع اعتبار الأطراف الغربيين أن الرد الإيراني على مسودة تفاهم كان \"غير بنّاء\". \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريت ماكغورك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران النووي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العمانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المونيتور",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "علي باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الإماراتية أبو ظبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الألمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والإنكليز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو ظبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلطنة عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}