{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20b5",
    "title": "أرسلان للميادين: أهل الجولان يرفضون مشاريع التقسيم.. و\"إسرائيل\" ستدفع ثمن أي خطوة في لبنان",
    "full_text": "رئيس الحزب الديمقراطي اللبناني، طلال أرسلان، يؤكد للميادين أنّ جنوبي لبنان هو جبهة إسنادٍ لغزة، وأنّ \"إسرائيل\" ستدفع ثمناً باهظاً في حال أقدمت على خطوات مجنونة ضد لبنان. أكّد رئيس الحزب الديمقراطي اللبناني، طلال أرسلان، في حديث إلى الميادين، مساء اليوم الثلاثاء، أنّ \"جنوبي لبنان هو جبهة إسنادٍ لغزة\"، مُشيراً إلى أنّه \"ليس لدى المقاومة هدف بشأن توسيع الحرب\". وقال أرسلان إنّ \"توسيع الحرب هو أمر موجود في جعبة الحكومة الإسرائيلية المجنونة\"، مشدداً على أنّ \"إسرائيل ستدفع ثمناً باهظاً في حال أقدمت على خطوات مجنونة ضد لبنان\". \"جنوب لبنان هو جبهة إسناد لـ #غزة وليس لدى المقاومة هدف بتوسيع الحرب، و\"إسرائيل\" ستدفع ثمناً باهظاً في حال أقدمت على خطوات مجنونة ضد لبنان\"رئيس الحزب الديمقراطي اللبناني طلال أرسلان لـ #الميادين#لبنان#الميادين_لبنان@talalarslane@ramiaalibrahim pic.twitter.com/bOKJ3MvedN \n\n \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n وشدّد على أنّ \"البوصلة المركزية للمعركة هي غزة\"، مؤكّداً أنّها هي التي ستحدد مسارات الأمور، إقليمياً ودولياً.  وأضاف أنّ \"أهلنا في الجولان السوري المحتل يمثلون كرامتنا وقوتنا في هذه الأمة، ويرفضون بالمطلق كل مشاريع التفتيت والتقسيم\"، مؤكداً أنّ \"لا أمل لمشروع التقسيم في النجاح، والدروز أصحاب مشروع وهوية وطنيين\"، مقدراً \"تمسكّهم بهويتهم العربية السورية على رغم كل الإغراءات وحملات التشويه\". وشدّد على أنّه \"لا يمكن أن نكون أنصاراً للباطل في الجولان المحتل، ولن نستسلم للهمجية والعنصرية\"، مشيراً إلى أنّ \"إسرائيل تلعب على الوتر الطائفي في منطقتنا، والتآمر يطال منطقتنا وليس الدروز فقط\". وقبل أيام، أكّد رئيس الحزب الديمقراطي اللبناني أنّ \"لا مكان لمن يرضخ للتجنيد الإجباري في جيش العدو بيننا\". وكان أهالي الجولان السوري المحتل أصدروا بياناً رفضوا فيه مشاريع الأسرلة، و\"على رأسها تطوع أفرادٍ قلائل في صفوف جيش الاحتلال وأذرعه\"، مشيرين إلى أنّ هذا الأمر يمسّ صميم الوجود والهوية السوريين في الجولان المحتل.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طلال أرسلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طلال أرسلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرسلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طلال أرسلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}