{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2891",
    "title": "\"الكنيست\" الإسرائيلي يصوت ضد قيام دولة فلسطينية",
    "full_text": "\"الكنيست\" في كيان الاحتلال يصوّت بأغلبية كبيرة على قرار يؤكد الرفض الإسرائيلي لإقامة دولة فلسطينية، ورئيس حزب \"أمل جديد\" جدعون ساعر يشير إلى أنّ الضغوط الدولية في هذا الشأن لن تنجح. بالتزامن مع العدوان الإسرائيلي على غزة والضفة الغربية، تبنى \"الكنيست\" في كيان الاحتلال، مساء أمس الأربعاء، قراراً ضد إقامة دولة فلسطينية. وأيّد القرار 68 عضواً منهم زعيم حزب \"الوحدة الوطنية\" الإسرائيلي، بيني غانتس ونواب حزبه، بينما عارضه 9 أعضاء فقط. وغادر أعضاء حزب زعيم المعارضة الإسرئيلية، الذي يقوده يائير لابيد، الجلسة لتجنّب دعم الإجراء، على الرغم من أنّ لابيد، تحدث سابقاً لصالح \"حل الدولتين\". \"الإسرائيليون\" مختلفون على كل شيء، ولم يتفقوا على شيء، ومن يحدد قرار إقامة الدولة الفلسطينية لن يكون من الكنيستمدير مكتب #الميادين في #فلسطين_المحتلة ناصر اللحام#فلسطين_المحتلة#غزة @nasserlaham4 pic.twitter.com/jV7trg4GLS \n\n \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وينصّ القرار على أنّ \"الكنيست يُعارض بشدة إقامة دولة فلسطينية غرب الأردن\"، ويعدّ أنّ \"إقامة دولة فلسطينية في قلب إسرائيل سيشكل خطراً وجودياً عليها، وسيؤدي إلى إدامة الصراع الإسرائيلي - الفلسطيني وزعزعة استقرار المنطقة\". وفي تعليقه على تبني الهيئة العامة لـ\"الكنيست\" للقرار، قال رئيس حزب \"اليمين الرسمي\"، جدعون ساعَر إنّ الضغوط التي تُمارسها الأسرة الدولية على \"إسرائيل\" لتوافق على إقامة دولة فلسطينية لن تنجح. وفي 21 شباط/فبراير الماضي، صوّت \"الكنيست\" بأغلبية ساحقة، لصالح قرار الحكومة رفض الاعتراف الأحادي بالدولة الفلسطينية، في قرار حظي بدعم 99 عضواً في \"الكنيست\"، في حين صوّت 9 أعضاء ضده. يُذكر أنّ القرار يأتي قبل أيامٍ من زيارة نتنياهو لواشنطن لإلقاء كلمة في جلسة مشتركة للكونغرس واللقاء بالرئيس الأميركي، جو بايدن في البيت الأبيض. ومن المحتمل أن يزعج هذا القرار الديمقراطيين الذين يشعرون بعدم الارتياح لدعم حكومة إسرائيلية تزداد رفضاً لـ\"حل الدولتين\". وكانت الجمعية العامة للأمم المتحدة اعتمدت في أيار/مايو الماضي -وبأغلبية 143 صوتاً ومعارضة 9 وامتناع 25 عن التصويت- قراراً يدعم طلب فلسطين للحصول على عضوية كاملة في الأمم المتحدة، ويوصي مجلس الأمن بإعادة النظر في الطلب.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوحدة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصراع الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو لواشنطن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}