{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c124b",
    "title": "بريطانيا: اعتقال شخص بعد اصطدام سيارته ببوابة مقر رئيس الوزراء",
    "full_text": "الشرطة البريطانية تعتقل شخصاً بعد اصطدام سيارته بالبوابة الرئيسية لمقرّ رئاسة الوزراء في \"داوننغ ستريت\". قالت شرطة لندن، اليوم الخميس، إنّ سيارة اصطدمت بالبوابات الأمامية لـ \"داوننغ ستريت\" مكان مكتب رئيس الوزراء ريشي سوناك. \n24 اب\n \n23 اب\n وأضافت الشرطة في بيانٍ أنّه \"قرابة الساعة 16:20 (15:20 بتوقيت غرينيتش) اصطدمت سيارة ببوابات داونينغ ستريت في وايت هول\". وأشارت إلى أنّه \"جرى اعتقال رجل في مكان الحادثة للاشتباه بأضرارٍ جُرمية وقيادة متهورة\". في سياقٍ منفصل، وقبل أيام، أفاد جهاز الخدمة السرية الأميركي، بأنّ شاحنة اصطدمت بحاجزٍ أمني قرب الجهة الشمالية للبيت الأبيض. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشرطة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داوننغ ستريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داوننغ ستريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريشي سوناك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرينيتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داونينغ ستريت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وايت هول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}