{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c0e",
    "title": "عشرات الشهداء والجرحى.. الاحتلال يرتكب مجزرة جديدة في مخيم جباليا",
    "full_text": "مراسل الميادين يفيد بأن مجزرة جديدة ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي بعد تنفيذه غارات على مبنيين في بلوك 2 في مخيم جباليا. واصلت قوات الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الثلاثاء، غاراتها على عدة مناطق في قطاع غزة، ما أسفر عن استشهاد وإصابة العشرات من المواطنين الفلسطينيين. وأعنت وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزة ارتفاع عدد الشهداء إلى 19667 والجرحى إلى 52586 منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر. وأفاد مراسل الميادين في غزة، اليوم، بأن الاحتلال الإسرائيلي ارتكب مجزرة في مخيم جباليا، بعد استهداف عنيف طال مربعاً سكنياً في جباليا. وقال مراسلنا إن هناك محاولات مستمرة للبحث عن ناجين بعد استهداف الاحتلال مبنى من عدة طوابق يضم مقرّاً لجمعية السلام. وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية، عن ارتفاع حصيلة مجزرة بلوك 2 في مخيم جباليا إلى 13 شهيد و 75 إصابة منهم عشرات الإصابات الحرجة. الاحتلال يرتكب مجزرة جديدة ويستهدف مربعاً سكنياً في مخيم جباليا.#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة #مخيم_جباليا pic.twitter.com/drPss8eMvB \n\n وفي الوقت نفسه، قال أشرف القدرة، المتحدث باسم وزارة الصحة، إن هناك استهدافاً مجاوراً لمركز جباليا الطبي أدى إلى إصابة الصحافيين إسلام بدر ومحمد أحمد بجراح مختلفة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأفادت وسائل إعلام فلسطينية بارتفاع عدد شهداء قصف إسرائيلي على عدة منازل في شرق رفح بجنوب قطاع غزة إلى 29 على الأقل، من ضمنهم الصحافي عادل زعرب. ليرتفع عدد الصحفيين الشهداء إلى 97 صحفياً شهيداً منذ بدء عدوان الاحتلال على قطاع غزة. وقصفت طائرات الاحتلال 3 منازل في رفح فجر اليوم على رؤوس ساكنيها، أحدها لعائلة زعرب . و قال مراسل الميادين في غزة، إن طائرات الاستطلاع وزوارق الاحتلال استهدفت مسجداً في خان يونس جنوبي القطاع. كما ذكر مراسلنا أن عدد من الجرحى الذين كانوا في مستشفى المعمداني أكدوا أن قوات الاحتلال استهدفت كل من يتحرك. ويوم أمس، قالت مصادر صحفية، إن أكثر من 100 شهيدٍ ارتقوا في مجازر الاحتلال في جباليا، ومثلهم ما زالوا تحت الأنقاض، إلى جانب 20 مصاباً على الأقل. مشاهد من موقع استهداف منزل عائلة القشطان في مخيم النصيرات وسط قطاع #غزة #الميادين #فلسطين #غزة pic.twitter.com/azR07xKNL4 \n\n وشنت طائرات الاحتلال غارات عنيفة على المناطق الشمالية لمدينة خان يونس جنوبي قطاع غزة، بينما استهدف قصف مدفعي كثيف كافة مناطق المدينة، ما أسفر عن استشهاد وإصابة عشرات المواطنين.  ودخل عدوان الاحتلال الإسرائيلي على غزة يومه الـ74 على التوالي، حيث واصلت طائرات ومدفعية الاحتلال قصفها العنيف لمناطق مختلفة في قطاع غزة، وارتكاب المجازر بحق المدنيين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#مخيم_جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمركز جباليا الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحمد أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عادل زعرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى المعمداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القشطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}