{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2720",
    "title": "اليمن: بصاروخ بالستي جديد.. القوات المسلحة تستهدف سفينةً إسرائيلية في بحر العرب",
    "full_text": "المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، يكشف عن صاروخ بالستي جديد، استُخدم في عملية جديدة استهدفت سفينة إسرائيلية في بحر العرب. أكد المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، تنفيذ عملية عسكرية نوعية، استهدفت سفينة \"MSC SARAH V\" الإسرائيلية، في بحر العرب. وكشف سريع، مساء اليوم الثلاثاء، أنّ العملية نُفذت بواسطة صاروخ بالستي جديد، دخل الخدمة بعد الانتهاء بنجاح من العمليات التجريبية، مشيراً إلى أنّ الإصابة كانت دقيقة ومباشرة في السفينة. وذكر سريع تفاصيل عن مميزات الصاروخ الجديد، معلناً أنّه يتمتع بالقدرة على إصابة الأهداف بصورة دقيقة، ومن مسافات طويلة، كما \"أثبتت هذه العملية ذلك\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وشدّد المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية على الاستمرار في \"تطوير القدرات العسكرية\"، موضحاً أنّ ذلك يأتي \"في إطار تعزيز دورنا الجهادي لإسناد المقاومة الفلسطينية عسكرياً، وللدفاع عن اليمن في مواجهة العدوان الأميركي البريطاني\". وقال سريع إنّ استهداف السفينة الإسرائيلية جاء انتصاراً للشعب الفلسطيني ومجاهديه، ورداً على مجازر الاحتلال في قطاع غزة، مجدداً التأكيد أنّ عمليات القوات المسلحة اليمنية لن تتوقف إلا بإيقاف العدوان ورفع الحصار عن قطاع غزة. \"نفذنا عملية عسكرية نوعية استهدفت سفينة \"MSC SARAH V\" الإسرائيلية في البحر العربي وكانت الإصابة دقيقة ومباشرة\"المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية العميد يحيى سريع#اليمن #فلسطين @army21ye pic.twitter.com/gDxiWIVz1c \n\n وكانت وزارة الخارجية في حكومة صنعاء أوضحت أنّ ما تقوم به القوات المسلحة اليمنية، من استهداف للسفن التي يملكها لاحتلال أو المتجهة صوب الموانئ الفلسطينية المحتلة، هو عمل إنساني وقانوني. وبشأن بناء القدرات، كشف قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، عن عدّة نشاطات مكثفة تتوزع في مسار التطوير، تقنياً وتكتيكياً، لتحقيق مزيد من الفعّالية، ولتجاوز إمكانات الأعداء في الاعتراض والتشويش، ومن أجل توفير الزخم في العمليات، وفي التطوير المعلوماتي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "MSC SARAH V",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الأميركي البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "MSC SARAH V",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}