{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2043",
    "title": "في تشييع حاشد.. مجدل زون تودّع  شهيدتي العدوان الإسرائيلي خديجة سلمان والطفلة أمل الدر",
    "full_text": "بلدة مجدل زون جنوبي لبنان تودّع شهيدتيها الطفلة أمل الدر وخديجة سلمان، اللتين ارتقتا في غارة للاحتلال الإسرائيلي أمس. شيّعت بلدة مجدل زون جنوبي لبنان، صباح اليوم الخميس، شهيدتيها الطفلة أمل الدر وخديجة سلمان.  وكانت الشهيدتان قد ارتقتا في الجنوب أمس، بعدما استهدفت غارة إسرائيلية منزلاً مدنياً.  \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n وحلّق الطيران الحربي الإسرائيلي فوق المشيّعين تزامناً مع مراسم التشييع الحاشدة، لكن من دون أن يثنيهم عن إكمال وداعهم للشهيدتين.  جانب من مراسم تشييع الطفلة الشهيدة #أمل_الدر والشهيدة خديجة سلمان في بلدة مجدل زون في جنوب لبنان#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/HN9NxeZiSe \n\n والجدير ذكره أنّه إلى جانب الطفلة أمل الدر، استشهد 7 أطفال لبنانيين بغارات الاحتلال الإسرائيلي منذ الثامن من تشرين الأول/ أكتوبر، وهم ريماس وتالين وليان شور (عيناتا، 5/11/2023)، حسين وأمير محسن (الصوانة، 14/2/2024)، وغدير ترحيني ومحمود عامر (النبطية، 14/2/2024). يُشار إلى أنّ المقاومة الإسلامية استهدفت أمس، لأول مرة، ‏مستوطنة \"متسوفا\" الإسرائيلية باستخدام صواريخ \"الكاتيوشا، وذلك رداً على ‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والمنازل المدنية، وخصوصاً الاعتداء على المدنيين في مجدل ‏زون. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخديجة سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخديجة سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غارة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خديجة سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل زون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان#لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريماس وتالين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وليان شور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيناتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحمود عامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "متسوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجدل ‏زون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}