{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e22",
    "title": "موسكو: بعد إسقاط كييف طائرة روسية على متنها أسرى أوكرانيون.. نداء إلى واشنطن وبرلين",
    "full_text": "رئيس مجلس الدوما الروسي يعلن أنّه يجري إعداد نداء إلى واشنطن وبرلين بشأن تحطم الطائرة روسية كان على متنها أسرى أوكرانيين. أصدر رئيس مجلس الدوما الروسي، فياتشيسلاف فولودين، اليوم الأربعاء، تعليماته لإعداد نداء إلى واشنطن وبرلين، بشأن تحطم الطائرة روسية كان على متنها أسرى أوكرانيين. وأعلن فولودين، في الجلسة العامة للدوما، أنّه \"يجري إعداد نداء إلى الكونغرس الأميركي والبوندستاغ الألماني (البرلمان)، بشأن تحطم طائرة النقل \"إيل76\" في مقاطعة بيلغورود.. حتى يتمكن أعضاؤهما من معرفة حقيقة الجهة التي يمولونها، وطبيعة النظام الأوكراني النازية\". وقال: \"يجب أن يدركوا مسؤوليتهم في إيقاف هذا النظام الذي يغذيه بايدن وماكرون وشولتس وغيرهم من السياسيين، ويجب على أعضاء البرلمانات عزل هؤلاء\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وفي وقت سابق من اليوم الأربعاء، أعلنت وزارة الدفاع الروسية تحطم طائرة نقل عسكرية روسية من طراز \"إيل-76\" في مقاطعة بيلغورود جنوب غربي روسيا على متنها 65 أسيراً أوكرانيا، و9 من أفراد طاقمها. وأكد رئيس لجنة الدفاع في مجلس الدوما والجنرال السابق في الجيش الروسي أندريه كارتابولوف أنّ \"كييف أسقطت طائرة النقل الروسية التي تقل الأسرى الأوكرانيين عمداً لإلقاء اللوم على موسكو\"، مشيراً إلى أنّ الجانب الأوكراني كان يعلم تماماً تفاصيل ومسار الرحلة. وذكر أنّه \"تم إسقاط طائرة (إيل 76) بثلاثة صواريخ مضادة للطائرات إما \"باتريوت\" أو \"RST\"، إلا أنّ المختصين سيؤكدون ذكل حال الانتهاء من التحقيقات في موقع الحادث\". ورجّح المسؤول الأوكراني، توقف عمليات تبادل الأسرى بين روسيا وأوكرانيا، بعد إسقاط الطائرة الروسية اليوم. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الدوما الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبرلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدوما",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فياتشيسلاف فولودين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبرلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولودين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبوندستاغ الألماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيل76",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وماكرون وشولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدوما",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أندريه كارتابولوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيل 76",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "RST",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}