{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1049",
    "title": "كولومبيا: غوايدو ليس مدعواً إلى المؤتمر الدولي بشأن فنزويلا",
    "full_text": "وزارة الخارجية الكولومبية تشير إلى أنّ المؤتمر الدولي حول العملية السياسية في فنزويلا، والذي سيعقد غداً لن تُشارك فيه سوى الدول المدعوّة إلى هذا الحوار. كشفت وزارة الخارجية الكولومبية، اليوم الإثنين، أنّ \"خوان غوايدو (المعارض المدعوم أميركياً في فنزويلا) ليس مدعواً إلى المؤتمر الدولي حول العملية السياسية في فنزويلا غداً\". وقالت الخارجية الكولومبية إنّ \"المؤتمر الدولي حول العملية السياسية في فنزويلا سيعقد في 25 نيسان/ أبريل في بوغوتا، ولن تُشارك فيه سوى الدول المدعوّة إلى هذا الحوار\". وأشار إلى أنّ \"المؤتمر هو مكانٌ للاجتماع مع جزء من المجتمع الدولي\". وفي وقتٍ سابق، وافق الائتلاف الفنزويلي المعارض، على عقد قمةٍ دولية في كولومبيا لمناقشة المفاوضات المُتعثّرة مع حكومة الرئيس نيكولاس مادورو. ولم تعترف المعارضة الفنزويلية بإعادة انتخاب الرئيس مادورو في 2018 في انتخابات ادعت بأنّها \"مزوّرة\". وفي عام 2019، شددت واشنطن عقوباتها على كراكاس. وقال مسؤول فنزويلي، الشهر الماضي، إنّ \"انتخابات رئاسية حرّة في 2024 تتوقف على رفع العقوبات\".  \n24 اب\n \n24 اب\n ويفترض أن يجتمع مسؤولون من نحو 20 دولة بينها الولايات المتحدة، في بوغوتا غداً الثلاثاء لتحريك المفاوضات التي بدأت في مكسيكو في 2021، لكنّها وصلت إلى الطريق المسدود في تشرين الثاني/ نوفمبر الماضي. في هذا الإطار، التقى ممثلو \"تحالف المنصة الموحدة\" قبل أيام الرئيس الكولومبي غوستافو بيترو الذي يقوم بوساطة بين حكومة فنزويلا والمعارضة.  وبعد الاجتماع في سوبو بكولومبيا، أشاد زعيم المعارضة خيراردو بليد بـ\"مبادرة بيترو\". وقال \"إننا نرى أنّ هذا الاجتماع مهمٌ جداً وندعمه (...) نتوقع ونأمل أن تنجح القمة\". وقال بليد إنّ الحوار في العاصمة المكسيكية \"يُشكّل بلا شك الأداة الأساسية التي يتعين على شعبنا الخروج بفضلها من الأزمة السياسية والاقتصادية والاجتماعية التي يُعاني منها\".  وطلب الرئيس الكولومبي، الخميس الماضي، من نظيره الأميركي جو بايدن رفع العقوبات الاقتصادية تدريجياً عن كراكاس مع الالتزام بإجراء الانتخابات الرئاسية العام المقبل بضماناتٍ للمعارضة.  وصرّح وزير الخارجية الكولومبي ألفارو ليفا للصحافيين، السبت الماضي بأنّ الوضع المثالي هو وضع \"جدول زمني انتخابي مع ضمانات ورفع موازٍ للعقوبات\".  ورفض خوان غوايدو الذي اعترفت به أكثر من 50 دولة في 2019 رئيساً موقتاً للبلاد، دعوات بيترو إلى رفع العقوبات المفروضة على البلاد.  وكانت المعارضة صوّتت لصالح حل \"حكومتها الموقتة\" الرمزية في كانون الثاني/ يناير واختارت بدلاً من  غوايدو، مجلساً موازياً يتألف من نواب معارضين. وحددت المعارضة المنقسمة يوم 22 تشرين الأول/ أكتوبر موعداً للانتخابات التمهيدية لاختيار مرشحها لمواجهة مادورو في انتخابات 2024. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الكولومبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الكولومبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خوان غوايدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوغوتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الائتلاف الفنزويلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراكاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوغوتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكسيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوستافو بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوبو بكولومبيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خيراردو بليد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة المكسيكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الكولومبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كراكاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألفارو ليفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خوان غوايدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غوايدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}