{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2513",
    "title": "إعلام إسرائيلي: انقطاع الكهرباء في ميرون بعد رشقةٍ صاروخية جنونية من لبنان",
    "full_text": "الشمال الفلسطيني يواجه تصعيداً كبيراً من جانب المقاومة في لبنان، ورؤساء المستوطنات لا يثقون بالحكومة. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنه تم الطلب إلى مستوطني منطقة \"ميرون البقاء في \"الأماكن المحصَّنة، حتى إشعار آخر\". وجاء هذا الإعلان، بعد \"الرشقة الصاروخية الأخيرة من لبنان\"، بحسب الإعلام الإسرائيلي، والتي \"تضمنت إطلاق أكثر من 50 صاروخاً على الشمال\"، وهو ما أدّى إلى \"انقطاع التيار الكهربائي في منطقة ميرون\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ونقلت وسائل الإعلام الإسرائيلية خبر اندلاع حريق ضخم في مستوطنة \"كريات شمونة\"، بعد سقوط صواريخ أُطلقت من لبنان، بالإضافة إلى إصابة منزل في \"المطلة\"، بصاروخ مضادّ للدروع، أُطلق من لبنان.  وكانت السلطات في مستوطنة \"مرغليوت\"، الواقعة شمالي فلسطين المحتلة عند الحدود الفلسطينية مع لبنان، أعلنت أنّ على \"الجيش\" سحب قواته منها، مؤكدةً أنّها \"في حاجة إلى الحماية من الحكومة الإسرائيلية التي تحطم المستوطنة عبر قراراتها\". ووفقاً لما نقلته وسائل إعلام إسرائيلية، فإنّ رئيس مستوطنة \"مرغليوت\"، إيتان دافيدي، أعلن أنّ المستوطنة قرّرت قطع العلاقة بحكومة الاحتلال، وإخراج كل الجنود منها. وتابع دافيدي أنّ غرفة العمليات العسكرية في المستوطنة \"ستُغلق ولا يمكن لأحد، بمن فيهم جنود الجيش وضُباطه، دخول المستوطنة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشمال الفلسطيني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيتان دافيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دافيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}