{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1507",
    "title": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل احتجاز جثامين 11 شهيداً من \"الحركة الأسيرة\"",
    "full_text": "هيئة شؤون الأسرى والمحررين الفلسطينية تقول إن هناك شهداء من \"الحركة الأسيرة\" لا تزال سلطات الاحتلال تحتجز جثامينهم. قالت هيئة شؤون الأسرى والمحررين الفلسطينية، اليوم الخميس، إنه وبعد تسليم جثمان شهيد \"الحركة الأسيرة\" محمد ماهر تركمان من محافظة جنين، والذي ارتقى في 14  تشرين الأول/أكتوبر العام الماضي وذلك ضمن شروط مقيدة، لا تزال سلطات الاحتلال تحتجز 11 جثماناً لشهداء \"الحركة الأسيرة\". وأضافت الهيئة أن سلطات الاحتلال سلمت جثمان الشهيد تركمان بعد 10 شهور من حجزه،  مشيرة إلى أنها  فرضت شروطاً في غاية الصعوبة، منها منع حضور الجنازة أكثر من 25 شخصاً، ومنع إخبار وسائل الإعلام بأي طريقة.  \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n ولفتت إلى أنه تم دفن جثمانه في قرية جديدة المكر قضاء عكا المحتلة عام 1948، مسقط رأس والدته، وقد كان شرط من شروط تسليم الجثمان أن يكون الدفن في الأراضي الفلسطينية المحتلة عام 1948.  والشهداء الذين ما زالت تحتجز جثامينهم سلطات الاحتلال هم: أنيس دولة محتجز جثمانه منذ عام 1980، وعزيز عويسات محتجز جثمانه منذ عام 2018، وفارس بارود ونصار طقاطقة وبسام السايح محتجزة جثامينهم منذ عام 2019، وأيضاً سعدي الغرابلي وكمال أبو وعر منذ عام 2020. إضافة إلى سامي العمور المحتجز جثمانه منذ عام 2021، وداود الزبيدي وناصر أبو حميد منذ العام المنصرم 2022. والشيخ خضر عدنان محتجز جثمانه منذ 2 أيار/مايو 2023. \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:44\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد ماهر تركمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلطات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بارود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبسام السايح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعدي الغرابلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكمال أبو وعر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سامي العمور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وداود الزبيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وناصر أبو حميد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خضر عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}