{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2657",
    "title": "بالأسلحة الصاروخية.. حزب الله يدكّ محيط مثلث الطيحات وموقع بركة ريشا ويحقّق إصابات",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تواصل استهداف مواقع الاحتلال عند الحدود اللبنانية الفلسطينية، وتحقق إصابات مباشرة في محيط مثلث الطيحات، وموقع بركة ريشا. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - اليوم الجمعة، استهداف تجمع لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط مثلث الطيحات، بالأسلحة الصاروخية، محققةً إصابات مباشرة. واستهدفت المقاومة ‏الأجهزة ‏التجسسيّة في موقع بركة ريشا، بالأسلحة الملائمة، مؤكّدةً تحقيق إصابة مباشرة فيه. وأكدت المقاومة أنّ عملياتها تأتي دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‏‌‏‌‌‌‏والشريفة، ورداً على اعتداءات الاحتلال المتكررة على القرى والبلدات اللبنانية. \n25 اب\n \n25 اب\n ونشرت المقاومة مشاهد عن عملية استهدافها قاعدة \"بيريا\" للدفاع الجوي الصاروخي التابعة لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، شمالي فلسطين المحتلة. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف قاعدة \"بيريا\" للدفاع الجوي الصاروخي التابعة لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي شمال فلسطين المحتلة.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/I47qzKc98s \n\n ويواصل الاحتلال الإسرائيلي اعتداءاته على البلدات الجنوبية، وأكّد مراسل الميادين أنّ غارات إسرائيلية استهدفت بلدتي كفركلا وشيحين. وأمس، قصفت المقاومة القاعدة الأساسية للدفاع الجوي ‏الصاروخي للاحتلال الإسرائيلي، والتابع لقيادة المنطقة الشمالية في ثكنة \"بيريا\"، بعشرات صواريخ \"الكاتيوشا\".‏ وشنّت المقاومة هجوماً جوياً، عبر مسيّرات انقضاضية، على أماكن التموضع والاستقرار لضباط الاحتلال وجنوده، في موقع الناقورة البحري، وأصابتها إصابات مباشرة. وتمّ أيضاً استهداف موقع ‏رويسة القرن في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة_الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}