{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c2e",
    "title": "تعويم ناقلة غاز بعد جنوحها في قناة السويس",
    "full_text": "تبحر ناقلة الغاز المسال الجانحة في قناة السويس تحت علم سنغافورة، وتدعى \"BW LESMES\"، وتبلغ طاقتها الاستعابية 170799 متراً مكعباً من الغاز المسال. نجحت الهيئة العامة لقناة السويس بتعويم ناقلة غاز طبيعي مسال جنحت في المجرى الملاحي للقناة، في الساعات المبكرة من صباح اليوم الأربعاء، من دون تعطّل المجرى الملاحي. وأوضحت الهيئة العامة لقناة السويس أنها دفعت على الفور 5 قاطرات بحرية لإعادة تعويم الناقلة في مسارها الصحيح. وتبحر ناقلة الغاز المسال الجانحة في قناة السويس تحت علم سنغافورة، وتدعى \"BW LESMES\"، وتبلغ طاقتها الاستعابية 170799 متراً مكعباً من الغاز المسال. BREAKING: SUEZ TANKER CRASHMarineTraffic has received eye-witness report from the #SuezCanal that 2 tankers have collided. The reported incident involves the Burri, a Cayman island tanker, and the BW Lesmes, a Singapore flagged LNG tanker.Track live on https://t.co/QiJtfEMKYD pic.twitter.com/Da0D1n2k89 \n\n وفي أيار/مايو الماضي، أعلن رئيس هيئة قناة السويس المصرية أسامة ربيع نجاح جهود تعويم سفينة الشحن  \"شين هاي تونغ 23\" التي ترفع علم هونغ كونغ، والتي جنحت في مجرى قناة السويس في وقت سابق اليوم. يُذكر أن سفينة الحاويات العملاقة الأكبر في العالم \"إيفر غيفن\" سبق أن جنحت في قناة السويس في 23 آذار/مارس 2021، وتسبّبت بتوقّف حركة الملاحة في القناة لمدة 6 أيام، تاركةً ما يقارب 200 سفينة في انتظار المرور عبر القناة من مدخليها الجنوبي والشمالي.    \n25 اب 14:03\n \n24 اب 10:05\n \n26 اب 14:29\n \n25 اب 13:09\n \n26 اب 16:55\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "BW LESMES",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "BW LESMES",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "BREAKING: SUEZ TANKER CRASHMarineTraffic has received eye",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Singapore flagged LNG tanker",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هيئة قناة السويس المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة ربيع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شين هاي تونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هونغ كونغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفر غيفن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}