{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0813",
    "title": "بالتوازي مع عدوانه المباشر.. الاحتلال يقتل جرحى غزة عبر منعه المستلزمات الطبية والوقود",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يستمر باستهداف منازل الآمنين من خلال قصف مدفعي وجوي عنيف على كل المناطق في قطاع غزة، وسط ارتقاء مزيدٍ من الشهداء.  لليوم الـ21 على التوالي، يستمر الاحتلال الإسرائيلي باستهداف منازل الآمنين من خلال قصف مدفعي وجوي عنيف على كل المناطق في قطاع غزة، وسط ارتقاء مزيدٍ من الشهداء.  وأفاد مراسل الميادين بارتقاء أكثر من 100 شهيد في غارات الاحتلال على قطاع غزة منذ ساعات الليل. وأكّد استمرار القصف المدفعي وإطلاق النار من الطائرات المروحية بشكلٍ كثيف على خان يونس صباح اليوم. وارتفع عدد شهداء غارات الاحتلال التي شنّها صباح اليوم على منازل المدنيين في خان يونس إلى 15 شهيداً وإصابة العشرات، وفق ما ذكر مراسلنا. وتحدّث عن ارتقاء شهداء، بينهم أطفال، في قصف إسرائيلي عنيف على دير البلح ورفح جنوبي القطاع. كذلك، أفاد مراسلنا بأنّ طائرات الاحتلال دمرت منزلاً بالكامل على رؤوس ساكنيه في حي الزيتون شرقي غزة. وفي جباليا، أغارت طائرات الاحتلال على شارع الهوجا وسط مخيم جباليا شمالي القطاع، ما أسفر عن ارتقاء شهداء ووقوع إصابات. وأشار مراسلنا إلى أن الفلسطينيين يدفنون شهداءهم في مقابر جماعية، ومعظمهم مجهولو الهوية، في ظل فقدان الاتصالات، في حين هناك 1950 مفقوداً من جراء العدوان وأكثر من مليون ونصف مليون فلسطيني مشردون من دون ماء أو كهرباء، مؤكّداً أنّ الاحتلال يحاول قتل الجرحى والمرضى عبر منعه المستلزمات الطبية والوقود. \"الفلسطينيون يدفنون شهداءهم في مقابر جماعية ومعظمهم مجهولو الهوية في ظل فقدان الاتصالات\"مراسل #الميادين أكرم دلول #فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Eu9fDsWf8F \n\n وبلغت حصيلة عدوان الاحتلال على قطاع غزة ما يزيد على 7 آلاف شهيد، إضافةً إلى إصابة أكثر من 18 ألف مواطن بجراح مختلفة منذ 7 أكتوبر الجاري/ تشرين الأول، وفق آخر إحصائية لوزارة الصحة في غزة.  وأكّد المتحدث باسم وزارة الداخلية والأمن الوطني إياد البزم، مساء الخميس، أنّ عدد المفقودين تحت الأنقاض في جميع محافظات غزة بلغ 1950 مفقوداً منذ بداية العدوان، مضيفاً أنّ طواقم الدفاع المدني والإسعاف انتشلت من مربع اليرموك حتى الآن 120 شهيداً ونحو 260 جريحاً، فيما لا يزال 300 شخص مفقودين تحت الأنقاض.  \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأصدرت وزارة الصحة وثيقة من 212 صفحة تضم أسماء وأرقام بطاقات هوية 7028 فلسطينياً استشهدوا في هذا العدوان الإسرائيلي.  وردّ المتحدث باسم وزارة الصحة الفلسطينية أشرف القدرة على الجهات التي شكّكت في أرقام الشهداء الصادرة عن الوزارة، داعياً جميع المؤسسات إلى الاطلاع على منظومة العمل في الوزارة. وتوجّه أشرف القدرة إلى \"الذين تحاصرهم غزارة دماء الأطفال والنساء\"، بالقول: \"يكفيكم وقاحة. كان الأجدر بكم أن تقفوا أمام الحقيقة، وتحاكموا مرتكبي المحرقة والمجازر، وتُوقفوا دعمهم\". جاء هذا الإعلان بعد تصريحات الرئيس الأميركي جو بايدن التي شكك خلالها في أعداد شهداء القطاع. وأعلنت الخارجية الأميركية، بعد تصريحات بايدن، إنّها تفتقر إلى \"وسيلة لإجراء تقييم مستقل ودقيق لعدد المدنيين الضحايا في غزة، لأن جميع الأرقام المعلنة قدمتها حماس في نهاية المطاف\".   في سياقٍ آخر، أكّد مراسل الميادين في غزة أنّ المقاومة أفشلت محاولتي توغل إسرائيليتين من جهة شرقي دير البريج وبيت حانون فجر اليوم. وأضاف المراسل أنّ دبابات إسرائيلية حاولت التقدم في منطقة شرقي البريج تحت غطاء ناري، وجرت اشتباكات هناك. بدورها، تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية في تقرير أوّلي عن جندي إسرائيلي أُسر خلال نشاط لـ \"الجيش\" الإسرائيلي في مخيم البريج. \"الاحتلال يحاول تضخيم أنباء توغله البري لإرضاء جمهوره\" مدير مكتب #الميادين في #فلسطين المحتلة ناصر اللحام #غزة #طوفان_الأقصى @nasserlaham4 pic.twitter.com/1C6uhilEhm \n\n في المقابل، استهدف الاحتلال سيارة مدنية في منطقة المصدر شرقي دير البلح، ما أدى إلى ارتقاء شهيدين، وهما مزارعان، كما أكد مراسل الميادين. وتحت عنوان \"افتحوا معبر رفح.. أوقفوا حرب الإبادة الجماعية\"، دعت الفصائل الفلسطينية الأمتين الإسلامية والعربية وأحرار العالم إلى النفير العام، اليوم الجمعة، في كلّ الساحات والمدن والعواصم وعند الحدود مع فلسطين المحتلة.   وحثّت أبناء الشعب والمقاومة في الضفة الغربية والقدس والأراضي الفلسطينية المحتلة عام 48 إلى تصعيد  الاشتباك والمواجهة.  ودعت، في بيانٍ، الحكومات العربية والإسلامية و\"دول العالم الحر\" إلى قطع العلاقات بالكيان وداعميه. كذلك، طالبت الفصائل بتشكيل حالة إسناد فوري وعاجل لشعبنا الفلسطيني ودعمه في كل الصعد وفتح ممرات إنسانية آمنة عبر معبر رفح الحدودي فوراً من أجل إنقاذ غزة من الكارثة الإنسانية ووقف حرب الإبادة الجماعية. دعوات للتظاهر في #فلسطين وعدد من الدول في \"جمعة غضب\" تنديداً بمجازر الاحتلال الإسرائيلي ودعماً للشعب الفلسطيني#الميادين #الثورة_الكبرى #غزة pic.twitter.com/xsJxpikY2U \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساكنيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع الهوجا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الداخلية والأمن الوطني إياد البزم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليرموك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومات العربية والإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العالم الحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}