{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c218c",
    "title": "مستوطنون يعتدون على ممتلكات الفلسطينيين.. والاحتلال يشن حملة اعتقالات في الضفة",
    "full_text": "مجموعة من المستوطنين الإسرائيليين يعتدون على ممتلكات الفلسطينيين في الضفة الغربية، والاحتلال يشن حملة اقتحامات واعتقالات في مناطق متفرّقة من الضفة. شنّ مجموعة من المستوطنين الإسرائيليين، خلال الساعات الأولى من فجر اليوم الأحد، هجوماً استهدف بلدة ترمسعيا شمال رام الله في الضفة الغربية. وخلال هجوم المستوطنين جرى الاعتداء على ممتلكات الفلسطينيين إذ أشعلوا النار في مركبةٍ داخل بلدة ترمسعيا، وكتبوا شعارات عدائية ضد الفلسطينيين على جدران البلدة. تغطية صحفية: \"مستوطنون يكتبون شعارات عدائية ضد الفلسطينيين خلال هجومهم على بلدة ترمسعيا شمال رام الله\". pic.twitter.com/EUbf2KZFzd \n\n وكذلك، اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي قرية بلعين غرب رام الله، واعتقلت الشاب محمد شوكت الخطيب بعد اقتحام منزله. ◾ الاحتلال يعتقل الشاب محمد شوكت الخطيب بعد اقتحام منزله في قرية بلعين غرب رام الله. pic.twitter.com/6Wd0Wp9jgG \n\n واقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي، مناطق عدّة وشنت حملة اعتقالات ومداهمات واسعة. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n في رام الله، اعتقلت قوات الاحتلال شاباً من قرية أم صفا. وأفادت مصادر محلية فلسطينية، بأنّ قوات الاحتلال اقتحمت القرية، واعتقلت الشاب محمد سميح كراجة بعد اقتحام منزله في والعبث في محتوياته. تغطية صحفية: قوات الاحــتلال تعتقل الشاب محمد سميح كراجة بعد اقتحام منزله في قرية أم صفا غرب رام الله. pic.twitter.com/9mgPiNT3eD \n\n وفي الخليل في الضفة الغربية، اقتحمت القوات الاسرائيلية بلدة دورا وسيّرت مركباتها العسكرية في شوارعها. في سياقٍ متصل، اقتحمت قوات الاحتلال بلدة عزمرط شرق نابلس، ومدينة بيت لحم في الضفة الغربية. ويُصعّد الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على الضفة الغربية، بالتزامن مع عدوانه على قطاع غزّة، المستمر منذ 135 يوماً. وارتفعت حصيلة الاعتقالات الإسرائيلية في الضفة الغربية بعد الـ7 من تشرين الأول/ أكتوبر إلى أكثر من 7 آلاف، وهي حصيلة تشمل من جرى اعتقالهم من المنازل، وعبر الحواجز العسكرية، ومن اضطروا إلى تسليم أنفسهم تحت الضغط، ومن احتجزوا كأسرى، بحسب ما أعلنه نادي الأسير الفلسطيني. يُشار إلى أنّ المستوى العسكري الإسرائيلي يحذّر من انفجار الضفة الغربية خلال شهر رمضان المبارك مع تصاعد وتيرة المواجهات في مدنها بين المقاومين الفلسطينيين وقوات الاحتلال.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترمسعيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترمسعيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلعين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد شوكت الخطيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد شوكت الخطيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلعين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد سميح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحــتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد سميح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الاسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عزمرط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}