{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25bb",
    "title": "نصرة لغزة.. المقاومة الإسلامية في العراق تستهدف \"إيلات\" بالطيران المسيّر",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في العراق تنفّذ عملية بواسطة الطيران المسيّر في \"إيلات\"، رداً على استمرار العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق، فجر اليوم السبت، استهدافها أمس الجمعة هدفاً حيوياً في أم الرشراش (إيلات)، جنوبي فلسطين المحتلّة. وأكدت المقاومة، في بيان، أنّ العملية تمّت باستخدام الطيران المسيّر، مشيرةً إلى أنها تأتي \"رداً على المجازر التي يرتكبها الكيان الغاصب بحقّ المدنيين الفلسطينيين من أطفال ونساء وشيوخ\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وشدّدت المقاومة على \"استمرارها في دكّ معاقل الأعداء\"، وأنها تواصل عملياتها في اتجاه أهدافٍ متنوّعة تابعة للاحتلال الإسرائيلي في ظل عدوانه المستمر على قطاع غزة. وأعلنت المقاومة الإسلامية في العراق، أمس، استهدافها ميناء حيفا في عمق الأراضي الفلسطينية المحتلة، وذلك عبر الطائرات المسيّرة. وكانت المقاومة قد استهدفت، خلال الأيام الماضية، \"إيلات\" بواسطة الطيران المسيّر عدة مرات. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرشراش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}