{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2da5",
    "title": "مستشار أميركي: هاريس تدعم تسليح \"إسرائيل\" ولا توافق على الضغط على نتنياهو",
    "full_text": "مستشار نائبة الرئيس الأميركي للأمن القومي، فيليب جوردون، يؤكّد أنّ هاريس لا تؤيّد وقف شحنات الأسلحة إلى \"إسرائيل\" كوسيلةٍ للضغط على إدارة رئيس الوزراء، بنيامين نتنياهو. أفاد مستشار نائبة الرئيس الأميركي للأمن القومي، فيليب جوردون، مساء أمس الخميس، بأنّ \"هاريس لا تدعم حظر تدفّق الأسلحة إلى إسرائيل\"، وفق وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية. وقال جوردون في منشورٍ له في موقع \"إكس\" للتواصل الاجتماعي إنّ \"هاريس لا تؤيّد وقف شحنات الأسلحة إلى إسرائيل كوسيلةٍ للضغط على إدارة رئيس الوزراء، بنيامين نتنياهو بشأن الحرب على قطاع غزّة\". وأضاف أنّ \"واشنطن ستواصل العمل على حماية المدنيين في قطاع غزة، ودعم القانون الإنساني الدولي\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n .@VP has been clear: she will always ensure Israel is able to defend itself against Iran and Iran-backed terrorist groups. She does not support an arms embargo on Israel. She will continue to work to protect civilians in Gaza and to uphold international humanitarian law. \n\n وكان ناشطون وديمقراطيون تقدميون حاولوا \"الضغط على هاريس لتبني موقف أكثر حزماً من الرئيس جو بايدن بشأن الحرب على غزّة، ولا سيما بعد أن انسحب بايدن من سباق الرئاسة، وأصبحت هاريس المرشحة الديمقراطية\". وعلى الرغم من محاولات الديمقراطيين فإنّ \"هاريس استخدمت أحياناً خطاباً أكثر قوّة من بايدن بشأن الأزمة الإنسانية في قطاع غزّة، ولكن خطابها لم ينحرف عن الجهود الأوسع لدعم إسرائيل\". وأمس الخميس، تحدّثت صحيفة \"تايمز أوف إسرائيل\"، عن أنّ هاريس، لا تنوي مناقشة حظر الأسلحة على \"إسرائيل\" مع المؤيدين التقدميين، بل إنّها ستعمل دائماً على \"ضمان قدرة إسرائيل على الدفاع عن نفسها\"، وكذلك \"ستركّز على تأمين وقف إطلاق النار وعقد اتفاق تبادل أسرى\". يُشار إلى أنّ واشنطن هي الداعم العسكري والسياسي الأكبر لـ\"إسرائيل\"، وخصوصاً مع اندلاع العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023، ما خلّف أكثر من 131 ألف شهيد وجريح فلسطيني، معظمهم أطفال ونساء، وما يزيد على 10 آلاف مفقود، وسط دمارٍ هائل ومجاعة وأمراض وأوبئة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيليب جوردون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيليب جوردون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوردون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}