{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2413",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقرّ بمقتل جندي جديد خلال معارك مجمّع الشفاء",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يقر بمقتل جندي خلال المعارك الدائرة مع المقاومة الفلسطينية شمالي قطاع غزة. أقر \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل جندي خلال المعارك الدائرة مع المقاومة الفلسطينية في محيط مجمّع الشفاء، غربي مدينة غزة. ووفق وسائل إعلام إسرائيلية، فإنّ الجندي القتيل هو الرقيب أول ليؤور رافيف، وهو مقاتل في سرية عمليات الكتيبة \"غرانيت\" في لواء \"الناحال\"، وسقط خلال القتال في معركة ضمن العملية العسكرية الإسرائيلية في مجمّع الشفاء الطبي ومحيطه، أمس. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأكّدت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية أنّ القتيل رافيف هو الجندي الثالث الذي قتل خلال عملية الشفاء حتى الآن. وبمقتل رافيف، يرتفع عدد الجنود الإسرائيليين القتلى إلى 595 جندياً، منذ الـ7 من تشرين الأوّل/أكتوبر الماضي، منهم 252 جندياً سقطوا منذ بدء العملية البرية في قطاع غزة في 27 تشرين الأول/أكتوبر. وقبل أيام، أعلن\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، مقتل القائد في غرفة العمليات المتقدمة من \"اللواء 401\"، الرقيب أول سيباستيان إيفان،  وذلك في معارك مجمع الشفاء غربي مدينة غزّة. يأتي ذلك في وقتٍ تخوض المقاومة الفلسطينية اشتباكات ضارية مع قوات الاحتلال المتوغلة في قطاع غزة، مكبّدة إيّاه خسائر فادحة في الأرواح والعتاد. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليؤور رافيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرانيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رافيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رافيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيباستيان إيفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}