{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d23",
    "title": "رواندا: بول كاغامي يؤدي اليمين الدستورية رئيساً للبلاد لعهدة رابعة",
    "full_text": "رئيس راوندا المنتخب، بول كاغامي، يتعهد خلال تأديته اليمين الدستورية رئيساً للبلاد بالحفاظ على السلام والسيادة الوطنية وتعزيز الوحدة الوطنية. أدّى بول كاغامي، الأحد، اليمين الدستورية رئيساً لرواندا لولاية رئاسية رابعة مدتها خمس سنوات. وذكرت الرئاسة الرواندية، في بيان، أنّ \"الرئيس بول كاغامي أدى في ملعب أماهورو في العاصمة كيغالي، القسم الرئاسي بمناسبة بداية ولايته الرئاسية الجديدة\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وجرت مراسم تأدية كاغامي اليمين أمام رئيس المحكمة العليا في البلاد، فوستين نتيزيليايو، وبحضور عدد من رؤساء الدول الأفريقية وكبار الشخصيات، في الملعب الذي يتسع لـ 45 ألف مقعد في عاصمة البلاد. كاغامي تعهّد في كلمةٍ ألقاها \"بالحفاظ على السلام والسيادة الوطنية وتعزيز الوحدة الوطنية\". يُشار إلى أنّ كاغامي يتولى رئاسة بلاده، منذ آذار/مارس 2000، بعد أن زكّاه البرلمان حينها، ثم تمّ انتخابه رئيساً في أعوام 2003 و2010 و2017. وكانت لجنة الانتخابات في رواندا أعلنت فوز كاغامي بالانتخابات الرئاسية الأخيرة، إثر نيله نسبة 99.18% من الأصوات، بحسب نتائج العملية الانتخابية، التي جرت في 15 تموز/يوليو الماضي، في نتيجة مشابهة لانتخابات عام 2017 عندما حصل كاغامي على نحو 99% من الأصوات. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "راوندا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بول كاغامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بول كاغامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لرواندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الرواندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بول كاغامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ملعب أماهورو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيغالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاغامي اليمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوستين نتيزيليايو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاغامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاغامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رواندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاغامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاغامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}