{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15a5",
    "title": "أمير عبد اللهيان يلتقي أمير قطر في الدوحة.. ماذا في المباحثات؟",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان يلتقي أمير قطر تميم بن حمد آل ثاني خلال زيارته الدوحة، ويتبادلان وجهات النظر حول القضايا التي تهم البلدين في المجالات الثنائية والإقليمية والدولية. التقى وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، اليوم الثلاثاء، أمير قطر تميم بن حمد آل ثاني. وأفادت وكالة تسنيم الدولية للأنباء بأنّ وزير الخارجية التقى أمير قطر في أول اجتماع رسمي في جولته الإقليمية إلى الخليج. وتعد المحادثات الثنائية وتبادل وجهات النظر حول القضايا الإقليمية والدولية المهمة، وكذلك القضايا المتعلقة بمفاوضات رفع العقوبات، من أهم جوانب زيارة أمير عبد اللهيان إلى قطر. وغادر وزير الخارجية الإيراني، أمس الاثنين، طهران متوجهاً إلى العاصمة القطرية الدوحة على رأس وفد لعقد لقاءات وإجراء مباحثات مع كبار المسؤولين القطريين. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وفي تغريدة في تويتر، قال أمير عبد اللهيان إن استمرار التعزيز الشامل للعلاقات مع الجيران يعد من بين المحاور الأساسية في عقيدة السياسة الخارجية المتوازنة للحكومة. وأشار إلى أنّ جيران إيران يتمتعون بإمكانيات اقتصادية وتجارية وسياسية مهمة، مضيفاً: \"غادرت إلى قطر وسلطنة عمان بهدف زيادة تعزيز العلاقات ومتابعة اتفاقيات الزيارات الثنائية السابقة لكبار المسؤولين\". إن استمرار التعزيز الشامل للعلاقات مع الجيران هو من بين المحاور الأساسية في عقيدة السياسة الخارجية المتوازنة للحكومة. جيران إيران يتمتعون بامكانات اقتصادية وسياسية مهمة.غادرت إلى قطر وسلطنة عمان بهدف زيادة تعزيز العلاقات ومتابعة اتفاقات الزيارات الثنائية السابقة لكبار المسؤولين. https://t.co/pH0xnwcmI0 \n\n بدوره، أشار المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني في تغريدة إلى زيارة أمير عبد اللهيان إلى دول الخليج، وكذلك التطورات الإيجابية في المنطقة، قائلاً: \"تشهد المنطقة ديناميات إيجابية لمسار التواصل والمزيد من الحوار بين الدول\". وأضاف كنعاني أنّ \"زيارة وزير الخارجية السعودي إلى إيران، واستئناف نشاط سفارتي الإمارات وقطر، والزيارة الإقليمية لأمير عبد اللهيان إلى الخليج، تبشر بمستقبل مشرق يقوم على أساس التعاون البناء بين دول المنطقة\". ومنذ أيام، التقى رئيس البنك المركزي الإيراني محمد رضا فرزين نظيره القطري بندر بن محمد آل ثاني في العاصمة القطرية الدوحة. وخلال اللقاء، أكّد فرزين أنّ \"تعزيز التعاون المصرفي بين البلدين هو من أولويات جدول أعمال إيران وقطر\"، مشدداً على أنّ \"تعزيز التعاون المالي والمصرفي بين البلدين سيوفّر الأرضية اللازمة لتعزيز حجم التبادل التجاري بشكل عام\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تسنيم الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة القطرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سفارتي الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد رضا فرزين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بندر بن محمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرزين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}