{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d6e",
    "title": "ألمانيا تعتزم زيادةً كبيرة في مساعداتها العسكرية لأوكرانيا",
    "full_text": "مجلس النواب الألماني يعلن أنّ بلاده تعتزم زيادةً كبيرة في مساعداتها العسكرية لأوكرانيا بعد موافقة لجنة الموازنة في الـ \"بوندستاغ\". أعلن مجلس النواب الألماني، اليوم الثلاثاء، أنّ بلاده تعتزم زيادةً كبيرة في مساعداتها العسكرية لأوكرانيا، الأربعاء من الأسبوع المقبل، بعد موافقة لجنة الموازنة في الـ \"بوندستاغ\". وستصوّت اللجنة على تخصيص مبلغ إجمالي قدره 12 مليار يورو، ستتوزّع في آن معاً على تزويد كييف بإمدادات عسكرية، وعلى إعادة ملء مخازن الجيش الألماني بالأسلحة والذخيرة، بعد أن أُفرغ قسم كبير من هذا المخزون خلال العام الماضي، بسبب مدّ كييف بالأسلحة والذخيرة. وإذا ما أقرّت اللجنة هذا التمويل، كما هو متوقّع، فإنّ حجم المساعدة الألمانية لأوكرانيا سيقفز من 3 مليارات، تمّ تعهّدها حتى الآن، إلى نحو 15 مليار يورو، بما في ذلك المبالغ التي سيتم استخدامها لإعادة ملء مخازن الجيش الألماني. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وصباح الأربعاء، ستعرض وزارة المالية على النواب عدداً من المقترحات في هذا الاتجاه، وسيتمكن الجيش الألماني من الاستفادة من جزء من هذه المخصّصات الجديدة، اعتباراً من هذا العام. ومطلع الشهر الحالي، قال المستشار الألماني، أولاف شولتس، إنّ بلاده ستواصل دعم أوكرانيا ما دام ذلك ضرورياً، في رسالةٍ وجهها خلال زيارةٍ لواشنطن، حيث التقى الرئيس الأميركي جو بايدن. وأضاف شولتس: \"نعلم بأنّ المواطنين الألمان لا يؤيّدون إرسال الأسلحة إلى أوكرانيا، لكنّنا ندعمها للدفاع عن نظام الأمن الأوروبي\".  ووعد شولتس، عقب الحرب في أوكرانيا، بتخصيص 100 مليار يورو لتحديث المنظومة الدفاعية، لكنّ هذه الأموال الموعودة لم يفرَج عنها بعدُ، والجيش الألماني ما زال يعاني تداعيات سياسة التقشّف التي طالته على مدى أعوام. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "النواب الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوندستاغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوندستاغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الألمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نظام الأمن الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "والجيش الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}