{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09fc",
    "title": "المقاومة تفجّر آليات ودبابات الاحتلال وسط قطاع غزّة وتواصل تصديها للتوغل البري",
    "full_text": "فصائل المقاومة في قطاع غزة تتصدى لقوات الاحتلال المتوغلة في محاور القطاع، وتستهدف تحشيدات الاحتلال الإسرائيلي شرقي رفح.\n أعلنت فصائل المقاومة في قطاع غزة، اليوم الثلاثاء، تصدّيها لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في القطاع. وأعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة \"حماس\" في غزّة، أنّها استهدفت ناقلة جند إسرائيلية يعتليها عدد من الجنود شمال شرق مخيم البريج وسط قطاع غزّة، مؤكدة إيقاع الجنود الإسرائيليين بين قتيل وجريح، مشيرة إلى هبوط مروحية إسرائيلية لإجلائهم. ودمّر مقاتلو \"القسّام\" في القطاع ذاته دبابتين إسرائيليتين من نوع \"ميركافا\"، وذلك باستخدام قذيفتين من نوع \"الياسين 105\" شرق مخيم البريج وسط قطاع غزّة. وفي محور الاشتباك نفسه، أي وسط القطاع، دكّ مقاتلو \"سرايا القدس\"، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، التحشدات العسكرية للعدو الإسرائيلي بوابل من قذائف الهاون في منطقة جحر الديك وسط قطاع غزّة. وأعلنت كتائب المقاومة الوطنية قوات الشهيد عمر القاسم أنّها خاضت اشتباكاتٍ عنيفة مع القوات الإسرائيلية المتوغلة جنوب شرق دير البلح، وأوقعت قتلى وجرحى في صفوف القوّات المقتحمة. وفي محاور التوغّل حول مدينة غزّة، أطلقت كتائب المقاومة الوطنية قوات الشهيد عمر القاسم قذيفة \"آر بي جي\" على إحدى الآليات شمال غرب الشيخ رضوان وأصابتها إصابةً مباشرة. من جانبها، أكدت \"سرايا القدس\" استهداف آليتين عسكريتين للاحتلال بقذيفتي \"RPG\" في حي الشيخ رضوان في مدينة غزّة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 17:39\n في جنوبي قطاع غزّة، أعلنت سرايا القدس أنّ مقاتليها خاضوا اشتباكات بالقذائف المضادة للدروع والأسلحة الرشاشة مع قوات الاحتلال المتوغلة شرق وشمال خان يونس. من جانبها، قالت كتائب المقاومة الوطنية قوات الشهيد عمر القاسم إنّ مقاتليها خاضوا اشتباكاتٍ عنيفة مع قوات الاحتلال شرق القرارة في خان يونس. وكذلك، قصفت \"كتائب المقاومة الوطنية\" حشداً لآليات الاحتلال المتمركزة شرق رفح و\"موقع إسناد صوفا العسكري\" بقذائف الهاون من العيار الثقيل. وسائل إعلام إسرائيلية: لن ننتصر وكل يوم إضافي في المناورة البريّة يعمّق الفشل أكثر#غزة#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/TzyzX1c09V \n\n وأمس الاثنين، نشرت \"القسّام\" مشاهد لاستهدافها قوات الاحتلال المتوغلة في قطاع غزة من مسافة صفر. ويُظهر أحد مشاهد الفيديو لحظة زرع مجاهد من القسام عبوة \"شواظ\" في إحدى الآليات الإسرائيلية.  ويشير الفيديو إلى المجاهد برمز مثلث مقلوب باللون الأخضر، على نحو يميزه عما اعتمده الإعلام العسكري لكتائب القسام في استخدامه المثلث الأحمر المقلوب للإشارة إلى الهدف الإسرائيلي.  شاهد | مجاهد من #كتائب_القسام يتسلّل واضعاً عبوة شواظ تحت دبابة إسرائيلية لتنفجر بها.#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/5h43LJoyAd \n\n واليوم، أقرّ \"جيش\" الاحتلال بمقتل جنديين جديدين في صفوفه وإصابة 4 آخرين إصابتهم خطيرة، وذلك في المعارك البرية الدائرة مع المقاومة الفلسطينية شمالي قطاع غزّة. وارتفع عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال حتى الآن إلى 491 منذ 7 تشرين الأوّل/أكتوبر الماضي، فيما بلغ عدد القتلى منذ بدء العملية البرية 158، وذلك بحسب الإعلام الإسرائيلي، مع الإشارة إلى أنّ أعداد القتلى أكبر من ذلك بكثير، وهو ما تؤكده مشاهد الإعلام الحربي التي تبثها المقاومة الفلسطينية، والتي تثبت الحجم الهائل لخسائر الاحتلال الإسرائيلي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جند إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وشمال خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TzyzX1c09V",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}