{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1307",
    "title": "مقتل 4 جنود أرمينيين بعد اشتباكات مع القوات الأذربيجانية",
    "full_text": "أرمينيا تعلن مقتل 4 من جنودها بنيران وحدات من القوات المسلحة الأذربيجانية التي أطلقت النار على مواقع أرمينية. قُتل أربعة جنود أرمينيين في إقليم ناغورنو كاراباخ  الأربعاء، وفق ما أعلنت سلطات المنطقة الانفصالية المتنازع عليها منذ عقود بين الطرفين. وقالت وزارة الدفاع الانفصالية في تويتر إن \"وحدات من القوات المسلحة الأذربيجانية أطلقت النار على مواقع أرمينية\". وأضافت: \"قتل أربعة جنود أثناء أداء مهامهم نتيجة الاستفزاز الجديد من قبل أذربيجان\". يأتي هذا الإعلان فيما تستضيف واشنطن منذ الثلاثاء مفاوضات جديدة بين أرمينيا وأذربيجان بهدف تسوية النزاع في ناغورنو كاراباخ. \n24 اب\n \n23 اب\n والتقى وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن بشكل منفصل، الثلاثاء، نظيريه الأرميني أرارات ميرزويان والأذربيجاني جيحون بيرموف قبل أن يلتقيهما معاً. تجرى المحادثات بعيداً عن الإعلام في مركز للمؤتمرات يقع على مقربة من واشنطن ويفترض أن تستمر حتى الخميس. وقال المتحدث باسم وزارة الخارجية الأميركية ماثيو ميلر: \"إنها محادثات دبلوماسية بالغة الحساسية\"، مضيفاً: \"نعتقد أنّ السلام في متناول اليد وأنّ الحوار المباشر هو المفتاح لحلّ المسائل العالقة والتوصّل إلى سلام مستدام\" وجدير بأن يحترمه الطرفان. والأسبوع الماضي طلبت روسيا من أذربيجان فتح ممرّ يربط أرمينيا بجيب ناغورنو كاراباخ، بعد تسجيل شحّ جديد في الإمدادات بالمنطقة المتنازع عليها في القوقاز. وكانت باكو ويريفان تتنافسان على السيادة على الإقليم، منذ شباط/فبراير عام 1988، وذلك عندما أعلنت المنطقة انفصالها عن \"جمهورية أذربيجان الاشتراكية السوفياتية\"، وهو الاسم الذي كانت تحمله أذربيجان قبل استقلالها عن الاتحاد السوفياتي. وفقدت أذربيجان السيطرة على ناغورنو كاراباخ وسبع مناطق مجاورة بشكلٍ نهائي، خلال النزاع المسلح الذي استمر بين عامي 1992-1994. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأذربيجانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرمينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الانفصالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأذربيجانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرمينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أرارات ميرزويان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيحون بيرموف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماثيو ميلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوقاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويريفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمهورية أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاشتراكية السوفياتية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد السوفياتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}