{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2669",
    "title": "إثيوبيا توقّع اتفاقية إطارية لمدة 4 سنوات مع \"الدولية للطاقة الذرية\"",
    "full_text": "وزير الابتكار والتكنولوجيا الإثيوبي بلطي مولا ونائب المدير العام للوكالة الدولية للطاقة الذرية ورئيس إدارة التعاون التقني، هوا ليو يوقّعان اتفاقية شراكة إطارية طويلة الأجل للفترة من 2024 إلى 2028. وقّعت إثيوبيا اتفاقية شراكة إطارية طويلة الأجل للبرنامج القطري مع \"الوكالة الدولية للطاقة الذرية\" للفترة من 2024 إلى 2028. ووقّع الاتفاقية كل من وزير الابتكار والتكنولوجيا الإثيوبي، بلطي مولا، ونائب المدير العام للوكالة الدولية ورئيس إدارة التعاون التقني، هوا ليو. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وخلال الاجتماع الـ 35 لفريق العمل الفني للوكالة، الذي عُقد في أديس أبابا، أكد مولا أنّ إثيوبيا ستواصل تعزيز التزامها بتعزيز النظام البيئي للابتكار، وتعزيز الوصول إلى الموارد البشرية، وزيادة التعاون الإقليمي في العلوم والتكنولوجيا النووية. كما شدّد على \"أهمية عمل الوكالة مع اتفاق التعاون في المنطقة الأفريقية والشركاء الآخرين للاستمرار في كونها الأساس لنمو إثيوبيا وازدهارها من خلال تحديد التحديات والاستفادة من الظروف والفرص المواتية الموجودة\". من جهته، أكد هوا ليو أنه \"بناءً على الاتفاقية الموقّعة مع إثيوبيا، سيتمّ إجراء العمل على أساس النتائج في مختلف القطاعات\". وأضاف أن \"الوكالة ستركّز على استخدام تكنولوجيا العلوم النووية لتحقيق منافع اجتماعية واقتصادية سلمية\" وفق تعبيره. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلطي مولا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هوا ليو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلطي مولا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للوكالة الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدارة التعاون التقني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هوا ليو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هوا ليو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}