{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d68",
    "title": "الجيش السوري يستهدف الجماعات المسلحة في أرياف حلب وإدلب وحماة",
    "full_text": "الجيش العربي السوري يستهدف الجماعات المسلحة، ويدمر آليات لهم وعدداً من الطائرات المسيّرة قبل وصولها إلى أهدافها في أرياف حلب وإدلب وحماة. أعلنت وزارة الدفاع السورية، السبت، أنّ الجيش استهدف مقار وتحصينات تابعة للجماعات المسلّحة في قريتي تديل وكفرعمة في ريف محافظة حلب الغربي. وقالت وزارة الدفاع في بيانٍ إنّه \"نتيجة الرصد والمتابعة الدقيقة لتحركات الإرهابيين وأماكن تمركزهم استهدفت وحدة من قواتنا المسلحة مقار للإرهابيين في قريتي تديل وكفرعمة أثناء اجتماعهم للتحضير لهجوم على مواقعنا العسكرية، ما أدى إلى مقتل وإصابة أعداد كبيرة منهم\". \n12 اب\n \n12 اب\n وأضاف البيان أنّه جرى التصدي لهجوم إرهابي، في اتجاه ريف إدلب، بعدد من المسيّرات الانتحارية و\"تمكنت وحداتنا العاملة من تدمير خمس مسيرات ومنعتها من الوصول إلى أهدافها\". كما استهدف الجيش السوري عدة عربات وآليات للإرهابيين في ريف حماة الشمالي، ما أدى إلى تدميرها بالكامل ومقتل وإصابة من فيها، بحسب ما جاء في البيان. وضمن تطورات الأحداث في الشمال والشمال الشرقي في سوريا، أفاد مراسل الميادين في سوريا بنزوح أهالي حويجة البصيرة شرق دير الزور بعد إدخال مسلحي \"قسد\" تعزيزات عسكرية إلى المنطقة ونصبهم قناصات على منازل لسكان المنطقة، ومدافع \"هاون\" في مواجهة نقاط الجيش السوري على الضفة المقابلة لنهر الفرات. في المقابل هاجمت، قوات العشائر مواقع لمسلحي \"قسد\" في البصيرة والحوايج، كما شهدت بلدة ذيبان بريف دير الزور الشرقي اشتباكات، بحسب ما نقل مراسل الميادين، والذي أضاف أن \"قسد\" استهدفت بقذائف المدفعية بلدة دبلان في ريف دير الزور الشرقي. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش العربي السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات العشائر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ذيبان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}