{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ca9",
    "title": "الصومال: \"الشباب\" تهاجم قاعدة للقوات الحكومية جنوبي شرقي البلاد",
    "full_text": "حركة \"الشباب\" تهاجم قاعدة للقوات الصومالية، جنوبي شرقي البلاد، وتقارير محلية تفيد بأن المسلحين بدأوا الهجوم عبر تفجيرات، تلاها قتال مباشر ضدّ القوات الحكومية. هاجم مسلحون من حركة \"الشباب\" قاعدةً عسكرية تابعة للقوات الصومالية في ضواحي مدينة \"بلعد\"، في إقليم شبيلي الوسطى في ولاية هيرشبيلي، جنوبي البلاد. وأفادت تقارير محلية بأن \"الإرهابيين بدأوا هجومهم بتفجيرات، تلاها قتال مباشر مع القوات الحكومية\". وأضافت التقارير، التي نشرتها وسائل إعلامٍ محلية صومالية، أن هجوم المسلحين أدى إلى وقوع \"خسائر لم يتم تحديدها بعد\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وقبل أيام، وافق الاتحاد الأفريقي على نشر قوة تمّ تشكيلها حديثاً لتولي العمليات الأمنية في البلاد، عندما تنتهي ولاية بعثة الاتحاد الأفريقي إلى الصومال \"أتميس\" الحالية في نهاية هذا العام، بحسب ما أفاد موقع \"راديو دلسان\" الصومالي. وصادق \"مجلس السلم والأمن\" في الاتحاد الأفريقي على تشكيل بعثة الاتحاد، لدعم الاستقرار في الصومال \"أوسوم\"، ستُكلَّف \"إعادةَ الإعمار والتنمية بعد الصراع، فضلاً عن مكونات بناء السلام\". ويأتي تشكيل قوة \"أوسوم\"، في الوقت الذي تستعد بعثة \"أتميس\" لتسليم مسؤوليات الأمن إلى الحكومة الصومالية.  وينقل الموقع، عن مسؤول كبير في الاتحاد الأفريقي، طلب عدم الكشف عن هويته، قوله إن \"هذه المهمة الجديدة تشير إلى التزام الاتحاد الأفريقي المتجدد استقرارَ الصومال وتنميته، موضحاً أنه، في خطوة غير مسبوقة، ستضم القوة الجديدة قوات من مصر، بعد موافقة المجلس على طلب القاهرة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للقوات الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الحكومية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلعد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبيلي الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيرشبيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الحكومية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راديو دلسان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس السلم والأمن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوسوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أتميس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}