{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10c2",
    "title": "وکالة \"مهر\" الإيرانية: تم حل قضية موقع \"آباده\"مع الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
    "full_text": "مصدر مطلع لوکالة \"مهر\" الإيرانية يؤكّد معالجة قضية ادعاء الوكالة الدولية الخاص اكتشاف جزيئات يورانيوم مخصبة بنسبة 83.7% بعدما قدّمت إيران توضيحات تقنية بشأن الموضوع. أوضح مصدر مطلع لوکالة \"مهر\" الإيرانية أن موضوع أحد المواقع المزعومة، المعروف باسم موقع \"آباده\"، جرت معالجته خلال المفاوضات الفنية الأخيرة بين منظمة الطاقة الذرية الإيرانية والوكالة الدولية للطاقة الذرية. وأكّد المصدر معالجة ادعاء الوكالة الدولية الخاص في قضية اكتشاف جزيئات يورانيوم مخصبة بنسبة 83.7%، بعدما قدّمت إيران توضيحات تقنية بشأن الموضوع. وبحسب المصدر، فإن هذا الملف هو الثاني الذي يتم إغلاقه عن الأماكن المزعومة من الوكالة الدولية. وفي أيار/مايو الحالي، صرّح المدير العام للوكالة الدولية للطاقة الذرية بأنّ الاتفاق الذي توصلت إليه إيران والوكالة في آذار/مارس الماضي كان خطوة في الاتجاه الصحيح، فيما أكّد رئيس منظمة الطاقة الذرية الإيرانية محمد إسلامي استمرار العلاقات بين الطرفين. \n28 حزيران\n \n16 حزيران\n وكان الأمين العام للوكالة الدولية للطاقة الذرية قد أعلن في وقت سابق فتح باب الاتفاق مع إيران بشأن تسوية قضايا الضمانات. وفي آذار/مارس الماضي، قدّم غروسي تقريره عن زيارة إيران التي التقى خلالها إسلامي، وأجرى خلالها محادثات. وقال في تقريره إنّ إيران \"وافقت، بعد المناقشات، على السماح للوكالة بالمضي قدماً في إجراءات المراقبة والتحقق الإضافية التي لا غنى عنها للوكالة في أداء مهمتها\".  ووصف غروسي قرار إيران بالسماح للوكالة في المضي قدماً بالتفتيش بأنّه \"مهم للغاية\"، لأنّه \"سيسمح للوكالة بالبدء بإنشاء خط أساس جديد ضروري في حالة استئناف إيران تنفيذ التزاماتها المتعلقة بالمجال النووي بموجب خطة العمل الشاملة المشتركة\".  يُشار إلى أنَّ رئيس منظمة الطاقة الذرية الإيرانية قال قبل أيام إنّ الاحتلال الإسرائيلي يكرّر الأكاذيب منذ سنوات لإثارة الأجواء ضد إيران، وذلك رداً على سؤال بشأن مزاعم الاحتلال المتعلقة ببناء منشأة نووية إيرانية في جبال زاغروس. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الطاقة الذرية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد إسلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الطاقة الذرية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاغروس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}