{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11df",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nموسكو تتوقع حربًا تمتد إلى عقود تؤدي إلى اندثار أوكرانيا ولافروف يؤكد للمبعوث الصيني التزام موسكو تسوية سياسية ودبلوماسية لأزمة أوكرانيا.\nالرئيس الصربي يأمر بوضع الجيش في حالة الاستعداد القتالي القصوى إثر تصاعد التوتر بعد تعيين رؤساء لبلديات من أصل ألباني.\nمعارك عنيفة في الخرطوم والدفاع السودانية تدعو العسكريين المتقاعدين للتوجه إلى القيادة العسكرية للتسلح.\nالصاروخ الباليستي الإيراني خيبر يثير قلق إسرائيل والغرب وواشنطن تعده تهديدًا جادًا للأمن الإقليمي والدولي.\n اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولافروف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أصل ألباني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}