{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1622",
    "title": "التحليلية | ادلب.. اقتتال منهجي للجماعات المسلحة",
    "full_text": "\nوثيقة بوتين: انسحاب طوعي من كييف العام الماضي وتهرب أوكراني, أي دور للغرب؟ \"إسرائيل\" وصفعة التقارب السعودي الإيراني.. كيف سقطت مساعي عزل طهران؟ استفتاء بشأن تغيير الدستور في مالي بداية جدية لمسار الحكم الانتقالي؟ وثيقة اليوم من الغارديان: باكستانيون أجبروا على البقاء في عنبر السفينة خلال كارثة الغرق قبالة اليونان. في قضية اليوم: فصائل جديدة في مواجهة هيئة تحرير الشام.. بين الاقتتال وسياسة الاغتيال جماعات تتآكل, أي مسار؟ \n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكستانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}