{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c118a",
    "title": "لبنان: الأمم المتحدة تعلّق تقديم المساعدات النقديّة للنازحين للشهر المقبل",
    "full_text": "في وقت تستمر فيه المناقشات مع الحكومة اللبنانية حول الآلية، الأمم المتحدة تعلن تعليق تقديم المساعدات النقديّة للنازحين بالعملتَين للشهر المقبل. أعلنت الأمم المتحدة، اليوم، تعليق تقديم المساعدات النقديّة للنازحين بالعملتَين للشهر المقبل، في وقت تستمر فيه المناقشات مع الحكومة اللبنانية حول الآلية المناسبة الممكن اتّباعها. وجاء ذلك في بيان مشترك صادر عن نائب المنسقة الخاصة للأمم المتحدة في لبنان، والمنسق المقيم ومنسّق الشؤون الإنسانية، عمران ريزا، وممثّل المفوضية السامية للأمم المتّحدة لشؤون اللاجئين، إيفو فرايسن، وممثّل برنامج الأغذية العالمي، عبدالله الوردات. وتابع البيان، أن الأمم المتحدة \"تجدد إلتزامها المبادئ الإنسانيّة\" في دعم الحكومة اللبنانيّة، \"لمساعدة أولئك الأكثر ضعفاً في كلّ أنحاء لبنان\". \n26 اب\n \n25 اب\n وأضاف أنّ \"جميع القرارات التطبيقيّة تتخذ بشفافيّةٍ كاملةٍ وتبعاً لإلتزام الأمم المتحدة رسالتها الإنسانيّة، وتشمل هذه القرارات تلك المتعلّقة ببرامج المساعدات ومناهجها المتَّبعة والتي ترتكز على حقائق صلبة وموضوعيّة وبحوث شاملة\". وختم البيان بالتشديد على استمرار الأمم المتحدة \"بالوقوف مع شعب لبنان وحكومته في هذه الأوقات الصعبة، وبتعزيز بيئة تعاونيّة في خدمة مَن هُم في أمسّ الحاجة للمساعدة، بمن فيهم اللاجئ\". ويأتي قرار الأمم المتحدة هذا، بعد مؤتمر صحافي عقده وزير الشؤون الاجتماعية هكتور الحجار، يوم أمس، أعلن فيه رفض الوزارة \"دولرة\" مساعدات النازحين، معتبراً أن من شأنها أن تعزز بقاءهم في لبنان. ويبلغ عدد اللاجئين السوريين المقيمين في لبنان بسبب الأزمة في بلادهم 1.5 مليون تقريباً، وما يقارب 900 ألف منهم مسجّلون لدى مفوضية الأمم المتحدة لشؤون اللاجئين، ويعاني معظمهم أوضاعاً معيشية صعبة. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمران ريزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المفوضية السامية للأمم المتّحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لشؤون اللاجئين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيفو فرايسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبدالله الوردات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اللبنانيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هكتور الحجار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مفوضية الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}