{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0744",
    "title": "الاحتلال يواصل تهديد المستشفيات والمدارس في غزّة ويكثف غاراته على الأحياء السكنية",
    "full_text": "مدير مستشفى القدس يؤكد تلقّي المستشفى اتصالات تطالب بإخلاء المستشفى الذي يؤوي 160 ألف نازح، بينما يستمر الاحتلال باستهداف أحياء الزيتون، وتل الهوى، والشجاعية وغيرها، ويهدد بقصف المركز الثقافي الأرثوذكسي ومدرسة الروم. أفاد مدير مستشفى القدس الحكومي في قطاع غزة بشار مراد، بتلقّيه اتصالات تطالب بإخلاء المستشفى منذ صباح اليوم الأحد، لافتاً إلى أن نحو 160 نازح موجودون داخل المستشفى. وأكد مراد أن الاحتلال قصف برجاً سكنياً قرب المستشفى الواقع في حي تل الهوا بمدينة غزة، ما أدى إلى إلحاق أضرار فيها. وأفاد مراسل الميادين في غزة بأنّ طائرات الاحتلال قصفت محيط مستشفى الشفاء. كذلك، قصفت طائرات الاحتلال هدفاً خلف مستوصف النصيرات وسط القطاع، واستمرت في سلسلة استهدافاتها المستمرة على حي الشجاعية، وحي الزيتون ومنطقة اليرموك، وقصفت أربعة أبراج في مجمع أبراج السعادة، وسط حي تل الهوا غرب مدينة غزة. بعد توجيه الاحتلال التهديدات إلى #مستشفى_القدس بضرورة الإخلاء قبل قصفه، طائرات الاحتلال تستهدف محيط المستشفى الآن.#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/IXwkvA7fVa \n\n وذكر المكتب الإعلامي الحكومي في قطاع غزة أن الاحتلال الإسرائيلي يهدّد بقصف المركز الثقافي الأرثوذكسي، ومدرسة الروم اللذين يضم كل منهما 1000 نازح و500 نازح على التوالي. ولفت المكتب الإعلامي في بيان إلى أن استمرار قصف الاحتلال محيط المستشفيات وتهديده لها بالقصف المباشر ومطالبته إخلاء النازحين منها، تصعيدٌ خطيرٌ ينذر بجرائم حرب، تضاف إلى الجرائم التي ارتكبها، والتي تجلّت بشكل واضح في مذبحة المستشفى المعمداني. وأضاف أن \"إصرار إدارة المستشفيات الأهلية والحكومية على رفض الإخلاء ومواجهة تهديدات الاحتلال، والتمسك بأداء رسالتهم الإنسانية وواجبهم المهني لإسعاف الجرحى وتقديم العلاج للمرضى، دليل قديم جديد على الصمود الفلسطيني وثبات الطواقم الطبية جنباً إلى جنب مع شعبنا الفلسطيني في مواجهة النازية الإسرائيلية\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n عدي أبو محسن.. عمره يوم، استخرجت له شهادة الوفاة قبل شهادة الميلاد. #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى #الميادين pic.twitter.com/UhmGUj8RuN \n\n وأكد المكتب استشهاد 116 فرداً من الفرق الطبية، و18 آخرين من فرق الإنقاذ، إضافة إلى استشهاد 35 إعلامياً منذ بدء العدوان. ودعا المؤسسات الدولية إلى استمرار توثيق جرائم الاحتلال، والعمل على مواجهة تهديداته والضغط عليه لوقف جرائمه بحق المؤسسات والطواقم الطبية. وجدد تأكيد \"ضرورة إدخال الوقود إلى قطاع غزة لاستمرار عمل المستشفيات، وتقديم الخدمات للمواطنين في ظل همجية الاحتلال وتغوّله على أهالي القطاع، باستهدافهم بشكل مباشر بعشرات الغارات المتزامنة، ما أسفر عن عشرات الشهداء ومئات الإصابات\". وذكر المكتب الإعلامي الحكومي أن الاحتلال قطع جميع وسائل الاتصال والإنترنت خلال اليومين الماضيين، واقترف عشرات المجازر في المناطق السكنية التي قصفها بأحزمة نارية، والتي خلّفت مئات الشهداء والجرحى، العشرات منهم لم يتم اكتشافهم إلا صبيحة اليوم، مشيراً إلى تضرر أكثر من 200 ألف وحدة سكنية من جراء القصف الإسرائيلي المستمر. #بالفيديو مشاهد الدمار الذي لحق بمخيم الشاطئ نتيجة غارات الاحتلال الإسرائيلي.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى #فلسطين pic.twitter.com/k2ApBtL7be \n\n وكان المدير العام لمنظمة الصحة العالمية أعرب عن \"قلق بالغ\" بشأن \"التحذير\" الإسرائيلي لإخلاء مستشفى القدس، بعد التهديد بقصفه. وكانت وزارة الصحة الفلسطينية في غزة أعلنت فجر اليوم الأحد، أنّ أكثر من 8 آلاف شخص استشهدوا في القطاع منذ بدء العدوان الإسرائيلي على غزة، ولفتت إلى أن الاحتلال تعمّد ارتكاب 881 مجزرةً بحق العائلات منذ بدء العدوان. وأضافت الوزارة أنّها تلقّت 1870 بلاغاً عن مفقودين، محذّرةً من انتشار الأوبئة بين النازحين، بسبب شحّ المياه وقلة النظافة الشخصية. وكان مدير شؤون الأونروا في قطاع غزة، توماس وايت، وصف نظام القوافل الحالي لإدخال المساعدات إلى القطاع، بـ\"الفاشل\"، وحذّر وايت من أنّ \"الإمدادات في السوق تنفد، في حين أن المساعدات الإنسانية التي تصل إلى قطاع غزة على متن شاحنات من مصر غير كافية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتل الهوى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المركز الثقافي الأرثوذكسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومدرسة الروم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس الحكومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليرموك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المركز الثقافي الأرثوذكسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومدرسة الروم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستشفى المعمداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عدي أبو محسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توماس وايت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}