{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e10",
    "title": "مبعوث الصين لبروكسل: هجمات اليمن امتداد للأزمة في غزة.. والعمليات ضدهم تزيد الأمور سوءاً",
    "full_text": "مبعوث الصين لدى الاتحاد الأوروبي، يحذّر من أنّ العمليات الأميركية والبريطانية ضد اليمن، \"ستزيد الأمور سوءاً ولن تحل المشكلة\". حذّر مبعوث الصين لدى الاتحاد الأوروبي، فو كونغ، من أنّ العمليات الأميركية والبريطانية ضد اليمن، \"ستزيد الأمور سوءاً\". ونقلت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية عن المبعوث الصيني لدى بروكسل، قوله إنّ \"هجمات اليمن هي امتداد للأزمة في قطاع غزة\". كما أشار إلى أنّ العمليات الأميركية والبريطانية \"لن تحافظ على المرور الآمن للسفن التجارية، وإنّما تجعل الممر أكثر خطورة\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وأكّد المبعوث الصيني أنّه لا يمكن حل المشكلة \"بالنهج الذي تتبعه الولايات المتحدة والمملكة المتحدة\"، وأنّ الاستراتيجية التي تقودها واشنطن ضد اليمن \"غير مجدية\". كذلك، حثّ المجتمع الدولي، والولايات المتحدة على وجه الخصوص، على \"ممارسة المزيد من النفوذ أو الضغط على السلطات الإسرائيلية لوقف القصف العشوائي لغزة، وخاصة المدنيين\". وفجر اليوم الأربعاء، أعلن الجيش الأميركي أنّ قواته شنت ضربات ضد \"صاروخين يمنيين مضادين للسفن كانا يستهدفان جنوب البحر الأحمر\". ويأتي ذلك بعدما شهدت مناطق عدة في العاصمة اليمنية صنعاء ومحافظات يمنية أخرى، قبل يومين، عدواناً جوياً أميركياً - بريطانياً.  فيما شدّد المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، على أنّ \"هذه الاعتداءات لن تمر من دون رد وعقاب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فو كونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}