{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1eea",
    "title": "فصائل فلسطينية تحمّل إدارة بايدن مسؤولية وفاة الطيار \"آرون بوشنل\" لتورطها في العدوان",
    "full_text": "فصائل فلسطينية تعلّق على حادثة إشعال الطيار الأميركي \"آرون بوشنل\" النار بنفسه احتجاجاً على دعم بلاده للعدوان على غزة، وأكدت أنّ الحادثة رسالة للإدارة الأميركية لوقف تورطها في العدوان. حمّلت حركة حماس إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن المسؤولية عن وفاة الطيار بالجيش الأميركي \"آرون بوشنل\" بفعل سياستها الداعمة لـ\"إسرائيل\". وأعربت حماس عن تعازيها الحارّة وتضامنها الكامل مع عائلة وأصدقاء الطيار الأميركي. وأكدت أن \"الطيار خلّد اسمه كمدافع عن القيم الإنسانية ومظلومية الشعب الفلسطيني المكلوم بسبب الإدارة الأميركية وسياساتها الظالمة\"، مذكرة بالناشطة الأميركية راشيل كوري التي سحقتها جرافة إسرائيلية في رفح في عام 2003.  وشددت على أن \"رفح هي نفس المدينة التي دفع بوشنل حياته ثمناً للضغط على حكومة بلاده لمنع \"الجيش\" الإسرائيلي المجرم من الهجوم عليها واقتراف مجازر وانتهاكات فيها\". وأوضحت أن \"الحادث المأساوي الذي أفقد بوشنل حياته هو تعبير عن حالة الغضب المتنامي بين الشعب الأميركي الرافض لسياسة بلاده التي تساهم في قتل وإبادة  الشعب الفلسطيني، والرافض لتعدي حكومة بلاده على القيم الإنسانية العالمية، عبر تقديم الغطاء لضمان إفلات الكيان وقادته النازيـين من العقاب والمحاسبة\". حالة شرخ بين الشارع الأميركي والمؤسسة السياسية الأميركية، ظهرت خلال المظاهرات والاحتجاجات التي شهدها الولايات المتحدة.. ووعي ملحوظ ومواقف متقدمة بشأن تواطؤ المنظومة الغربية مع آلة القتل الإسرائيلية مديرة #الميادين أونلاين بهية حلاوي تعرض بعض المنشورات، بعد أن تصدّر فيديو الجندي… pic.twitter.com/Vll00kMKcg \n\n \n24 اب\n \n23 اب\n وفي السياق، قالت الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين إنّ \"قيام جندي أميركي بالتضحية بنفسه من أجل فلسطين أرفع تضحية ووسام ورسالة مؤثرة للإدارة الأميركية لوقف تورطها في العدوان\". وأكدت أنّ \"الحادثة تدل على حالة الغضب في صفوف الشعب الأميركي جراء التورط الأميركي الرسمي في حرب الإبادة الصهيونية التي تُشن على قطاع غزة، كما تُدلل على أن مكانة القضية الفلسطينية خاصة في الأوساط الأميركية تتعمق أكثر فأكثر في الضمير العالمي، كما وتكشف حقيقة الكيان الصهيوني باعتباره أداة استعمارية رخيصة في أيدي الإمبريالية المتوحشة\". لأن الأميركي الذي أحرق نفسه هو جندي في سلاح الطيران الأميركي، فالاهتمام بشيطنته أكثر من غيره مهمة. وكونه جندياً، فهذا يدفع إلى معانٍ كثيرة لا يرغب فيها من يؤيد الكيان الصهيوني أستاذ علم الاجتماع سيف دعنا في #حروب_الإعلام #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/EGajCBphh3 \n\n وختمت الجبهة بيانها مؤكدةً أن \"فلسطين ستنتصر طالما أنها حفرت عميقاً في وجدان وضمائر العالم\". وأقدم الطيار الأميركي، بعد ظهر الأحد، على إشعال النار في نفسه أمام السفارة الإسرائيلية في واشنطن، احتجاجاً على سياسة بلاده الداعمة للعدوان على غزة. وقال بوشنل الذي كان يرتدي الزي العسكري في تسجيل مصور بثه على الهواء مباشرة عبر الإنترنت، بعد أنّ عرّف عن نفسه بأنه جندي في الخدمة حالياً في القوات الجوية الأميركية: \"لن أكون متواطئاً بعد الآن في الإبادة الجماعية\". وأضاف وهو في طريقه نحو مبنى السفارة الإسرائيلية: \"سأنظم احتجاجاً عنيفاً للغاية الآن، لكن احتجاجي ليس كبيراً بالمقارنة مع ما يعيشه الفلسطينيون على أيدي محتليهم\"، ثم أضرم النار في نفسه وهو يصرخ \"الحرية لفلسطين\". #BREAKING A man set himself on fire outside the Israel Embassy in Washington, D.C. pic.twitter.com/zToinFpVHX \n\n الجدير ذكره، أنّ العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة أدى إلى اندلاع احتجاجات مؤيدة للفلسطينيين في جميع أنحاء العالم، وخاصة في واشنطن الداعمة الرئيسية للاحتلال.وفي وقت سابق، كشف موقع \"أكسيوس\" الأميركي، عن  انقسام آراءٍ في المؤسّسات الأميركية بشأن العدوان الإسرائيلي  على غزّة، مشيراً إلى أنّ الانقسامات تتسع في الجامعات، وفي أماكن العمل، وفي شوراع المدن، وداخل الكونغرس وفي البيت الأبيض، وهي تُعكّر صفو المجتمع الأميركي، ولديها القُدرة على إعادة تشكيل السياسة الأميركية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "آرون بوشنل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آرون بوشنل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راشيل كوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوشنل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ToinFpVHX",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}