{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1175",
    "title": "قبل الجولة الثانية للانتخابات.. إردوغان يوجه رسالة إلى الأتراك",
    "full_text": "الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، يوجّه رسالة إلى المواطنين الأتراك يدعوهم فيها للذهاب إلى صناديق الاقتراع يوم غد والإدلاء بأصواتهم. وجّه الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، اليوم السبت، رسالة إلى المواطنين الأتراك، قبل يوم من بدء الجولة ‏الثانية للانتخابات الرئاسية.‏ وكتب إردوغان على \"تويتر\": \"فلنذهب غداً الأحد إلى صناديق الاقتراع معاً من أجل انتصار تركيا العظيم، دعونا نعكس الإرادة التي تجلّت في البرلمان في 14 أيار/مايو للرئاسة بقوة أكبر بكثير هذه المرة\". وأضاف قائلاً في التغريدة: \"فلنبدأ القرن التركي بأصواتنا، وأناشد كل فرد من أمتي\". Milletimin her bir ferdine sesleniyorum: Sensiz Olmaz!Yarın, Büyük Türkiye Zaferi için hep beraber sandığa gidelim. 14 Mayıs'ta Meclis'te tecelli eden iradeyi bu kez çok daha güçlü bir şekilde Cumhurbaşkanlığına yansıtalım.Oylarımızla Türkiye Yüzyılı'nı başlatalım. \n\n \n9 اب\n \n7 اب\n يذكر أنه في 14 مايو/أيار الجاري، شهدت تركيا انتخابات رئاسية، ولم يحصل أي مرشح على أكثر من 50% من الأصوات في الجولة الأولى للانتخابات. وتستعد تركيا للجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية، الأحد، والتي سيتنافس فيها الرئيس الحالي إردوغان وكليجدار أوغلو، في 28 أيار/مايو الجاري.  وأظهر استطلاع للرأي، أجرته مؤسسة الأبحاث التركية، ونشرته صحيفة \"حرييت\"، أنّ إردوغان، سيفوز في الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية بنسبة 53.7% من الأصوات. وعندما سُئل المشاركون في الاستطلاع عن سبب تصويتهم لإردوغان في الجولة الأولى، أجاب 41.2% بأنهم \"يثقون به\"، وأجاب 29.6% بـ \"الاستقرار\"، و24.8% أجابوا بأنه ينفّذ وعوده، و4.4% أجابوا بأنهم اختاروه كرد فعل على المعارضة. ووُصفت الانتخابات بالتاريخية، وأنّ الفائز فيها سيقود الجمهورية التركية إلى مئويتها الثانية، بحيث شارك نحو 88% من الشعب التركي،  داخل البلاد وخارجها، في الانتخابات. \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تويتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان وكليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأبحاث التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيفوز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية التركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}