{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08e5",
    "title": "استشهاد الصحافي جبر أبو هدروس وأفراد من أسرته من جراء استهدافه في غزة",
    "full_text": "ارتقاء الصحافي الفلسطيني، جبر أبو هدروس، في قصفٍ إسرائيلي استهدف منزله، يرفع عدد الشهداء الصحافيين إلى 106 منذ بدء العدوان الإسرائيلي المستمر على قطاع غزّة. أكّد مراسل الميادين في غزّة استشهاد الصحافي الفلسطيني، جبر أبو هدروس، مراسل قناة القدس اليوم الفضائية، وعدد من أفراد أسرته في قصف طائرات الاحتلال الإسرائيلية منزله في مخيم النصيرات للاجئين الفلسطينيين وسط قطاع غزّة. وأكّدت مصادر طبية فلسطينية أنّ جثامين 7 شهداء، بينهم الزميل الصحافي أبو هدروس، وصلو إلى مستشفى شهداء الأقصى في دير البلح وسط قطاع غزّة، وذلك بعد استهداف الاحتلال منزل الصحافي في مخيم النصيرات. وزفّت قناة القدس اليوم الفضائية نبأ ارتقاء الزميل المراسل في القناة، مع عددٍ من أفراد عائلته في عدوانٍ إسرائيلي غاشم استهدف منزله، وذلك بعد دخول العدوان الإسرائيلي المستمر على القطاع يومه الـ84. قناة \"#القدس اليوم\" نعت مراسلها الشهيد جبر أبو هدروس الذي ارتقى اليوم مع عدد من أفراد أسرته بعد قصف الاحتلال الإسرائيلي لمنزله في مخيم النصيرات.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/sBoKHCrHr0 \n\n ومن جانبه، أعلن المكتب الإعلامي الحكومي في غزّة ارتفاع عدد الشهداء الصحافيين في قطاع غزّة، بعد ارتقاء الصحافي أبو هدروس، إلى 106 منذ بدء العدوان الإسرائيلي على القطاع. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n ونعى زملاء الصحافي الشهيد ارتقائه وعدداً من أفراد عائلته من جرّاء القصف الإسرائيلي لمنزله، مؤكّدين استهدافه من قِبل الاحتلال، ومُظهرين أمام الشاشات لباسه الإعلامي ومستلزماته ودرعه الصحافي. #بالفيديو | زملاء الصحافي |لشهيد جبر أبو هدروس ينعونه بعد ارتقائه وعدداً من أفراد عائلته جراء قصف الاحتلال الإسرائيلي لمنزله بمخيم النصيرات وسط قطاع #غزة.#الميادين#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/6n1FFwnfmf \n\n وكانت قناة القدس اليوم الفضائية زفّت، الخميس، نبأ ارتقاء الزميل المصور ضمن طواقمها، أحمد خير الدين، مع عددٍ من أفراد عائلته في استهدافٍ إسرائيلي غاشم منزل العائلة شمالي قطاع غزّة. ومطلع كانون الأول/ديسمبر الجاري، نعت القناة أحد كوادرها أيضاً، الزميل، حسّان فرج الله، والذي ارتقى شهيداً في إثر العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة.  ويأتي ذلك فيما يواصل الاحتلال استهداف الطواقم الإعلامية والصحافية في قطاع غزّة، في سياقٍ محاولاته طمس الحقائق وإخفاء الصورة، ومنع نقل وقائع عدوانه وتوثيق مجازره. ويواجه الصحافيون في قطاع غزّة  مخاطر كبيرة، بصورةٍ خاصة، في أثناء محاولتهم تغطية العدوان المستمر، بما في ذلك الغارات الجوية الإسرائيلية، وانقطاع الاتصالات، ونقص الإمدادات، وانقطاع التيار الكهربائي، على نطاقٍ واسع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n20 اب\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جبر أبو هدروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبر أبو هدروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو هدروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبر أبو هدروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو هدروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبر أبو هدروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد خير الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسّان فرج الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}