{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c141e",
    "title": "أمير عبد اللهيان للافروف: نرفض التدخل الخارجي في الشؤون الداخلية للدول",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، يبحث مع نظيره الروسي، سيرغي لافروف، في آخر التطورات في روسيا، ويؤكد سيادة القانون فيها. بحث وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، مساء اليوم السبت، مع نظيره الروسي، سيرغي لافروف، في آخر التطورات في روسيا. وأكّد أمير عبد اللهيان لوزير الخارجية الروسي، خلال اتصال هاتفي بينهما، دعم طهران لسيادة القانون في جميع الدول، بما فيها روسيا، وانتقادها التدخل الخارجي في الشؤون الداخلية للبلدان. ووصف التطورات الأخيرة في روسيا بأنّها شأن داخلي روسي صرف، معرباً عن ثقته بقدرة موسكو على تجاوز هذه المرحلة. من جانبه، أكد سيرغي لافروف الفرض التام للسيادة الروسية على جميع أراضي البلاد، لافتاً إلى أنّ روسيا ستتجاوز هذا الوضع بسرعة. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وشدد وزير الخارجية الروسي على متابعة الاتفاقات الثنائية، واصفاً العلاقات بين البلدين بأنّها في مستوى عال. وفي وقتٍ سابق من اليوم، أكّدت وزارة الخارجية الإيرانية موقف طهران الداعم لسيادة القانون في روسيا، واعتبار الأحداث الأخيرة شأناً داخلياً روسياً.  جاء ذلك في تصريح المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، مُؤكداً أنّ ما حدث مؤخراً في روسيا يمثّل شأناً داخلياً، مُضيفاً أنّ \"الجمهورية الإسلامية الإيرانية تدعم سيادة القانون في الاتحاد الروسي\". وهاتف الرئيس الروسي نظراءه في تركيا وبيلاروسيا وكازاخستان وأوزبكستان، شارحاً الوضع في البلاد، ومناقشاً محاولة التمرّد المسلح من جانب قوات \"فاغنر\". يُذكر أنّ الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، حذّر مقاتلي مجموعة \"فاغنر\" العسكرية الخاصة من الخضوع لـ\"المغامرة الإجرامية\"، في وقت تواجه  روسيا \"قتالاً صعباً\". وأكّد أنّ \"القوات المسلحة الروسية تلقت أمراً بتحييد الذين نظموا التمرد المسلّح\". \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكازاخستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}