{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1df9",
    "title": "\"بوليتيكو\": 1.6 مليار دولار تكلفة الحشد العسكري الأميركي في الشرق الأوسط منذ 7 أكتوبر",
    "full_text": "نقلت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية، عن مسؤولين أميركيين، أنّ البنتاغون يقدّر تكلفة الحشد العسكري الأميركي في الشرق الأوسط، منذ 7 أكتوبر، بـ 1.6 مليار دولار. قدّرت وزارة الدفاع الأميركية، أنّ الحشد العسكري الأميركي في الشرق الأوسط، منذ 7 أكتوبر، سيكلف 1.6 مليار دولار، بحسب ما نقلت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية عن مسؤولين أميركيين. وبيّن المسؤولون، أنّ وزارة الدفاع \"لا تستطيع دفع هذه الفاتورة\" بسبب عدم قدرة المشرعين على إقرار الميزانية. وقال المسؤولون إنّ التكلفة الإجمالية، تشمل تكلفة إرسال سفن حربية وطائرات مقاتلة، ومعدات إضافية إلى المنطقة والاحتفاظ بها هناك، خلال الأشهر الأربعة الماضية.  \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n كذلك، لفتوا إلى أنّ ذلك لا يشمل تكلفة الصواريخ، التي أطلقها الجيش الأميركي، لضرب مواقع في اليمن أو إسقاط الطائرات من دون طيار والصواريخ في البحر الأحمر، \"لأنّه لا توجد بيانات كافية حتى الآن لإجراء هذه الحسابات\". وذكرت الصحيفة أنّه على مدى عام كامل، قد ترتفع تكلفة الزيادة العسكرية إلى 2.2 مليار دولار، وفقاً للتقديرات. وسبق أن أفادت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية، بأنّ البنتاغون زاد في مساعداته العسكرية لـ\"إسرائيل\"، وخصوصاً الصواريخ الموجَّهة بالليزر، لأسطول طائرات \"أباتشي\" الحربية، وقذائف من عيار 155 ملم، وأجهزة رؤية ليلية، وذخائر خارقة للتحصينات، ومركبات عسكرية جديدة. وكانت وزارة الدفاع الأميركية، قد أمرت بإرسال مجموعات من حاملات الطائرات والدفاعات الجوية والطائرات المقاتلة ومئات القوات إلى الشرق الأوسط، منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر، \"في محاولة لمنع الصراع من التصاعد إلى حرب إقليمية\"، بحسب إعلانها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أباتشي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}