{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d99",
    "title": "حرس الثورة يزوّد قوته البحرية بأسلحة جديدة: منظومات حرب صاروخية وجوية",
    "full_text": "التلفزيون الإيراني يعلن تزويد قوّته البحرية بصواريخ \"كروز\" متطورة ودقيقة، مضادّة للسفن والمدمّرات البحرية، واللواء حسين سلامي يؤكّد أنّه يجب على إيران إغلاق طريق تفوّق الأعداء في البحار. زوّد حرس الثورة في إيران قوّته البحرية بصواريخ \"كروز\" متطورة ودقيقة مضادّة للسفن والمدمّرات البحرية، تحمل رؤوساً شديدة الانفجار، بحسب ما أعلن التلفزيون الإيراني. وقال إنّ مدى الصواريخ يتراوح بين 300 و1000 كلم، مضيفاً أنّ حرس الثورة زوّد قوته البحرية بـ\"منظومات الحرب الإلكترونية وطائرات مسيّرة لا تُصدر أيّ صوت خلال التحليق\". وتمّ تزويد بحرية حرس الثورة بمسيّرات \"أبابيل 3\" و\"أبابيل 5\" و\"مهاجر 6\"، والتي تتمتع بقدرات استطلاعية وتدميرية كبيرة. \n6 اب\n \n5 اب\n \"ما عُرض هو جزء ممّا تم تزويد قواتنا به.. الكمّ الأكبر من القدرات، يُحافظ عليه في المخازن، ولا يمكن مشاهدته.\"القائد العام لحرس الثورة الإيراني، اللواء حسين سلامي#طوفان_الأقصى#إيران#الميادين pic.twitter.com/TpM9rCIfa3 \n\n \n\n بدوره، أكّد قائد حرس الثورة، اللواء حسين سلامي، أنّ على إيران أن \"تغلق طريق تفوّق الأعداء في البحار\". وفي كلمةٍ خلال مراسم إضافة 2654 نوعاً من أنظمة الصواريخ والطائرات المسيّرة والحرب الإلكترونية إلى بحرية حرس الثورة،قال سلامي إنّه \"تمّ عرض 210 أنظمة فقط\"، بسبب الضرورات الأمنية. وشدّد على أنّ \"القوي هو من يبقى في عالم اليوم\"، وأضاف: \"إن لم نتمكّن من مواجهة العدو في البحار والمحيطات، فلا شك في أنّنا سنواجه المشكلات عند حدودنا الجغرافية\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحرس الثورة الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين سلامي#طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}