{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e82",
    "title": "بوريل: زيارة الرئيس الصيني إلى موسكو قلّلت من خطر اندلاع حرب نووية",
    "full_text": "مفوض السياسة الخارجية في الاتحاد الأوروبي جوزيب بوريل يقول إنّ خطة السلام الصينية لتسوية الحرب في أوكرانيا \"غير كافية\". رأى مفوض السياسة الخارجية في الاتحاد الأوروبي، جوزيب بوريل، أن \"خطة السلام الصينية لحل الأزمة الأوكرانية غير كافية لإنهاء الصراع\"، معقباً بتصريح لصحيفة \"فايننشال تايمز\": \"إنه بالرغم من أن خطة السلام الصينية غير كافية لإنهاء الصراع في أوكرانيا، فإنه لا يمكن اعتبارها موالية لروسيا\". وأضاف بوريل، أن زيارة الرئيس الصيني، شي جين بينغ لموسكو، قلّلت من \"خطر اندلاع حرب نووية\"، مشيراً إلى أن خطة الصين لحل الحرب في أوكرانيا، تنص على عدم جواز استخدام الأسلحة النووية. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n يذكر أن شي، زار موسكو يومي 20 – 22 من آذار/مارس الجاري، في أول زيارة رسمية له، عقب إعادة انتخابه، رئيساً لبلاده لولاية ثالثة. وفي شباط/فبراير الماضي، اقترحت السلطات الصينية خطتها للسلام في أوكرانيا، والتي تتكون من 12 بنداً، تتضمن الدعوات لوقف إطلاق النار، واحترام المصالح المشروعة لجميع الدول في مجال الأمن، وتسوية الأزمة الإنسانية في أوكرانيا. ومن جانبه، قال الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، إنه يمكن اعتبار العديد من نقاط خطة السلام الصينية، أساساً للتسوية، عندما تظهر أوكرانيا والغرب استعداداً للتسوية. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جين بينغ لموسكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}