{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f49",
    "title": "3 ملايين تركي في الخارج يفتتحون التصويت في سباق انتخابات الرئاسة",
    "full_text": "سباق الانتخابات التركية ينطلق رسمياً، اليوم الخميس، مع بدء التصويت، الذي سيستمر خلال الفترة الممتدة من 27 نيسان/أبريل حتى 9 أيار/مايو المقبل، وفق الجدول الزمني المعلن من المجلس الأعلى للانتخابات. بدأ أكثر من 3 ملايين ناخب تركي، يقيمون خارج البلاد، الإدلاء بأصواتهم في الانتخابات الرئاسية والبرلمانية التركية، في بوابات الجمارك وصناديق الاقتراع التي أقيمت في 73 دولة. وينطلق سباق الانتخابات التركية رسمياً، اليوم الخميس، مع بدء التصويت، الذي سيستمر خلال الفترة الممتدة من 27 نيسان/أبريل حتى 9 أيار/مايو المقبل، وفق الجدول الزمني المعلن من المجلس الأعلى للانتخابات. ووفقاً للقانون، يحقّ لكل مغترب تركي، يتجاوز 18 عاماً، واسمه مدرج في السجل الانتخابي المحفوظ لدى مكاتب \"النفوس\" أو البعثات الدبلوماسية التركية، أن يُدلي بصوته. ويتنافس في الانتخابات الرئاسية 4 مرشحين، هم الرئيس الحالي رجب طيب إردوغان، وزعيم المعارضة كمال كليتشدار أوغلو، ومرشح \"حزب البلد\" محرم إنجه، ومرشح تحالف الأجداد \"أتا\" سنان أوجان، بينما تتقدم قوائم تحالف الشعب وتحالف الأمة وتحالف العمل والحرية القوائم البرلمانية. وسينتخب الأتراك، بالإضافة إلى رئيس الدولة، 600 عضو في الجمعية الوطنية الكبرى في تركيا، ومدة كل دورة منها خمسة أعوام.  \n25 اب\n \n24 اب\n وأنهت وزارة الخارجية التركية الاستعدادات لتمكن الناخبين في الخارج من التصويت في الانتخابات الرئاسية والبرلمانية المقبلة. وقال مساعد وزير الخارجية، ياسين أكرم سيريم، خلال مؤتمر عُقد في سفارة بلاده في العاصمة الألمانية برلين: \"لقد فعلنا، ونفعل، وسنواصل القيام بما هو ضروري للناخبين في الخارج لممارسة حقوقهم بطريقة ديمقراطية\". ونظراً إلى أنّ ألمانيا تضم أكبر جالية تركية، قام سيريم ووفد المجلس الأعلى للانتخابات بتفقد أماكن التصويت في مقاطعة هانوفر. في غضون ذلك، بدأ العمل أيضاً عند بوابة \"تراقيا\" الحدودية استعداداً للانتخابات، وأنهى مجلس الانتخابات الإقليمي في كيركلارلي أعماله عند بوابة ديريكوي الحدودية، المتاخمة لبلغاريا.  ويعيش نحو 6.5 ملايين تركي في الخارج، بمن في ذلك أكثر من 5.5 ملايين يعيشون في دول أوروبا الغربية، منهم 3.28 ملايين يحقّ لهم الإدلاء بأصواتهم في الانتخابات الرئاسية والبرلمانية المقبلة. وتتصدّر ألمانيا قائمة البلدان في عدد الناخبين المسجّلين، بأكثر من 1.5 مليون ناخب مسجّل، وتليها فرنسا وهولندا وبلجيكا. وتمكّن المغتربون الأتراك من الإدلاء بأصواتهم في الخارج للمرة الأولى في انتخابات 2014. وفي ذلك العام، كان معدل إقبال الناخبين في الخارج 18.9% فقط، وارتفع إلى 50.1% في عام 2018، بحيث تمّ تسجيل تصويت 3.04 ملايين مواطن تركي في الخارج. وحصل إردوغان على 52.4% من الأصوات المدلى بها في تركيا، بينما حصل على 59.4% من الأصوات المدلى بها في الخارج، إذ أيّد الناخبون الأتراك في أوروبا، في أغلبية ساحقة، إردوغان في الانتخابات الرئاسية عام 2018، وحصل على 64% من الأصوات في ألمانيا، و63% في فرنسا، و72% في هولندا، و74% في بلجيكا، و71% في النمسا. \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البعثات الدبلوماسية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليتشدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سنان أوجان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك،",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الوطنية الكبرى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ياسين أكرم سيريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هانوفر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تراقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيركلارلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديريكوي الحدودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبلغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلجيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغتربون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلجيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النمسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}