{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0869",
    "title": "واشنطن تعزز قواعدها في سوريا ..تحسباً لمزيد من ضربات المقاومة",
    "full_text": " الميادين نت علمت من مصادر موثوقة أنّ التحالف الدولي استقدم تعزيزات تضمنت أسلحة دفاع جوي ومراقبة، بالإضافة إلى جنود إلى قواعده غير الشرعية شرقي سوريا. علمت الميادين نت من مصادر موثوقة أنّ التحالف الدولي استقدم تعزيزات تضمنت أسلحة دفاع جوي ومراقبة مع جنود إلى قواعده غير الشرعية شرقي سوريا.  وقالت المصادر إن \"مطار خراب الجير يشهد حركة نشطة لطائرات الشحن الأميركية التي هبطت لعدّة مرات خلال الأيام الأخيرة حاملة معها أسلحة ومعدات متخصصة بالدفاع الجوي في محاولة لتحصين القواعد الأميركية من التصعيد اللافت للمقاومة الشعبية\". كاشفةً أنّ \" المعدات شملت أنظمة دفاع جوي جديدة مع وصول عدد محدود من الجنود لتعزيز القواعد بأعداد إضافية منهم\".  \nاليوم 17:02\n \nاليوم 02:21\n وأكّدت المصادر أنّ \"التعزيزات شملت أيضاً إدخال أكثر من 50 شاحنة تحمل معدات وأسلحة وذخائر متنوعة دخلت من معبر الوليد غير الشرعي إلى قواعد الاحتلال في الحسكة\".  وصعّدت المقاومة الشعبية من استهدافها للقواعد الأميركية في سوريا والعراق وذلك بعد إعلانها منذ نحو أسبوع أنّ هذه القواعد باتت هدفاً مشروعاً لها لحين توقف القصف الإسرائيلي الهمجي على قطاع غزة بدعم وسلاح أميركي.  واستهدفت المقاومة الشعبية خلال الأيام السبعة الأخيرة قواعد الاحتلال الأميركي في كل من التنف والركبان جنوبي سوريا والعمر وكونيكو بريف ديرالزور الشرقي وقاعدة مطار خراب الجير (أبو حجر) بريف الحسكة الشمالي وقاعدة الشدادي جنوب الحسكة ما أدى لإصابة عدد من الجنود وأضرار مادية بهذه القواعد. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوليد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريف ديرالزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خراب الجير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو حجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريف الحسكة الشمالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقاعدة الشدادي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}