{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ac9",
    "title": "مالي: استعدنا السيطرة على كامل أراضي البلاد بفضل التعاون مع روسيا",
    "full_text": "رئيس أركان القوات الجوية في مالي، ألو بوا ديارا، يقول إن بلاده تمكّنت من استعادة سيطرتها الأمنية على كامل الأراضي في البلاد، مُشدّداً على أنّ ذلك تمّ بالتعاون مع روسيا، واصفاً موسكو بأنها \"الحليف التاريخي\" لبلاده. أكد رئيس أركان القوات الجوية في مالي، ألو بوا ديارا، أن بلاده تمكّنت من استعادة كامل الأراضي في البلاد وإخضاعها لسيطرتها بفضل التعاون مع روسيا. وقال: \"بفضل التعاون مع روسيا، تمكّنا من الحصول على أسلحة قوية، وهي ضرورية للغاية في وضعنا الحالي\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأشار ديارا إلى أن روسيا أرسلت مدربين لمساعدة قوات بلاده في تشغيل المعدات والأسلحة التي حصلوا عليها، وأضاف: \"بفضل هذا التعاون مع روسيا، تمكّنا من إعادة كامل أراضي بلدنا تقريباً إلى سيطرتنا\". ووصف رئيس أركان القوات الجوية المالية روسيا بأنها \"شريك مخلص وموثوق ودولة صديقة\"، مضيفاً: \"إنها حليفنا التاريخي الذي ساعدنا منذ إنشاء دولتنا\". وفي السياق ذاته، قال: \"علاوةً على ذلك، يقاتل الجنود الروس جنباً إلى جنب مع القوات المسلحة في مالي، ويموتون مع جنودنا. لن ننسى هذا أبداً. إنها مساهمة لا تقدر بثمن من روسيا الاتحادية في السلامة الإقليمية لبلدنا، وحتى في بقائه واستمرار وجوده\". يُذكر أنّ مالي وبوركينا فاسو والنيجر دانت، في رسالةٍ إلى رئيس مجلس الأمن الدولي، دعم أوكرانيا للإرهاب في منطقة الساحل، وطالبت مجلس الأمن بمنع ما سمّتها \"أعمال كييف التخريبية\" في أفريقيا. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوا ديارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوا ديارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية المالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا فاسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}