{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e1d",
    "title": "لتعويض فشله العسكري.. الاحتلال يفجّر مربّعات سكنية في خان يونس ويستهدف خيم النازحين",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يفجّر مربّعات سكنية وسط خان يونس جنوب قطاع غزة، ومراسل الميادين يشير إلى وجود أنباء عن انسحاب قوات الاحتلال من منطقة بني سهيلا. أفاد مراسل الميادين في غزّة، بأنّ الاحتلال الإسرائيلي نسف وفجّر عدة مربّعات سكنية وسط خان يونس جنوب قطاع غزة، محاولاً تعويض فشله في المدينة، مع الإشارة إلى وجود أنباء عن انسحاب قوات الاحتلال من منطقة بني سهيلا. وذكر مراسلنا أنّ الاشتباكات الأكثر ضراوة تدور في المنطقة الغربية من خان يونس حيث استهدفت المقاومة عدداً من الآليات. وأعلنت كلّ من سرايا القدس وكتائب شهداء الأقصى، خوضهما اشتباكات ضارية مع قوات الاحتلال في خان يونس.  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n واستكمالاً لجرائم الاحتلال التي ارتكبها خلال الساعات الأخيرة في خان يونس، عمدت قواته إلى نبش مقبرة، واستهدفت خيام النازحين في المنطقة الغربية لخان يونس، ما أسفر عن ارتقاء شهداء ووقوع جرحى. \"الاحتلال عمد اليوم إلى نبش مقبرة في المعسكر الغربي في #خان_يونس\"مراسل #الميادين أحمد غانم #غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/vsQeiHsc15 \n\n وأعلنت منظمة الصحة العالمية أنّ وضع المستشفيات في خان يونس كارثي ولا يوصف. وأشار مراسل الميادين إلى أنّ الاحتلال يمنع سيارات الإسعاف من الوصول إلى مجمع ناصر الطبي. والجدير ذكره، أنّ وزارة الصحة في غزة أعلنت ارتفاع حصيلة ضحايا العدوان الإسرائيلي إلى 25700 شهيد منذ بدء العدوان على غزّة في 7 تشرين الأول/أكتوبر. وأمس، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، بمقتل 21 ضابطاً وجندياً إضافياً خلال المعارك البرية مع المقاومة في قطاع غزة الليلة الماضية، ليرتفع عدد قتلاه خلال الساعات الـ24 الماضية إلى 24 ضابطاً وجندياً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بني سهيلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بني سهيلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}