{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1711",
    "title": "الدفاع الروسية: إحباط هجوم بمسيّرة على أهداف في موسكو",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تعلن إحباط منظومة الدفاع الجوي هجوماً بطائرة مسيرة على مقاطعة موسكو من دون تسجيل أي أضرار.  أعلنت وزارة الدفاع الروسية، صباح اليوم الجمعة، إحباط منظومة الدفاع الجوي هجوماً بطائرة مسيرة على مقاطعة موسكو، مؤكّدةً أنّها لم تُحدث أي أضرار أو إصابات.  وقالت الوزارة في بيان: \"جرى إحباط محاولة من نظام كييف لتنفيذ هجوم إرهابي بواسطة طائرة مسيرة على أهداف في موسكو، فيما دُمّرت الطائرة بواسطة منظومة الدفاع الجوي للبلاد\". وكان عمدة العاصمة الروسية موسكو سيرغي سوبيانين قد أعلن في 24 تموز/يوليو الجاري اعتراض قوات الدفاع الروسية طائرة مسيرة حاولت الهجوم على موسكو، مؤكّداً أنّ الهجوم لم يحدث أي دمار أو إصابات.  \n26 اب\n \n24 اب\n وفي بداية تموز/يوليو، جرى إسقاط 5 طائرات من دون طيار أوكرانية في العاصمة الروسية، اثنتان منها في منطقة فالوييفو (وقعت في حقل فارغ)، وواحدة في منطقة كوبينكي، واثنتان في نوفا موسكفا. وفي حزيران/يونيو الماضي، أفاد حاكم موسكو أندري فوروبيوف بإسقاط مسيرتين قرب قاعدة عسكرية في محيط المدينة من دون تسجيل ضحايا أو أضرار. وقبل ذلك، اتهمت وزارة الدفاع الروسية كييف بشن \"هجوم إرهابي\" بالمسيرات على موسكو، مشيرةً إلى أن كييف حاولت مهاجمة موسكو بـ8 طائرات مسيرة دُمرت جميعها. كذلك، تعرّضت موسكو مطلع أيار/مايو الماضي لهجوم، إذ أعلنت الرئاسة الروسية تعرّض مقر الرئيس فلاديمير بوتين في الكرملين لهجوم بطائرة مسيرة أوكرانية. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فالوييفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبينكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندري فوروبيوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}