{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c271b",
    "title": "\"بلومبرغ\": العملية في جبهة لبنان قد تدفع \"إسرائيل\" نحو الكارثة",
    "full_text": "وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية تعلّق على المقابلة الأخيرة لرئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، مؤكدةً أن استراتيجيته هي \"الحرب، والحرب، ومزيد من الحرب\"، وتحذّر من أنّ عملية إسرائيلية في جبهة لبنان قد تؤدي إلى كارثة في \"إسرائيل\". أكدت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية أن استراتيجية رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، هي \"الحرب، والحرب، والمزيد من الحرب\"، محذرةً من أن عمليةً إسرائيلية في الجبهة في لبنان قد تؤدي إلى كارثة بالنسبة إلى \"إسرائيل\". ورأت الوكالة أنّ المقابلة التلفزيونية الأخيرة لنتنياهو كانت \"مثيرة للقلق، بقدر ما كانت توضيحية\"، وأن الاستنتاج المنطقي الوحيد منها هو أنّ \"استراتيجية نتنياهو للحرب في غزة هي إلزام إسرائيل بصراع إلى أجَل غير مسمّى\". وأكدت الوكالة أنه بات من الصعب رفض ادعاءات منتقدي نتنياهو في \"إسرائيل\"، والذين يقولون إنه يحتاج إلى الحرب من أجل تجنّب انهيار حكومته على يد اليمين، الأمر الذي يتركه في مواجهة حسابات شخصية بسبب الإخفاقات الأمنية.  \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وقال نتنياهو إن المرحلة المكثفة من الحرب في غزة \"ستنتهي قريباً\"، الأمر الذي يفسح المجال لمرحلة جديدة تحتفظ فيها \"إسرائيل\" بالسيطرة الأمنية على القطاع. وأضاف أن \"إسرائيل\" ستنقل مسؤولية الإدارة المدنية إلى فلسطينيين غير محدَّدين (لكن ليس إلى السلطة الفلسطينية)، بدعم من بعض دول المنطقة. لكنّ نتنياهو استبعد، في الوقت نفسه، أي \"طريق يؤدي إلى دولة فلسطينية\". وقال إنه لن يقبل إلا \"وقفاً موقتاً لإطلاق النار، من أجل ضمان إطلاق سراح الأسرى، الذين لا يزالون لدى حماس، وبعد ذلك يجب استئناف القتال\".  ورأت الوكالة أنّ العنصر الوحيد القابل للتحقيق في استراتيجية نتنياهو، \"هو الاحتلال العسكري طويل الأمد لغزة\". \"القضية ليست فشل نتنياهو وإنما القضية الأساسية هي نجاح المقاومة وجبهات الإسناد\" أستاذ العلوم السياسية في جامعة النجاح الوطنية في نابلس رائد نعيرات لـ #الميادين#فلسطين pic.twitter.com/B2bywgB2fj \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جامعة النجاح الوطنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}