{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b7b",
    "title": "\"يديعوت أحرونوت\": \"إسرائيل\" تشهد هجرة كبيرة لأصحاب الوظائف المهمة",
    "full_text": "كبار الأطباء يختفون من المستشفيات الإسرائيلية، والجامعات تجد صعوبة في تعيين أعضاء هيئة التدريس في المجالات الحيوية. صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" تنشر تقريراً للصحافي الإسرائيلي متان تسوري، يتحدث فيه عن موجة هجرة كبيرة تشهدها \"إسرائيل\" لأصحاب الوظائف المهمة فيها، كالأطباء والمدرسين والتكنولوجيين. أدناه نص التقرير منقولاً إلى العربية بتصرف: على منبر صغير في \"مؤتمر الطوارئ الوطني\" في كيبوتس \"نير عوز\"، حذّر البروفيسور الإسرائيلي أهارون تشيخانوفر من أنّ \"كبار الأطباء يختفون من المستشفيات، والجامعات تجد صعوبة في تعيين أعضاء هيئة التدريس في مجالات حيوية\". \nاليوم 13:55\n \n25 اب 20:13\n وقال: \"عندما يغادر 30 ألف شخص من هذا النوع إسرائيل، فلن تكون هناك دولة هنا\". واستاء من صمت الرئيس إسحاق هرتسوغ، وقال متوجهاً إليه: \"قم وافعل شيئاً\". وبحسب قوله، فإنّ \"إعادة الأسرى هي الهدف الأساسي لإسرائيل. وإذا لم يتحقق ذلك، فسيتحطم العقد الأساسي بين المجتمع والحكومة والجيش، ففي حينها ستعرف كل أم عبرية أنّها تقدم حياة أبنائها لقادة تركوهم لمصيرهم\". ويرى البروفيسور الإسرائيلي أنّ \"موجة الرحيل الضخمة التي تشهدها إسرائيل هي القضية الثانية بعد قضية الأسرى التي يجب أن تكون في سلّم أولوليات الحكومة\". وأضاف: \"لا يجب إطلاق اسم حثالة البشر على هؤلاء الذين يغادرون البلاد، لأن هؤلاء يريدون العيش في بلد ديمقراطي ليبرالي حر، وليس في بلد تستولي الحكومة فيه على السلطة بالقوة\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مؤتمر الطوارئ الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيبوتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أهارون تشيخانوفر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}