{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c079e",
    "title": "بري لقاليباف: ندعم أي خطوة يقوم بها حزب الله في مواجهة استمرار العدوان الإسرائيلي",
    "full_text": "رئيس البرلمان اللبناني، نبيه بري، يؤكّد دعم أيّ خطوة يقوم بها حزب الله في حال لم تتوقف الهجمات الإسرائيلية على قطاع غزّة، ويُشيد بمواقف إيران المتقدمة بشأن فلسطين. أكّد رئيس البرلمان اللبناني، نبيه بري، دعمه أيّ خطوة يقوم بها حزب الله في حال عدم توقف الهجمات الإسرائيلية على قطاع غزّة.  وأشاد برّي، في رده على رسالة رئيس البرلمان الإيراني، محمد باقر قاليباف، باتخاذ إيران أهم المواقف في الوضع الحالي، في معركة \"طوفان الأقصى\"، لافتاً إلى أنّ طهران \"لطالما اتخذت أفضل المواقف بشأن القضية الفلسطينية\". وكانت رسالة قاليباف تضمّنت الخطوات الدبلوماسية التي قامت بها إيران بشأن تطورات الأحداث في فلسطين المحتلّة، بحيث سلّمها نائب رئيس لجنة الأمن القومي في البرلمان الإيراني، إبراهيم عزيزي، إلى رئيس مجلس النواب اللبناني.  بدوره، كتب المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، في حسابه الشخصي في منصة \"أكس\"، أنّ  الكيان الإسرائيلي يصعّد هجماته الجوية والبحرية والبرية ضد مناطق متعددة في قطاع غزّة، ويواصل قتل المدنيين بطريقةٍ وحشية.  ولفت كنعاني إلى أنّ هذا التصعيد يأتي على الرغم من الاعتراضات المستمرة للرأي العام العالمي، بالإضافة إلى قرار الجمعية العامة للأمم المتحدة ضد جرائم الحرب، التي يرتكبها العدوان في قطاع غزة.  Despite ongoing public protests across the world and a resolution by the United Nations General Assembly against the war crimes of the Zionist regime in the #Gaza Strip, the Zionist regime has stepped up its air, sea and ground strikes on different parts of the coastal sliver and… pic.twitter.com/Np2GkZTuTv \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وأكّد كنعاني أنّ الهجمات الإسرائيلية \"لا تقتصر على إطلاق القنابل والصواريخ بصورة مستمرّة من أجل إبادة الفلسطينيين وقتل الأطفال الأبرياء\"، مُشدّداً على أنّها \"قصفٌ مستمر لكل البشرية والقيم الأخلاقية والإنسانية والسلام والأمن العالمي والقوانين الدولية\". وأشار إلى أنّ الولايات المتحدة وعدّة دول أوروبية تمنح هذه \"الجرأة\" لكيان الاحتلال في تنفيذ جرائمه والإبادة الجماعية التي يقوم بها بحق الفلسطينيين.  وفي وقتٍ سابق اليوم، قال المتحدث باسم حرس الثورة الإيراني، العميد رمضان شريف،  إنّه \"إذا استمر القصف على غزّة، فإنّ المنطقة قد تنفجر، ولا يمكن السيطرة على ذلك\".  وأضاف شريف، في تصريحٍ للميادين، أنّ \"على كل داعمي كيان الاحتلال الإسرائيلي، وخصوصاً الإدارة الأميركية، أن يدركوا أنّ استمرار قتل الفلسطينيين بطريقة مفزعة سيتسبّب بنفاد صبر المسلمين في لحظة ما\"، مشيراً إلى وجود الإمكانات والقدرات اللازمة لمواجهة الولايات المتحدة.  وطالب المتحدّث الإيراني داعمي كيان الاحتلال الإسرائيلي بأن \"يتأكدوا من أنّ الأيادي التي ليس في إمكانها أن تطاله، في إمكانها أن تطال القوات الأميركية، التي تدير هذه الحرب\".   يُشار إلى أنّ العدوان الإسرائيلي المستمر على قطاع غزّة أخرج، أمس، القطاع المحاصَر عن نطاق شبكتَي الإنترنت والاتصالات، ليكثّف \"جيش\" الاحتلال القصف لأنحاء القطاع كافةً، جوّاً وبراً وبحراً، كما حاولت قواته التسلّل واجتياز السياج الفاصل بين القطاع والأراضي الفلسطينية المحتلة عام 1948، لتؤكّد المقاومة في غزّة إفشاله وتحقيق إصاباتٍ مباشرة في القوات التي حاولت التقدم.  وفي المقابل، واصلت المقاومة الفلسطينية إطلاق رشقاتٍ صاروخية ثقيلة نحو المدن المحتلّة ومستوطنات الاحتلال، وأهمها \"تل أبيب\"، وأكّدت أنها تصدّت لاقتحامات القوات براً، وخاضت الاشتباكات موقعةً الخسائر في صفوف \"الجيش\" الإسرائيلي.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نبيه بري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نبيه بري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برّي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم عزيزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الكيان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "the Zionist regime has stepped up its air",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رمضان شريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}