{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10d8",
    "title": "نشرة الحادية عشرة مساءً",
    "full_text": "\nخلال استقباله سلطان عمان، المرشد الإيراني خامنئي يرحب بإحياء العلاقة بالسعودية ومصر.\nموسكو تعلن شن هجوم واسع بصواريخ عالية الدقة على مطارات أوكرانية وكييف تعترف بإصابة مستودعات ومدارج للطائرات العسكرية.\nتمديد الهدنة في السودان خمسة أيام وسط استمرار المعارك بين الجيش وقوات الدعم السريع.\nإصابة 52 شخصًا بينهم 25 من قوات الناتو في مواجهات بين الشرطة ومجموعة من صرب كوسوفو.\n\n اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صرب كوسوفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}