{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cc7",
    "title": "تقرير أميركي: طائرة روسية من دون طيار تُشكل \"تهديداً حقيقياً\" لواشنطن",
    "full_text": "موقع \"19 فورتييف\" يشير إلى امتلاك روسيا طائرة من دون طيار تمتلك ميزات تقنية تجعلها سلاحاً خطراً. وصف تقرير أميركي الطائرة من دون طيار الروسية من طراز \"S-70B Okhotnik\"، بأنّها تُشكّل تهديداً حقيقياً للولايات المتحدة، حتى لو كان عددٌ قليل من هذه الطائرة في الخدمة. ووفقاً للتقرير، فإنّ \"الميزات التقنية للطائرة الروسية من دون طيار تجعلها سلاحاً خطراً\". مالك موقع \"19 فورتييف\"، كريس أوزبورن قال في التقرير إنّه \"حتى لو امتلكت روسيا عدداً قليلاً من هذه الطائرة في ترسانة أسلحتها فإنّها تُشكّل تهديداً حقيقياً\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وأشار التقرير إلى أنّ \"الطائرة تعمل مع حجرة أسلحة داخلية، وطلاءات خفية، وتكوين أفقي منخفض الأجنحة\". ولفت إلى أنّ \"الطائرة قادرة على تخزين الأسلحة داخلها من دون تعليقها على أبراج، وهذا يعني أنّ الطائرة من دون طيار يُمكنها الهجوم أثناء العمل في وضعِ التخفي\". وكانت شركة \"روستيخ\" الروسية، قد أعلنت اليوم الخميس، عن تطوير مادة قادرة على امتصاص 95% من موجات الراديو في نطاق تردد عالٍ، ليتمّ وللمرّة الأولى استخدام هذه المادة في هياكل الطائرات. وفي وقتٍ سابق، صرّح الخبير في العلوم والتكنولوجيا في وكالة الاستخبارات العسكرية الأميركية، بول فريشتلر، أنّ \"روسيا هي الدولة الوحيدة التي تملك أنظمة استراتيجية فرط صوتية، وهذا الأمر يجعل واشنطن تحت التهديد\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فورتييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "S-70B Okhotnik",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "19 فورتييف",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كريس أوزبورن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستيخ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات العسكرية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بول فريشتلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}