{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c84",
    "title": "بالعبوّات الناسفة.. المقاومة تتصدّى لاقتحامات الاحتلال في طولكرم",
    "full_text": "قوات الاحتلال تقتحم بلدات الضفة الغربية، والمقاومة الفلسطينية تستهدف جنود \"الجيش\" الإسرائيلي بعبوات ناسفة. اقتحمت أعداد كبيرة من قوات الاحتلال الإسرائيلي، ترافقها عدة جرافات، مساء اليوم الاثنين، مدينة طولكرم ومخيم نور الشمس في الضفة الغربية.  وأفادت مصادر للميادين بأنّ مقاومين فلسطينيين استهدفوا قوات الاحتلال المقتحمة لمدينة طولكرم بعبوّات ناسفة. وذكرت أنّ صفّارات الإنذار دوّت في مخيم نور الشمس.  من جهته، أعلن الهلال الأحمر الفلسطيني أنّه استلم 3 شبان، تم اعتقالهم صباح اليوم، مصابِين برضوض، من جراء الاعتداء عليهم بالضرب من جانب قوات الاحتلال في جنين، بعد اقتحام المدينة. وذكرت وسائل إعلام فلسطينية أنّ قوات الاحتلال اقتحمت جنين، ودهمت عدة أحياء فيها، وشنت حملة تفتيش واسعة. كما دهمت عدداً من المنازل واستجوبت ساكنيها، واعتدت بالضرب على شبان نُقلوا في إثر ذلك إلى المستشفى. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n وأفادت بأنّ جنود الاحتلال اقتحموا مقهى في البلدة وحطّموا محتوياته، كما مزّقوا صور شهداء، وأطلقوا قنابل الصوت في اتجاه المركبات والمواطنين، ولاحقوا عدداً من الشبان، واعتقلوا عدداً منهم. واقتحمت قوات الاحتلال بلدتي سنجل، شمالي رام الله، ونحالين، غربي بيت لحم، من عدة محاور، وتمركزت في منطقة الزاوية، وسط إطلاق الرصاص وقنابل والصوت والغاز السام والمسيّل للدموع، الأمر الذي أدّى إلى اندلاع مواجهات. وأُصيبت المواطنة حليمة أحمد فتون (42 عاماً)، من نحالين، برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي، والذي أطلقته على سيارتها، في أثناء مرورها في قرية حوسان. وشهدت قرية حوسان مواجهات مع قوات الاحتلال تركّزت في منطقة المطينة، وأسفرت عن إصابة عدد من المواطنين بحالات اختناق، بحسب الإعلام الفلسطيني. وفي نابلس، أطلقت قوات الاحتلال النار على سيارة لشقيقين من بلدة بيتا، في أثناء مرورها في الطريق الواصل بين عقربا وأوصرين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيم نور الشمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نور الشمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سنجل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد فتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حوسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حوسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المطينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوصرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}