{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d10",
    "title": "الاحتلال يقتحم مناطق متفرقة من الضفة الغربية.. والمقاومة تتصدى بالعبوات والرصاص",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تقتحم عدداً من مدن الضفة الغربية، ما أدى إلى اندلاع اشتباكات مسلحة مع المقاومين الذين تصدوا لها بالعبوات الناسفة والرصاص. شنت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الأربعاء، حملة دهم واقتحامات في الضفة الغربية تخللتها مواجهات في بعض المناطق واعتقالات طالت عدداً من الفلسطينيين. واقتحمت قوات الاحتلال مخيم بلاطة والبلدة القديمة في نابلس، وسط إطلاق للرصاص وسماع دوي انفجارات، حيث اندلعت اشتباكات عنيفة عقب الاقتحام قبل انسحاب قوات الاحتلال. وأعلنت سرايا القدس-كتيبة نابلس أن مقاتليها خاضوا فجر اليوم اشتباكات ضارية مع قوات العدو المقتحمة في محاور القتال في البلدة القديمة، واستهدفوا القوات المقتحمة في محاور القتال المختلفة بزخات كثيفة من الرصاص، محققين إصابات مباشرة.  بدورها، ذكرت كتائب شهداء الأقصى - نابلس أن مقاتليها خاضوا أيضاً اشتباكات مسلحة مع قوات العدو التي اقتحمت البلدة القديمة في نابلس بالأسلحة الرشاشة. إلى جانب ذلك، أفادت المؤسسات التي تعنى بشؤون الأسرى بأن قوات الاحتلال اعتقلت عدداً من الفلسطينيين خلال حملة دهم في الضفة، وجرى تحويلهم للتحقيق لدى الأجهزة الأمنية للاحتلال بزعم الضلوع في أعمال مقاومة مسلحة. \n24 اب\n \n23 اب\n وتركزت حملة الدهم والاقتحامات في مختلف المحافظات في الضفة، وتم خلالها أيضاً اقتحام وتفتيش عشرات المنازل والعبث بمحتوياتها وإخضاع قاطنيها لتحقيقات ميدانية بعد احتجازهم لساعات. واعتقلت قوات الاحتلال سيدة بعد اقتحام منزلها في قرية باقة الحطب شرق قلقيلية. إلى ذلك، اقتحمت قوات الاحتلال معززة بآليات الاحتلال العسكرية بيت قاد وفقوعة قضاء جنين، وانتشرت على مداخل القريتين وفي الشوارع المؤدية إليهما، ودهمت منزل الأسير علي السيبني في فقوعة وفتشته وعبثت بمحتوياته، فيما استهدفت القوات بعبوة متفجرة في منطقة البادية في جنين. واعتقلت قوات الاحتلال الشاب صالح بسام أبو شيخة بعد دهم منزله في ضاحية شويكة قضاء طولكرم، علماً أنه معتقل سابق، كما اعتقلت القوات طارق محمد فتحي بدير. ودهمت قوات الاحتلال منازل الفلسطينيين في بلدة عتيل شمال طولكرم، وأجرت عملية تفتيش واسعة داخلها وخربت محتوياتها. كما اقتحمت آليات الاحتلال قرى كفر صور وكفر جمال وكفر عبوش جنوب طولكرم، وانتشرت على مداخلها والشوارع المؤدية إليها وإلى باقي القرى المحيطة، وسط أعمال تمشيط وتفتيش واسعة. يأتي ذلك فيما تواصل المقاومة في الضفة الغربية تصديها لاقتحامات الاحتلال مدن الضفة وقراها واعتداءاته المتزايدة عليها، بحيث يقوم بحملات اعتقال وتخريب واسعة تسفر عن شهداء وجرحى.  ومؤخراً، تحدّثت القناة \"12\" الإسرائيلية عن تسجيل ارتفاع مذهل في متوسط العمليات ضد كيان الاحتلال في الأشهر العشرة الأخيرة، مؤكدةً أن أغلبيتها في الضفة الغربية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة نابلس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات العدو المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات العدو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي السيبني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صالح بسام أبو شيخة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد فتحي بدير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عتيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفر صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكفر جمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكفر عبوش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}