{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09ec",
    "title": "الميادين تعرض مشاهد خاصة لاستهداف القسام آليات الاحتلال المتوغلة شمالي غزة",
    "full_text": "قناة الميادين تعرض مشاهد خاصة لاستهداف كتائب القسام آليات إسرائيلية متوغلة شمالي قطاع غزة، وتظهر المشاهد إصابة هذه الآليات بشكل مباشر باستخدام قذائف \"الياسين 105\". عرضت قناة الميادين مشاهد خاصة حصلت عليها من الإعلام العسكري لكتائب القسام، لاستهداف مجاهدي القسام، آليات الاحتلال الإسرائيلي في منطقة الشيخ زايد شمالي قطاع غزة.  مشاهد تعرض على #الميادين لاستهداف كتائب القسام آليات الاحتلال الإسرائيلي في منطقة الشيخ زايد شمالي #غزة.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى #الميادين pic.twitter.com/gwZV5WL3YV \n\n ووفق المقطع المصوّر، فإنّ الاستهداف تمّ باستخدام قذائف \"الياسين 105\" محلية الصنع، مبيّناً كيف رصدت القسام آليات الاحتلال قبل استهدافها بشكل مباشر، ما أدى إلى اندلاع النيران فيها.  وبحسب المشاهد، فإنّ مقاتلي الكتائب نفذوا الاستهدافات من بين أنقاض المباني التي قصفها الاحتلال الإسرائيلي في عدوانه المستمر على القطاع منذ 81 يوماً. وتُسمع في المشاهد تكبيرات المجاهدين بعد إصابة الأهداف بدقّة.  \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n من جهته، اعترف \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم، بمقتل جنديين خلال المعارك البرية في قطاع غزّة. وفي التفاصيل، كشف الاحتلال أن الجندييْن من الكتيبة 8104، تشكيل \"رام 179\"، قُتلا أمس، في المواجهات في جنوبي القطاع مع المقاومة الفلسطينية.  وبشأن الإصابات اعترف \"جيش\"  الاحتلال بـ 4 إصابات خطيرة بينهم ضابط، إذ أصيب مقاتلان من الكتيبة 82 وضابط في الكتيبة 75، تشكيل \"ساعَر ميغولان 7\"، جنوبي القطاع، كما أُصيب، مقاتل احتياط في الكتيبة 6646، تشكيل \"شعالب ماروم 646\"، شمالي القطاع. وأمس، نشرت كتائب القسام، مشاهد لاستهدافها، من مسافة صفر، قوات الاحتلال المتوغلة في قطاع غزة. ويُظهر أحد مشاهد الفيديو لحظة زرع مجاهد من القسام عبوة \"شواظ\" في إحدى الآليات الإسرائيلية.  شاهد | مجاهد من #كتائب_القسام يتسلّل واضعاً عبوة شواظ تحت دبابة إسرائيلية لتنفجر بها.#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/5h43LJoyAd \n\n ويشير الفيديو إلى المجاهد برمز مثلث مقلوب باللون الأخضر، على نحو يميزه عما اعتمده الإعلام العسكري لكتائب القسام في استخدامه المثلث الأحمر المقلوب للإشارة إلى الهدف الإسرائيلي.  وتضمّن الفيديو أيضاً مشاهد قنص مجاهدي القسام جنوداً إسرائيليين، واحتراق جندي في إثر استهدافه داخل منزلٍ كان يتحصن فيه.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لكتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشيخ زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشيخ زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي #غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "gwZV5WL3YV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجندييْن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميغولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شعالب ماروم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}