{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c096d",
    "title": "إعلام إسرائيلي: الإسرائيليون في الشمال منهارون.. أوضاع أمنية واقتصادية ونفسية صعبة",
    "full_text": "رئيس \"مجلس المطلة\" دافيد أزولاي \" يؤكد أنّ \"وضع المستوطنين في الشمال صعب وغير مريح\"، وذلك في إثر الاستهدافات التي تقوم بها المقاومة الإسلامية في لبنان. يتزايد القلق لدى المستوطنيين في شمال فلسطين المحتلة، مع تزايد ضربات المقاومة الإسلامية في لبنان، حيث قالت \"القناة 13\" الإسرائيلية إنّ الإسرائيليين في الشمال ينهارون. وأضافت أنّ \"التأثيرات لا تقتصر على الوضع الأمني بل تمتد إلى الوضع النفسي والاقتصادي أيضاً\". كما أشارت إلى أنّ \"سكان الشمال يفيدون عن ضائقة اقتصادية مهمة جداً\". وفي السياق، قال \"رئيس مجلس المطلة\" دافيد أزولاي \"للقناة 12\" الإسرائيلية إنّ \"وضع السكان في الشمال صعب وغير مريح\"، لافتاً إلى أنّ  7 عائلات تركت المطلة نهائياً\". وأمس، أكّد \"قائد فيلق الشمال\" السابق في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، نوعام تيفون، أنّ الوضع الحالي في جبهة الشمال لا يُحتمل. \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n وقال تيفون في تصريحاتٍ لوسائل إعلام إسرائيلية إنّ \"المستوطنات في الشمال مهجورة، إنّهم (حزب الله) يدمرون الحياة هناك\".  والثلاثاء الماضي، تظاهر المئات من مستوطني الشمال  احتجاجاً على الوضع على طول الحدود مع لبنان، مطالبين بتغيير الواقع هناك، بحسب ما ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية. هذا وأفاد مراسل \"القناة 12\" الإسرائيلية، بأنّ  الطرقات في الشمال مغلقة طوال الوقت خشية صواريخ حزب الله، وأنّ الشمال ينهار والروتين هناك أصبح أكثر تعقيداً ورؤساء السلطات هناك غاضبون جداً من هذا الوضع. وفي وقت سابق، تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية، عن حالة من الخشية والذعر التي تسود مستوطنات الشمال، القريبة من الحدود اللبنانية، بحيث أصبحت المنطقة خالية من المستوطنين وتشبه \"منطقة أشباح\"،  وذلك في ظل تصاعد وتيرة المواجهة مع حزب الله.  وانتقد \"رئيس مجلس الجليل الأعلى الإقليمي\"، غيورا زلتس، آلية تعامل حكومة الاحتلال الإسرائيلي مع التوترات في جبهة الشمال، مؤكّداً أنّ الوضع في الشمال يجب أن يعامل على أنه \"حرب بكل معنى الكلمة\". وتواصل المقاومة الإسلامية في لبنان استهداف مواقع الاحتلال الإسرائيلي على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية مُحققةً إصاباتٍ مباشرة، ردّاً على عدوان الاحتلال المستمر على غزة، وتواصل اعتداءاته على القرى الجنوبية اللبنانية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دافيد أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ينهارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دافيد أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلق الشمال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيفون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيفون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الجليل الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غيورا زلتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}