{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d98",
    "title": "للمرة الأولى.. روسيا تُسقط قنبلة أميركية موجهة في أوكرانيا",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تُسقط قنبلة موجهة من طراز \"GLSDB\" للمرة الأولى في أوكرانيا وتعترض 18 قذيفة من راجمات \"هيمارس\".  أعلنت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الثلاثاء، إسقاط قنبلة موجهة من طراز \"GLSDB\"، للمرة الأولى، وهي قنبلة جوية \"ذكية\" مزودة بمحرك أرسلتها الولايات المتحدة إلى أوكرانيا. وقالت وزارة الدفاع، في تقرير يومي، إنّ \"أنظمة الدفاع الجوي اعترضت 18 قذيفة من راجمات هيمارس وقذيفة موجهة من طراز GLSDB خلال النهار\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وأعلنت الولايات المتحدة إمداد أوكرانيا بهذه القنابل في كانون الثاني/يناير من هذا العام، وهي تطوير مشترك بين \"بوينغ\" و\"ساب\" السويدية، التي زودتها بمحرك صاروخي وكيّفتها ليتم إطلاقها باستخدام راجمة \"هيمارس\". وأكّدت \"ساب\" أنّ مدى مثل هذه الذخيرة الموجهة بدقة يتجاوز 150 كيلومتراً. وأوضح الخبير العسكري الروسي أليكسي ليونكوف لوكالة \"سبوتنيك\" أنّ كييف بحاجة إلى \"GLSDB\" لنقل \"هيمارس\" بعيداً من خط المواجهة، إذ تصبح أهدافاً ضعيفة للجيش الروسي، لكن القوات المسلحة الروسية ستجد وسائل لتدميرها. وفي حديثه عن مزايا هذه القنابل، فضلاً عن المدى الكبير، أشار الخبير إلى دقتها العالية في إصابة أهداف ثابتة بتكلفة أقل مقارنة بقذائف \"هيمارس\" المتوفرة في كييف، والتي تطلق على مسافة 80 كيلومتراً. إضافة إلى ذلك، فإنّ \"GLSDB\" قادرة على القيام بمناورات صغيرة وتغيير مسار الرحلة. وأكّد الخبير أنّ القوات المسلحة لم تصادف مثل هذه الذخيرة في ساحة المعركة من قبل، ولكن \"أنظمة الدفاع الجوي لدى القوات الروسية، مثل تو-إم 2 وبانتسير-إس 1، قادرة على ضرب مثل هذه القنابل، بشرط ألا تناور بنشاط\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "GLSDB",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "GLSDB",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "GLSDB",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوينغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أليكسي ليونكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "GLSDB",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "GLSDB",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وبانتسير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}