{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08eb",
    "title": "إعلام إسرائيلي: بسبب الحرب.. العمليات التجارية تنخفض في المدن الكبرى",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إنّ العمليات التجارية انخفضت في \"المدن\" الإسرائيلية الكبرى، بسبب الحرب التي يشنّها الاحتلال على قطاع غزة. أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الجمعة، أنّ العمليات التجارية انخفضت في \"المدن\" الإسرائيلية الكبرى، بسبب الحرب التي يشنّها الاحتلال على قطاع غزة. وذكرت القناة \"الـ13\" الإسرائيلية أنّ العمليات التجارية انخفضت في مستوطنة \"كريات شمونة\" بنسبة 70%، وفي \"إيلات\" 30%، وفي \"تل أبيب\" 20%، وفي القدس المحتلة 60%. وفي السياق نفسه، نشرت صحيفة \"وول ستريت جورنال\"، في وقت سابق، تقريراً يتضمن معطيات رقمية، بشأن حال اقتصاد الاحتلال بعد تقلّص أعداد العمال، في إثر عملية طوفان الأقصى. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وجاء في التقرير أنّ \"نحو 20% من الموظفين الإسرائيليين لا يعملون بسبب الخدمة العسكرية أو الانتقال إلى مكانٍ آخر، وأنّ التكلفة على الاقتصاد، بسبب غياب العمال الإسرائيليين، وصلت إلى نحو 3.6 مليارات دولار بحلول منتصف تشرين الثاني/نوفمبر\". ونتيجةً لذلك، قالت الصحيفة إنّ \"آفاق الاقتصاد الإسرائيلي أصبحت قاتمة\"، مشيرةً إلى أنّ بنك \"إسرائيل\" خفّض في الشهر الماضي توقعاته للنمو، مقدّراً أنّ الاقتصاد سينمو بنسبة 2% سنوياً، منخفضاً عن التوقعات السابقة والبالغة 3% سنوياً في عامي 2023 و2024\". ومنذ بداية الحرب على غزة، أعلن ما يسمى \"التأمين الوطني\" للاحتلال أنّه تمّ تسجيل أكثر من 160 ألف متقدّم جديد للحصول على إعانة البطالة. وقال رئيس لجنة مراقبة حكومة الاحتلال، عضو \"الكنيست\"، ميكي ليفي، إنّ \"إسرائيل تواجه كارثةً اقتصادية، بحيث أصبحت ميزانية الحكومة ميزانية نهب\"، بينما \"يتصرف بنيامين نتنياهو بطريقة ساخرة ومخيفة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n20 اب\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاقتصاد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميكي ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}