{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2145",
    "title": "المقاومة تخوض اشتباكات عنيفة مع الاحتلال في مدينتي غزّة وخان يونس.. وتقصف تجمعاته وآلياته",
    "full_text": "تخوض مختلف فصائل المقاومة الفلسطينية اشتباكاتٍ عنيفةً ضد قوات الاحتلال الإسرائيلي في مدينتي غزّة وخان يونس، في ظل محاولاتٍ إسرائيليةٍ مستمرة لتثبيت مواقعها والتقدّم. تخوض مختلف فصائل المقاومة الفلسطينية اشتباكاتٍ عنيفةً ضد قوات الاحتلال الإسرائيلي في مدينتي غزّة وخان يونس، في ظل محاولاتٍ إسرائيليةٍ مستمرة لتثبيت مواقعها والتقدّم. ونشرت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، مشاهد من استهداف مجاهديها لجنود وآليات الاحتلال الإسرائيلي غربي مدينة غزة.  مشاهد من استهداف مجاهدي #سرايا_القدس لجنود وآليات العدو الإسرائيلي غرب #غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/hceft4aNtP وأعلن المتحدث باسم قوات الشهيد عمر القاسم، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، أبو خالد، أنّ المقاومة تواصل تصديها واشتباكاتها مع قوات الاحتلال وآلياته على محاور القتال في قطاع غزة، وتلحق بها خسائر فادحة في الأفراد والمعدات، كما تدك مواقع العدو وتجمعاته بالهاونات والصواريخ وتصيب أهدافها. وأوضح أبو خالد أنّ المجاهدين يواصلون الاشتباك مع قوات الاحتلال وآلياته على محاور القتال في خان يونس، مؤكّداً إيقاع خسائر فادحة في صفوف جنود الاحتلال وآلياته.  وفي عملية مشتركة مع كتائب شهداء الأقصى، قامت وحدة المدفعية في قوات الشهيد عمر القاسم باستهداف خط إمداد قوات الاحتلال في جنوبي غزة، بالصواريخ من عيار 107، وحقّقت أهدافها، موقعة في صفوف العدو خسائر فادحة. كذلك، استهدف مجاهدو الشهيد عمر القاسم تجمعاً لآليات الاحتلال في موقع \"كيسوفيم\"، بقذائف الهاون من العيار الثقيل. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وتمكنوا من تفجير عبوة ناسفة شديدة الانفجار وإطلاق قذيفة \"آر. بي.جي\" على آليات \"جيش\" الاحتلال بمحيط مستشفي ناصر غرب مدينة خان يونس. كتائب شهداء الأقصى، بدورها، أعلنت تمكن مُقاتليها من دك حشودات لجيش الاحتلال وآلياته بعدد من قذائف الهاون، شرقي مخيم البريج في قاطع الوسطى. كذلك، قصف مجاهدو كتائب شهداء الاقصى حشودات لآليات الاحتلال بقذائف الهاون شرقي مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزة. من جهتها، عرضت كتائب المجاهدين مشاهد من عملية تفخيخ وتفجير مجاهديها لبيت تحصنت فيه قوة إسرائيلية خاصة في غربي حي الصبرة في مدينة غزة. #بالفيديو | مشاهد من عملية تفخيخ وتفجير مجاهدي كتائب المجاهدين لبيت تحصنت فيه قوة إسرائيلية خاصة في غرب حي الصبرة في مدينة #غزة.#الميادين pic.twitter.com/apvBWn9IiX \n\n واستهدف مجاهدو كتائب المجاهدين تجمعاً لقوات الاحتلال غربي خان يونس بصاروخ سعير. وأقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الأحد،  بإصابة 20 جندياً في المعارك الدائرة في قطاع غزة خلال الساعات الـ48 الماضية. وأمس السبت، أعلن \"الجيش\" الإسرائيلي، مقتل 573 ضابطاً وجندياً، وإصابة 2918  آخرين، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. ورغم تشديد \"الجيش\" الإسرائيلي الرقابة على نشر الأعداد الحقيقية لقتلاه ومصابيه من جرّاء المعارك البرية في القطاع سعياً لإخفاء حجم خسائره، تُظهر البيانات الدقيقة والمقاطع المصوّرة، التي تبثّها المقاومة الفلسطينية، أنّ الخسائر التي يتكبّدها الاحتلال أكبر بكثير مما يعلن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#سرايا_القدس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفي ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الصبرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الصبرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}