{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1993",
    "title": "رداً على الإساءة للمصحف.. العراق يقطع علاقاته الدبلوماسية مع السويد ويطرد السفيرة",
    "full_text": "رئيس الوزراء العراقي يوجّه بسحب القائم بالأعمال العراقي من سفارة جمهورية العراق في ستوكهولم، وطرد السفيرة السويدية من الأراضي العراقية. قررت الحكومة العراقية طرد السفيرة السويدية من الأراضي العراقية رداً على تكرار سماح الحكومة السويدية بحرق نسخة من المصحف الشريف. وأيضاً، وجّه رئيس الوزراء العراقي محمد شياع السوداني وزارة الخارجية في البلاد بسحب القائم بالأعمال العراقي من سفارة جمهورية العراق في ستوكهولم. وكانت الحكومة العراقية أبلغت الحكومة السويدية، أمس، عبر القنوات الدبلوماسية، بالذهاب إلى قطع العلاقات الدبلوماسية مع السويد في حال تكرار حادثة حرق نسخة من المصحف الشريف، ومنح الموافقات تحت ذريعة حرية التعبير. وأكدت الحكومة العراقية خلال اجتماع لها، اليوم الخميس، أنّ هذه الأعمال الاستفزازية (حرق نسخة من المصحف) تسيء إلى المواثيق والأعراف الدولية باحترام الأديان والمعتقدات، وتشكل خطراً على السلم، وتحرّض على ثقافة العنف والكراهية. وطالبت رئاسة ديوان الوقف السني العراقي، في بيانٍ رسمي أصدرته اليوم الخميس، الدول العربية والإسلامية بالحذو حذو الحكومة العراقية في موقفها، الذي وصفه البيان بالمشرّف، في إشارةٍ إلى طرد سفيرة السويد من البلاد. كما دعا الوقف السني إلى مقاطعةٍ شاملة للسويد على كافة الأصعدة، السياسية والتجارية والاقتصادية والسياحية، مُنادياً المسلمين بأنّ \"يهبّوا جميعاً على قلب رجلٍ واحد،نُصرةً لدين الله ولكتابه، في الميادين وفي وسائل الإعلام وفي الأنفس\". \n26 اب\n \n25 اب\n بدوره، أعلن رئيس هيئة الإعلام في العراق تعليق ترخيص عمل شركة \"إريكسون\" السويدية للاتصالات في الأراضي العراقية. إضرام النار في السفارة السويدية في بغداد بعد ترخيص تظاهرة في ستوكهولم يعتزم منظمها إحراق العلم العراقي ونسخة من المصحف #السويد #العراق #المصحف #الميادين_Go pic.twitter.com/pSCOZk6z8e \n\n وحول حادثة إضرام النيران في مبنى السفارة السويدية في بغداد، قالت إنّ هذا الفعل يعدّ خرقاً أمنياً واجب معالجته حالاً، ومحاسبة المقصرين من المسؤولين عن الأمن.  وتقرر خلال الاجتماع الطارئ إحالة المتسببين بحرق السفارة، الذين تمّ إلقاء القبض عليهم إلى القضاء، وكذلك إحالة المقصرين من المسؤولين الأمنيين إلى التحقيق، واتخاذ الإجراءات القانونية بحقهم. واقتحم مئات المتظاهرين، فجر الخميس، مقر السفارة السويدية في العاصمة العراقية بغداد وأضرموا النيران فيها، احتجاجاً على موافقة السويد مجدداً على إحراق نسخة من المصحف الشريف أمام السفارة العراقية في العاصمة ستوكهولم. وسمحت الشرطة السويدية بتنظيم تظاهرة يخطط المنظمون فيها لإحراق نسخة من المصحف وكذلك العلم العراقي، وقال رئيس الوزراء السويدي أولف كريستيرسون إنّ الموافقة كانت \"مشروعة، ولكنها غير مناسبة\". وأمس الأربعاء، أعلنت السلطات السويدية سحب الحماية عن حارق نسخة المصحف المتطرّف سلوان موميكا، وهددته بمراجعة ملف لجوئه إلى البلاد. وفي أواخر الشهر الماضي، أحرق المتطرف  سلوان موميكا، المقيم في السويد، نسخة من المصحف الشريف في العاصمة ستوكهولم في أول أيام عيد الأضحى، الأمر الذي تسبب بحملة استنكار واسعة في الدول الإسلامية، ودعوة من منظمة التعاون الإسلامي إلى اتخاذ تدابير جماعية ضد تكرار تدنيس المصحف الشريف، فيما أصدر اليمن قراراً بمقاطعة المنتجات السويدية. وكانت الشرطة السويدية سمحت أيضاً مطلع العام الحالي لرئيس حزب الخط الدنماركي المتطرف راسموس بالودان بإحراق نسخة من المصحف الشريف أمام مبنى السفارة التركية في ستوكهولم. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الوزراء العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفيرة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفيرة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد شياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوقف السني العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الإعلام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إريكسون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة السويدية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة السويدية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أولف كريستيرسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلوان موميكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سلوان موميكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة التعاون الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راسموس بالودان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة التركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}