{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e5b",
    "title": "توقيف 21 شخصاً في فنزويلا في إطار حملة لمكافحة الفساد",
    "full_text": "في إطار التحقيق حول الفساد في شركة النفط المملوكة للدولة، فنزويلا تعتقل عدداً من الأشخاص بتهمة الاستيلاء على ممتلكات عامة أو اختلاسها واستغلال النفوذ والخيانة. أوقف 21 شخصاً على الأقل بينهم 10 موظفين رسميين في فنزويلا في إطار التحقيق حول الفساد في شركة النفط المملوكة للدولة \"بتروليوس دي فنزويلا\"، على ما أعلن السبت المدعي العام طارق وليام صعب. وقال صعب: \"لدينا عشرة مسؤولين موقوفين\"، متحدّثاً عن الحصيلة الجديدة للتوقيفات في إطار العملية التي بدأت الأسبوع الماضي ولا تزال مستمرّة. وأدّت حملة مكافحة الفساد هذه، كما سمّاها كبار المسؤولين الفنزويليّين ومن بينهم الرئيس نيكولاس مادورو، إلى استقالة وزير النفط طارق العيسمي، ومن بين الموقوفين الـ 21، عدد من المقرّبين منه. وقال صعب إنّه يتوقع حصول عشرات التوقيفات الأخرى، مشيراً إلى أن الموقوفين متّهمون بـ\"الاستيلاء على ممتلكات عامة أو اختلاسها واستغلال النفوذ وغسل الأموال وبتكوين عصابة وبالخيانة\". \n24 اب\n \n24 اب\n وبين الموقوفين أحد نواب شركة النفط الوطنية أنطونيو خوسيه بيريس سواريس، والنائب السابق أوغبيل روا، أحد مؤسسي عملة \"بيترو\" الفنزويلية المشفرة. أما الأشخاص الـ 11 الموقوفين من غير الموظفين الرسميين فهم رجال أعمال. وقد أوقف أحدهم ويدعى دانييل بييترو في جمهورية الدومينيكان خلال محاولته الفرار. وجاء في تقرير النيابة العامة أن الموظفين الرسميين قاموا \"بعمليات نفطية موازية\" لتلك المقامة ضمن الشركة الوطنية في فنزويلا \"من خلال تحميل النفط الخام على سفن خارج إشراف الإدارة\". ولم يكشف المدعي العام عن قيمة الاختلاسات إلا أن الصحف تحدثت عن \"ثلاثة مليارات دولار\"، وتحدث هيرمان أسكارا النائب في الحزب الحاكم عن 23 مليار دولار. وقال الرئيس مادورو الذي سبق أن نفذ عمليات لمكافحة الفساد في البلاد، الإثنين، أن التحقيقات بوشرت في تشرين الأول/أكتوبر. وقد لفته خصوصاً نمط حياة هؤلاء الموظفين الرسميين الذين كانوا يعيشون بـ \"بذخ\" كبير مثل \"الأثرياء الجدد\". ومنذ 2017 طالت تحقيقات عدة القطاع النفطي في فنزويلا أفضت إلى توقيف نحو 200 موظف، ووزيرين للنفط هما اولوخيو ديل بينو ونلسون مارتينيس، وقد توفي الأخير في السجن. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بتروليوس دي فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طارق وليام صعب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طارق العيسمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو خوسيه بيريس سواريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوغبيل روا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دانييل بييترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمهورية الدومينيكان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشركة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيرمان أسكارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اولوخيو ديل بينو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونلسون مارتينيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}