{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d3e",
    "title": "المقاومة الفلسطينية تدين تحريض الاحتلال ضد  هيئات الإغاثة في غزة: يهدف إلى قطع تمويلها",
    "full_text": "فصائل تحالف قوى المقاومة الفلسطينية تدين التحريض الإسرائيلي ضد دور الهيئات والمؤسسات الإغاثية الدولية في غزة، مؤكّدةً أنّ ذلك يهدف إلى دفع دول العالم إلى قطع التمويل عنها.  دانت فصائل تحالف قوى المقاومة الفلسطينية، اليوم السبت، الادعاءات والتحريض الإسرائيليين ضد دور الهيئات والمؤسسات الإغاثية الدولية في قطاع غزة.  وقالت الفصائل إنّ \"الاتهامات المستمرة لوكالة الأمم المتحدة لغوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين - الأونروا تهدف إلى تحريض دول العالم لقطع التمويل عنها\"، داعيةً هيئات الأمم المتحدة والمؤسسات الدولية إلى عدم الاستجابة والرضوخ لهذه الادعاءات الكاذبة.  وعلّقت الولايات المتحدة، كندا، بريطانيا، أستراليا وإيطاليا تمويلها مؤقتاً لوكالة \"الأونروا\" في غزة، بسبب مزاعم إسرائيلية تحدثت عن احتمال مشاركة موظفين بالوكالة، في عملية \"طوفان الأقصى\"، يوم السابع من أكتوبر 2023. وتعليقاً على تعليق تمويل هذه الدول لـ\"الأونروا\"، دانت حركة حماس، اليوم، هذه الإجراءات، داعيةً الأممَ المتحدة إلى \"عدم الرضوخ لابتزازات الاحتلال الإسرائيلي وتهديداته، وسعيه لقطع شرايين الحياة عن الشعب الفلسطيني\". وقالت الحركة في البيان: \"إننا ندين بشدة تحريض الكيان الصهيوني على مؤسسات أممية تساهم في إغاثة شعبنا\". وأمس الجمعة، شدّد مدير منظمة الصحة العالمية، تيدروس أدهانوم غيبريسوس، على رفض المنظمة اتهاماتٍ إسرائيلية لها بأنّها \"متواطئة\" مع حركة حماس، و\"تغض الطرف عن معاناة الأسرى الإسرائيليين في غزة\". وعدّ غيبريسوس، في تصريحات نشرها عبر حسابه في منصة \"أكس\"، أنّ \"هذه الادعاءات الكاذبة مؤذية، ويمكن أن تعرّض موظفينا للخطر\". وأكّد أن المنظمة الأممية \"محايدة، وتعمل من أجل صحة الجميع\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n WHO refutes Israel's accusation at the Executive Board meeting yesterday that WHO is in “collusion” with Hamas and is “turning a blind eye” to the suffering of hostages being held in Gaza. Such false claims are harmful and can endanger our staff who are risking their lives to… \n\n يُذكَر أنّه، خلال اجتماعٍ للمجلس التنفيذي لمنظمة الصحة العالمية، الخميس، اتهمت سفيرة الاحتلال الإسرائيلي لدى الأمم المتحدة في جنيف، ميرافو إيلون شاهار، المنظمة ﺑ\"التواطؤ مع حماس\". يأتي ذلك في وقتٍ يشهد قطاع غزة أزمة إنسانية متفاقمة، هي من بين أسوأ الأزمات في القرن الحادي والعشرين، بحسب ما ذكرت مجلة \"ذي إيكونوميست\" البريطانية.  وأوردت أنّ وكالات المعونة، تقول إنه إذا لم يتغير شيء، فإنّ عدد الفلسطينيين الذين سيموتون في غزة هذا العام بسبب الجوع والمرض، \"سيفوق عدد الذين يموتون بسبب القصف الإسرائيلي هذا العام\". نحو مليون فلسطيني نزحوا إلى مدينة رفح الحدودية مع مصر، ومتطوّعون يسابقون الزمن لتأمين الطعام #غزة #رفح#فلسطين #الميادين_GO pic.twitter.com/qdBSF7Wtj9 \n\n وقبل أيام، قالت المتحدثة باسم برنامج الغذاء العالمي التابع للأمم المتحدة، عبير عطيفة، إنّ \"إسرائيل تفرض قيوداً ممنهجة\" على وصول البعثات الإنسانية إلى شمال قطاع غزّة. ورأت أنّه يصعب الوصول إلى الأماكن التي تحتاج إلى مساعدات، خاصةً في شمال القطاع، لافتةً إلى أنّ \"كمياتٍ قليلة جداً من المساعدات الغذائية وصلت إلى الشمال\". كذلك، أوضحت أنّ آخر بعثات المساعدات الغذائية إلى شمال غزّة، \"تم تنفيذها في 11 و13 كانون الثاني/يناير الجاري\". بدوره، أكّد المفوض العام \"للأونروا\"، فيليب لازاريني، أنّ \"المساعدات وحدها لن تكون كافية\"، مشيراً إلى أنّ \"الظروف مروعة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوى المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكالة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئات الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيدروس أدهانوم غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرافو إيلون شاهار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذي إيكونوميست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغذاء العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيليب لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}