{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c246a",
    "title": "\"بوليتيكو\": نتنياهو ينتقد إدارة بايدن لرفضها فرض عقوبات على المحكمة الجنائية",
    "full_text": "في مقطع من مقابلة أجراها رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي مع قناة \"Sirius XM\"، وحصلت عليه صحيفة \"بوليتيكو\" قبل بثّها كاملةً، نتنياهو يوجّه انتقادات إلى البيت الأبيض على خلفية محاولات المحكمة الجنائية الدولية اعتقاله. أكدت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية، أنّ رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، انتقد إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، لرفضها محاولات الحزب الجمهوري فرض عقوبات على المحكمة الجنائية الدولية. ونقلت الصحيفة، من مقطع حصلت عليه لمقابلة قناة \"Sirius XM\" مع نتنياهو، والتي من المقرّر بثّها الأحد المقبل، قول رئيس حكومة الاحتلال إنّه \"مندهش وخائب الأمل، لأن إدارة بايدن، لن تدعم فرض عقوبات على محكمة جرائم الحرب التي تسعى إلى اعتقاله\". وأضاف نتنياهو في المقابلة: \"قالت الولايات المتحدة إنها ستدعم مشروع قانون العقوبات. اعتقدت أن هذا لا يزال هو الموقف الأميركي، لأنه كان هناك إجماع بين الحزبين قبل أيام قليلة فقط\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ورأت \"بوليتيكو\"، أنّ تصريحات نتنياهو تمثّل \"دليلاً جديداً على تعمّق الخلاف بين الولايات المتحدة وإسرائيل\"، في ظل الحرب المستمرة على قطاع غزة منذ نحو 8 أشهر. وأمس، صرّح البيت الأبيض بأنّه \"سيرفض جهود الكونغرس، التي يقودها الجمهوريون لمعاقبة المحكمة الجنائية الدولية\". وكانت صحيفة \"الغارديان\" البريطانية، قد كشفت، أمس، أنّ الرئيس السابق لجهاز الاستخبارات الخارجية الإسرائيلي \"الموساد\"، يوسي كوهين، قد هدّد المدعية العامة السابقة للمحكمة الجنائية الدولية، في سلسلة من الاجتماعات السرية حاول خلالها الضغط عليها للتخلي عن التحقيق في جرائم الحرب. ووفق الصحيفة، فإنّ الاتصالات السرية التي أجراها كوهين مع المدعية العامة للمحكمة الجنائية الدولية آنذاك، فاتو بنسودا، جرت في السنوات التي سبقت قرارها فتح تحقيق رسمي في جرائم الحرب والجرائم ضد الإنسانية في الأراضي الفلسطينية المحتلة. وذكرت الصحيفة أنّ كوهين، كان أحد أقرب حلفاء نتنياهو في ذلك الوقت. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Sirius XM",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Sirius XM",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الخارجية الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوسي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاتو بنسودا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}