{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c296b",
    "title": "الخارجية الإيرانية: العار هي مفردة بسيطة لوصف ترحيب الكونغرس بنتنياهو",
    "full_text": "المتحدّث باسم الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني، يدين ترحيب الحكومة الأميركية والكونغرس برئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو رغم جرائم \"ذبح الأطفال الفلسطينيين كلّ يوم على يد جزّار تل أبيب\". استنكر المتحدّث باسم الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني استقبال الإدارة الأميركية والكونغرس لرئيس حكومة الاحتلال المجرم بنيامين نتنياهو \"الذي عاد إلى أحضان داعميه\" بعد تسعة أشهر \"من عمليات الإبادة الجماعية وقتل الأطفال\". وقال كنعاني على موقع \"إكس\" إن \"الأطفال الفلسطينيون يذبحون كلّ يوم على يد جزّار تل أبيب\". \n24 اب\n \n24 اب\n نخست وزیر جنایتکار یک رژیم جعلی پس از نُه ماه نسل‌کُشی و کودک‌کُشی، در آغوش حامیان خود است.و اینگونه است که چندین دهه تلاش‌های فریبنده تمدن غربی برای نشان دادن چهره‌ای معصوم و انسان‌دوستانه از خود به جهانیان نقش برآب می‌شود و چهره خشِن و دیوصفتِ سیاست آمریکا برای همه جهان عیان… pic.twitter.com/DQInHweEV8 \n\n وأكد أنّ الحقوق الطبيعية للفلسطينيين ولا سيما حقّ العيش والحياة والأمن والطعام والمياه والدواء والعلاج، \"باتت تُنتهك في غزة وأمام أنظار العالم\"، في المقابل استقبلت الإدارة والكونغرس الأميركيين \"الجلّاد نتنياهو بالتصفيق والصفير\". واعتبر أن زيارة نتنياهو كشفت الصورة الحقيقية للسياسات الغربية، وفشل مساعيها \"لإظهار صورة بريئة وإنسانية لنفسها\"، مؤكداً أنه \"ظهر الوجه الشيطاني الشرير للسياسة الأميركية\". وقال كنعاني إن \"العار هي مفردة بسيطة جداً لوصف هذه الفضيحة\"، مضيفاً أن شعار حقوق الإنسان أصبح \"أكثر الشعارات المضحكة التي يطلقها قادة أميركا وأوروبا\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والكونغرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والكونغرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجلّاد نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}