{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d3c",
    "title": "بالرصاص والعبوات الناسفة.. المقاومة تشتبك مع قوات الاحتلال في عدّة محاور في نابلس",
    "full_text": "سرايا القدس وكتائب شهداء الأقصى تخوضان اشتباكات مع قوات الاحتلال الإسرائيلي التي اقتحمت نابلس. شهدت مدينة نابلس، اليوم الأحد، اشتباكات بين المقاومين الفلسطينيين وقوات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي التي اقتحمت المدينة، شمالي الضفة الغربية، وفقاً لما ذكرته مراسلة الميادين. جانب من الاشتباكات العنيفة مع قوات الاحتلال داخل مخيم العين غربي نابلس. pic.twitter.com/mfMDylrrRP \n\n وأكّدت سرايا القدس - كتيبة نابلس، أنّ مقاتليها تصدّوا لقوات الاحتلال المقتحمة لمخيم العين، واستهدفوا قوات المشاة بوابل من الرصاص والعبوات الناسفة. بدورها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى- نابلس، أنّ مقاتليها تصدوا لاقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي للمدينة، مشيرةً إلى أنهم \"خاضوا اشتباكات مسلحة عنيفة مع القوات المقتحمة في مختلف المحاور واستهدفوها بوابل كثيف من الرصاص\". \n24 اب\n \n23 اب\n وخلال اقتحام قوات الاحتلال مخيم العين غربي مدينة نابلس، أُصيب شاب فلسطيني برصاص \"جيش\" الاحتلال. وعقب الاقتحام، وصلت تعزيزات عسكرية من \"جيش\" الاحتلال إلى أطراف المخيم.  إلى جانب ذلك، ذكرت مراسلتنا أنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي اقتحمت حي سطح مرحبا في مدينة البيرة، ومخيم الفوار جنوبي الخليل، بالإضافة إلى اقتحام مدينة طولكرم ومخيم الجلزون شمالي مدينة رام الله. وأشارة مراسلتنا إلى أنّ الاحتلال أطلق النار في اتجاه المركبات في وادي العزبة ببلدة عزون شرقي قلقيلية. يُذكر أنّ الضفة الغربية تشهد حالات اشتباك تصاعدت منذ بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، إذ تتعرض بلداتها ومدنها لاقتحامات يومية من جانب المستوطنين وقوات الاحتلال، تتخللها حملات اعتقالات واسعة، فيما يرتقي شهداء ويصاب آخرون بنيران الاحتلال خلال تصديهم. وقد أدى تصعيد عدوان الاحتلال في القدس والضفة إلى ارتقاء 620 شهيداً منذ الـ7 من أكتوبر/ تشرين الأول 2023، بينهم 145 طفلاً و9 نساء، بحسب ما أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة نابلس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات المشاة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيم الفوار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيم الجلزون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عزون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}