{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0765",
    "title": "\"تجاوزٌ للخط الأحمر وطعنة في الظهر\".. نتنياهو يتعرّض لانتقادات بعد تنصّله من إخفاق 7 أكتوبر",
    "full_text": " رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو يتعرض لهجمات حادة من المسؤولين بسبب تحميله مسؤولية الفشل في 7 تشرين الأول/أكتوبر إلى المؤسستين الأمنية والعسكرية في ذروة الحرب.  هاجم الوزير في حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بيني غانتس، رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو، وذلك بعد تصريحه ضد رئيسَي \"الشاباك\" و\"أمان\"، رونين بار وأهارون حاليفا.  ورداً على قول نتنياهو إنّ رئيسَي \"الشاباك\" و\"أمان\" قدّرا أنّ \"حماس مرتدعة\"، ولم يُنذراه في أي مرحلة من نيّاتها شنّ الحرب، بينما \"الوضع كان عكس ذلك\"، أكّد غانتس أن \"على نتنياهو التراجع عن تصريحه، والتوقف عن الانشغال بهذه القضية\".  وأضاف غانتس، في تغريدةٍ عبر موقع \"أكس\"، أنّه \"يجب على القيادة أن تُظهر المسؤولية، وتقرر القيام بالأمور الصحيحة، وتعزيز القوات بطريقة تمكّنها من تحقيق ما نطلبه إليها، في حالة الحرب\".  وهاجم زعيمُ المعارضة يائير لابيد، أيضاً، رئيسَ حكومة الاحتلال، قائلاً إنّه \"تجاوز الخط الأحمر في تصريحاته\"، مؤكّداً أنّ \"عليه الاعتذار عن كلامه\".  وأضاف لابيد أنّ نتنياهو \"يُلقي اللوم على جنود الجيش وقادتهم، بدلاً من دعمهم، بينما هم يقاتلون في الجبهات\"، مشدداً على أنّ \"محاولات التنصل من المسؤولية، وإلقاء اللوم على المؤسسة الأمنية، تُضعف الجيش الإسرائيلي في أثناء القتال\". وردّ عضو \"كابينت الحرب\" غادي آيزنكوت على تصريحات نتنياهو، داعياً إيّاه إلى \"التوقف فوراً عن انتقاد الأجهزة الأمنية والعسكرية، الواقعة تحت مسؤولياته، والوقوف إلى جانبها، من دون أي شروط\".  وفي السياق، ذكر الإعلام الإسرائيلي أنّه \"في ذروة الحرب، نشر نتنياهو بياناً في الليل، في منصّة أكس، ضد رئيسَي أمان والشاباك، بعد رفضه تحمل المسؤولية\".  وقال موقع \"واي نت\" الإسرائيلي إنّ \"رئيس الحكومة أنكر الليلة الماضية، للمرة الثانية، المزاعم القائلة إنّ رئيسَي أمان والشاباك أرسلا إليه وثائق، في الأشهر التي سبقت الحرب، كُتب فيها أنّ احتمال اندلاع حرب يتزايد\". ووصف نتنياهو هذه المزاعم بأنّها \"كاذبة\"، بعد سؤال واضح من إذاعة \"الجيش\" بشأن موضوع تلقّي الوثائق، ناشراً جوابه في وقتٍ لاحق عبر منصة \"أكس\".  ونقلت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ الناطق باسم \"الجيش\" الإسرائيلي \"رفض الإجابة عن سؤال بشأن اتهامات نتنياهو لرئيسَي الشاباك وأمان بشأن إخفاق السابع من تشرين الأول/أكتوبر\"، وأجاب فقط بأنّ \"التركيز الآن هو على الحرب\". وبعد عاصفة الانتقادات والهجمات هذه، والتي اندلعت بسبب تصريحاته، سحب نتنياهو تغريدته من منصة \"أكس\"، معلناً اعتذاره بالقول: \"أخطأت في الكلام الذي قلته في أعقاب المؤتمر الصحافي. ما كان ينبغي لي أن أقوله، وأنا أعتذر عن ذلك\".  \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وعقب ذلك، قال المتحدث السابق باسم \"الجيش\" لـ \"القناة الـ12\"، آفي بنياهو، إنّ \"نتنياهو يستطيع محو التغريدة، لكنّه لا يستطيع أن يمحو العار، وشعور الطعن بالسكين هذه الليلة، في ظُهور القادة والمقاتلين\".  وأضاف بنياهو أنّ ذلك \"مؤلم ومحبط ومخجل، ومثير للغضب\"، مشيراً إلى أنّ \"غانتس ولابيد وأشكنازي هم تحديداً من طلبوا إليه أن يسحب التغريدة، بينما لم يفعل ذلك أي من وزرائه ووزيراته\". من جانبه، أكّد رئيس \"أمان\" السابق، عاموس مالكا، أنّ \"لا احترام لرئيس الحكومة، بل هناك إدانة كبيرة لما كتبه، فمحوه ليس مهماً أبداً\".  وأضاف مالكا أنّه \"إذا كان نتنياهو يستعد للجنة التحقيق، فليحررنا وليذهب ويستعد للجنة التحقيق\"، مشيراً إلى أنّ \"الثلاثة الآخرين في كابينت الحرب يمكنهم أن يُديروا الحرب من دون هذه الاعتبارات الغريبة، التي ترافق نتنياهو\".  وأعرب عن عدم ثقته بتفكير نتنياهو في هذه الحرب، بسبب ما يحدث منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر، \"عبر ماكينة السم والتغريدات وتوجيه الاتهامات وجمع الأدلة\".  بدوره، قال الإعلامي والمستشار السابق لوزير الأمن، لـ \"القناة الـ 12\"،  باراك ساري، إنّه \"لا يهم إن مَحا نتنياهو التغريدة أو لا، لكن ذلك يشير إلى الأجواء خلف الكواليس، والتي بدأت بالتصريحات الخارجة من مكتبه، والتي تقول إنّه يفكر في اليوم التالي لانتهاء الحرب، وفي لجنة التحقيق التي ستُشكل، أي إنّه يُعِدّ الصياغات لذلك\". وأوضح ساري أنّ \"نتنياهو شخص خبير جداً في الإعلام، وهو يعقد المؤتمرات الصحافية منذ سن الـ20 من عمره. فعندما تحدّث خلال المؤتمر الصحافي عن تحمل المسؤولية، فإنه قرأ هذا من دفتر مُعَدّ مسبّقاً ومن عبارات صاغها محامون، كي يكون دقيقاً، من دون أن يخطئ فيها\".  وتُظهر هذه الموجة من الانتقادات والخلافات بين المستويين العسكري والسياسي أزمة الثقة العميقة بين نتنياهو و\"الجيش\" الإسرائيلي.  هذا الأمر تحدّثت عنه صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية، في وقتٍ سابق، مشيرةً إلى أنّ \"نتنياهو غاضب على مسؤولي الجيش الإسرائيلي، المتهَمين في رأيه بكل ما حدث، إذ يتعامل بضِيق صدر مع آراء ألوية الجيش وتقديراتها، ولا يسارع إلى تبنّي خططها\". كذلك، فإنّ العلاقة بينه وبين وزير الأمن، يوآف غالانت، تُصعّب العمل المشترك، بينما الخشية من العاصفة تتغلغل إلى قيادة \"الجيش\". وقال عضو المكتب السياسي لحركة حماس، عزت الرشق، إنّ حذف نتنياهو تغريدته التي كرّر فيها عدم تلّقيه تحذيرات من الاستخبارات أو من  \"الشاباك\" بخصوص عملية طوفان الأقصى، بسبب ردود غاضبة، \"يكشف مستوى الصدمة والصفعة القوّية التي تلقاها أركان قادة الكيان وحكومته الفاشية\". وأضاف أنّ ما حدث \"يعمّق حالة التأكّل والصراع الداخلي، ويفضح مجدّداً حالة التصدع والارتباك التي تنتاب حكومتهم وكيانهم الهش\". يُذكَر، في هذا السياق، أنّ محلّل الشؤون العسكرية في صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، عاموس هرئِل، كشف، في وقتٍ سابق، تلقّي المستوى السياسي في الكيان الإسرائيلي تحذيرات من المستوى الأمني بشأن شكوك تتعلق بتحركات في الجبهة الجنوبية، قبل ليلة من عملية \"طوفان الأقصى\"، إلاّ أنّه جرى تجاهل هذه الإشارات، وعُدَّت \"ضعيفة\".  وأكّد التقرير أنّ عملية \"حماس\" كانت بسبب \"فشل استخباري وعدم استعداد كافٍ من الجيش الإسرائيلي\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رونين بار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأهارون حاليفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "واي نت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القناة الـ12",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غانتس ولابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عاموس مالكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزير الأمن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القناة الـ 12",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "باراك ساري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفاشية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}