{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c269b",
    "title": "نائب بلينكن للميادين: أحداث بوليفيا توضح أن الديمقراطية لا تزال هشة في نصف الكرة الغربي",
    "full_text": "نائب وزير الخارجية الأميركي ريتشارد فيرما، يدين محاولة الانقلاب غير القانوني لوحدات الجيش في بوليفيا، وأي محاولة لتخريب النظام الدستوري. قال نائب وزير الخارجية الأميركي، ريتشارد فيرما، للميادين، إنّ \"الأحداث في بوليفيا توضح أن الديمقراطية لا تزال هشة في نصف الكرة الغربي\". ودان فيرما بشدة محاولة الانقلاب غير القانوني لوحدات الجيش في بوليفيا، كما دان أي محاولة لتخريب النظام الدستوري. \n24 اب\n \n24 اب\n وفشلت محاولة الانقلاب في بوليفيا، وانسحب الجيش من المناطق والساحات، التي كان انتشر فيها ضمن العاصمة البوليفية لاباز، أمس الأربعاء، كما تمّ إلقاء القبض على قائد محاولة الانقلاب الفاشلة، خوان خوسيه زونيغا. وجاء الانسحاب بعد صدور أوامر من قيادة الجيش الجديدة التي عيّنتها الحكومة، والتي أمرت، بعد أدائها اليمين الدستورية أمام الرئيس، لويس آرسي، بعودة القوات إلى قواعدها. ودان الرئيس البوليفي، لويس آرسي، \"التعبئة غير النظامية لبعض وحدات جيش البلاد\"، وأكّد أنّه \"لا بُدّ من احترام الديمقراطية\". وشدّد آرسي على أنّ \"أحداً لا يستطيع أن ينزع منا الديمقراطية\"، مؤكّداً أنّ الشعب هو الجهة الوحيدة \"التي يمكنها إخراجنا من هنا\"، مجدّداً تأكيد مواصلة العمل من أجل الشعب البوليفي. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ريتشارد فيرما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريتشارد فيرما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودان فيرما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاباز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خوان خوسيه زونيغا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لويس آرسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البوليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لويس آرسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش البلاد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب البوليفي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}