{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c203c",
    "title": "الاحتلال يقصف منازل مأهولة في غزة.. عشرات الشهداء والجرحى في النصيرات والزوايدة",
    "full_text": "شهداء وجرحى من جراء استمرار القصف الإسرائيلي على مناطق متفرقة من قطاع غزة، واستشهاد 26 شخصاً في عدوان استهدف منزلين في النصيرات والزوايدة وسط القطاع. أفاد مراسل الميادين في غزة باستشهاد 26 شخصاً وإصابة العشرات في قصف إسرائيلي على منزلين في النصيرات والزوايدة وسط القطاع فجر اليوم. وشن الطيران الحربي الإسرائيلي غارات على منزل لعائلة الدعليس غرب مخيم النصيرات وسط القطاع، ما أدى إلى استشهاد وإصابة العشرات الذين نقلوا إلى مستشفى شهداء الأقصى في مدينة دير البلح المجاورة. هذه هي أهداف طائرات الاحتلال..إصابات في صفوف الأطفال جراء غارات الاحتلال على مخيم النصيرات وسط قطاع #غزة.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/iB5qpLjdHl \n\n كما وصل عدد من الإصابات إلى مستشفى شهداء الأقصى من جراء استهداف منزل يعود إلى عائلة ثابت في الزوايدة وسط قطاع غزة. وقصفت طائرات الاحتلال منزلاً لعائلة البراوي على رؤوس أهله في بيت لاهيا شمالي قطاع غزة، وما زال الشهداء تحت الأنقاض. وأضاف مراسلنا أنّ عشرات الشهداء ارتقوا من جراء عمليات استهداف مركزة وكثيفة لعدد من المنازل في منطقة رفح ليلاً، كما استهدفت المدفعية أحد الأبراج بمدينة حمد غرب خان يونس. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وأسفر قصف إسرائيلي استهدف منزل عائلة أبو عزوم وسط مخيم الشابورة للاجئين بمدينة رفح جنوب قطاع غزة عن  إصابات وأضرار مادية كبيرة. \"جيش الاحتلال الإسرائيلي ركز قصفه على المنازل المدنية في #رفح، كما عادته في الليلة الماضية\"مراسل #الميادين في #رفح أحمد غانم #طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/EwNT62aEFZ \n\n واستهدف قصف مدفعي المنازل السكنية في منطقة عبسان شرقي خان يونس جنوب قطاع غزة صباح اليوم الخميس. وأكد مراسلنا أن \"إسرائيل\" تواصل استخدام الأسلحة المحرمة دولياً حتى في رفح، ومن جانب آخر، لفت إلى أنّ أكثر من 700 ألف فلسطيني في غزة مصابون بالأوبئة والأمراض. وأمس، أكدت وزارة الصحة في غزة أنّ الوضع في مجمع ناصر الطبي في خان يونس بات لا يحتمل، والجثامين تتحلل على الأسرّة في الغرف، ما يشكل خطراً صحياً على المرضى في المجمع. وطالبت الصحة المؤسسات الدولية بمزيد من الضغط على الاحتلال لوقف عسكرة المجمع، وتوفير الاحتياجات العلاجية والإنسانية العاجلة، والإفراج عن الطواقم والمرضى المحتجزين لديه منذ 5 أيام من دون مبرّر.  وفي حصيلة غير نهائية، وصل عدد الشهداء من جراء العدوان الإسرئيلي على غزة إلى 29313 والإصابات إلى 69333 منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البراوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرب خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عزوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}