{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1efb",
    "title": "التحليلية | من جنيف إلى لاهاي.. العالم الحقوقي والقضائي الدولي أمام اختبار الإبادة في غزة",
    "full_text": "\nالملف الأول: من جنيف إلى لاهاي، العالم الحقوقي والقضائي الدولي أمام اختبار الإبادة في غزة. أي جدوى؟ ومن يفرض على \"إسرائيل\" الالتزام بالقوانين؟\nوثيقة اليوم: شراكة استخبارية بين واشنطن وكييف.. أي دور للسي آي إي في حرب التجسس ضد روسيا؟\nالملف الثاني: من أوروبا والولايات المتحدة إلى ميدان غزة.. أي خطر لتمدد النازيين الجدد؟ وما علاقة الديمقراطيات الغربية بإنتاجها؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}