{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b20",
    "title": "عمليات وكمائن نوعية.. المقاومة الفلسطينية تتصدى للاحتلال في الضفة الغربية",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية في الضفة الغربية تنفذ عدداً من العمليات والكمائن النوعية ضد قوات الاحتلال الإسرائيلي، تصدياً لاقتحاماتها البلدات والمدن في الضفة.  أعلنت المقاومة الفلسطينية في الضفة الغربية تنفيذها عدّة عمليات، اليوم الثلاثاء، ضد قوات الاحتلال الإسرائيلي في عدد من مدن الضفة.  وفي تفاصيل العمليات، نجحت كتيبة طوباس في سرايا القدس في التدمير والإعطاب لعدد من الآليات العسكرية، وإصابة من فيها من جنود الاحتلال. وحققت كتيبة طوباس إصابات مباشرة في قوة مشاة إسرائيلية وقعت في كمين محكم عند محور الدنمو. وفي الفارعة وطمون، صدت قوات السرايا قوات الاحتلال المقتحمة مدينة طمون. وكانت قوات الاحتلال اقتحمت بلدة طمون في طوباس، مخلفةً دماراً في ممتلكات الأهالي ومحالهم. تغطية صحفية: \"هذه ليست منطقة أنفاق\".. الناشط أيمن غريب يتحدث عن اقتحام الاحتلال لبلدة طمون بطوباس وعن الدمار الذي خلفه بممتلكات الأهالي ومحالهم. pic.twitter.com/QS9fr2gqzF \n\n وخاض مقاتلو السرايا في كتيبة نابلس اشتباكات عنيفة في محاور القتال، في مخيمي العين وبلاطة. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n ونجح مقاتلو كتيبة نابلس في إيقاع قوة مشاة إسرائيلية في كمين محكم، عند محور مسجد السلام، وحققوا إصابات مباشرة. وتصدى مقاتلو السرايا في كتيبة جنين - مجموعات جبع - لقوات الاحتلال التي حاولت تخطيط عمل تخريبي في المدينة. بدورها، فجّرت كتائب شهداء الأقصى - نابلس - عبوة ناسفة في قوات العدو الإسرائيلي قرب مسجد السلام، خلال اقتحام المدينة، مؤكّدةً تحقيق إصابة مباشرة. بالتزامن، أعلنت كتائب شهداء الأقصى - طوباس - تفجير عبوة \"الخالد\" المعدة مسبقاً بآلية عسكرية إسرائيلية في محور القتال، الأمر الذي أدى إلى إعطابها. وأمس، أعلنت سرايا القدس إسقاط مقاتليها في الضفة الغربية - كتيبة نابلس - طائرة درون إسرائيلية مسيرة، من نوع \"4DRC\"، تابعة لسلاح المشاة، خلال أحد نشاطات قوات الاحتلال في المدينة، متحفظةً عن ذكر تفاصيل العملية \"بسبب دواعٍ أمنية\".  سرايا القدس: أسقط مقاتلونا الأبطال في سرايا القدس الضفة الغربية \"كتيبة نابلس\" طائرة درون إسرائيلية مسيرة من نوع \"4DRC\" تابعة لسلاح المشاة خلال أحد النشاطات الإرهابية لقوات الاحتلال بالمدينة، كما تتحفظ سرايا القدس على تفاصيل العملية لدواعٍ أمنية. #الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/D4iqVqC5Xl \n\n يأتي ذلك بينما تواصل المقاومة في الضفة الغربية تصديها لاقتحامات الاحتلال مدن الضفة وقراها، واعتداءاته المتزايدة عليها، بحيث يقوم بحملات اعتقال وتخريب واسعة، تسفر عن شهداء وجرحى.  وقبل يومين، تحدّثت القناة الـ\"12\" الإسرائيلية عن تسجيل ارتفاع مذهل في متوسط العمليات ضد كيان الاحتلال في الأشهر العشرة الأخيرة، مؤكدةً أن أغلبيتها في الضفة الغربية. وجاءت أغلبية العمليات منذ تشرين الأول/أكتوبر في الضفة الغربية، وعددها 300، في مقابل 10 عمليات في القدس، و28 عملية في أماكن أخرى من الأراضي المحتلة. وفي الحصيلة المعلنة لهذه العمليات، قُتِلَ 28 مستوطناً وجُرِحَ 256 آخرون. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة طوباس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات السرايا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طمون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طمون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أيمن غريب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبلدة طمون بطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة نابلس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد السلام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طائرة درون إسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "DRC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "4DRC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}