{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ad4",
    "title": "إيران والصين توقعان على اتفاق لتبادل النفط بقيمة 2.5 مليار يورو",
    "full_text": "المدير التنفيذي لمدينة مطار الإمام الخميني الدولي يعلن الوصول إلى اتفاق تبادل نفط بقيمة 2.5 مليار يورو مع الصين لتوسيع القسم الثاني من المطار. أعلن المدير التنفيذي لمدينة مطار الإمام الخميني الدولي، اليوم الأحد، الوصول إلى اتفاق تبادل نفط بقيمة 2.5 مليار يورو مع الصين لتوسيع القسم الثاني من المطار. وصرّح المدير التنفيذي لمدينة المطار الدولي بأنّ المرحلة الثانية من توسيع مطار الإمام الخميني تتضمن بناء صالة جديدة بمساحة 410.000 متر مربع، معرباً عن أمله في أن يبدأ تنفيذ الاتفاق هذا الشهر. وأضاف أنّه \"يجب بناء مطار آخر في الجانب الجنوبي من المطار مزود بجميع الإمكانيات\".   وأوضح أنّ التقديرات الأولية للموارد المالية المطلوبة لمرحلة التطوير تبلغ نحو 2.5 مليار يورو، حيث سيجري توفيرها من خلال تبادل النفط مع الصين، وقد يرتفع هذا المبلغ إلى 3 مليارات دولار. \n26 اب\n \n25 اب\n ووصلت الواردات الصينية من النفط الإيراني، إلى أعلى مستوى في عقد على الأقل، حيث أدّى ارتفاع الأسعار العالمية دوراً هاماً في جعل الخام المخفض، أكثر جاذبية، وفقاً لشركة \"Kpler\" لاستخبارات البيانات. ووفق \"بلومبرغ\"، زادت إيران صادراتها النفطية هذا العام، مع توجّه معظم الشحنات إلى الصين.  وسيأخذ أكبر مستورد للنفط في العالم نحو 1.5 مليون برميل يومياً من الخام من إيران هذا الشهر، وفقاً لتقديرات من \"Kpler\"، ويقارن ذلك بمتوسط 917 ألف برميل يومياً في الأشهر السبعة الأولى من العام، وسيكون الأعلى في أرقامها التي تعود إلى عام 2013. وكان الممثل الرسمي لاتحاد مصدري النفط والغاز والمنتجات البتروكيماوية الإيرانية، حميد حسيني، أشار إلى أنّ \"الصين أدّت دوراً مهماً\" في تجارة النفط الإيراني، الذي تبلغ حصته في الناتج المحلي الإجمالي العالمي 15%، كاشفاً أنّ \"طهران وبكين تخططان لمشاريع مشتركة في قطاع النفط\". يذكر أنّ إيران عززت تعاونها مع روسيا والصين بشكل كبير في السنوات الأخيرة، حيث وقعت اتفاقية تعاون مدتها 25 عاماً مع بكين في عام 2021، ووضعت اللمسات الأخيرة على اتفاقية مماثلة مع موسكو في وقت سابق من العام الجاري. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مطار الإمام الخميني الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار الإمام الخميني الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المطار الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار الإمام الخميني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Kpler",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Kpler",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لاتحاد مصدري النفط",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حميد حسيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}