{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c091f",
    "title": "الاحتلال يواصل عدوانه لليوم الـ 84.. عشرات الشهداء والجرحى في مختلف مناطق قطاع غزة",
    "full_text": "عشرات الشهداء والجرحى في مناطق متفرقة من قطاع غزّة، من جراء القصف الإسرائيلي المستمر لليوم الـ 84 على العدوان. استشهد وأصيب عشرات المواطنين، غالبيتهم من الأطفال والنساء، من جرّاء تواصل قصف قوات الاحتلال الإسرائيلي براً وبحراً وجواً، على مناطق متفرقة من قطــاع غزة، لليـــوم الـ84 على التوالي. واستهدفت طائرات الاحتلال ومدفعيته وزوارقه الحربية، عدداً من منازل المواطنين فوق رؤوس ساكنيها كذلك استهدفت مسجداً، وسط وجنوب قطاع غزة. وارتفع عدد شهداء عائلة العموري في منطقة الفخاري شرق خان يونس، التي تعرّضت لقصف طائرات الاحتلال إلى 11 شهيداً، وعشرات الإصابات. وتواصل طائرات الاحتلال الحربية ومدفعيته قصف مناطق واسعة من محافظة خان يونس، وتحديداً المنطقة الشرقية منها. نشرت وسائل إعلام إسرائيلية مقطع فيديو التقطته طائرات الاحتلال لمقاوم فلسطيني أُصيب بصاروخ في #خان_يونس واستُشهِد ساجداً!#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/ROy5ptglzD \n\n وفي مدينة رفح جنوباً، استشهد وأصيب عشرات المواطنين في إثر قصف الاحتلال منزل عائلة دياب في مخيم الشابورة، بعد أن استشهد ما لا يقل عن 20 مواطناً، في إثر قصف إسرائيلي آخر استهدف أحد منازل المواطنين في المدينة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n ووسط القطاع، شنّت طائرات الاحتلال الحربية سلسلة غارات على مخيم المغازي، واستشهد 14 مواطناً في قصف منزلين على الأقل، إضافة إلى قصف مسجد الزعفران بالمخيم. وأطلقت مروحيات الاحتلال نيران أسلحتها الرشاشة باتجاه منازل المواطنين في المنطقة الوسطى. كذلك، أفادت مصادر طبية، بوصول شهيد وعدد من الجرحى إلى مستشفى شهداء الأقصى في إثر استهداف الاحتلال مخيم البريج وسط القطاع. وقصفت طائرة مسيّرة منزلاً بصاروخ في محيط مسجد الشهداء بمخيم النصيرات، تزامناً مع إطلاق زوراق الاحتلال نيران رشاشاتها الثقيلة على ساحل المخيم وسط قطاع غزة. وفي حصيلة غير نهائية، ارتفعت حصيلة العدوان الإسرائيلي المستمر على غزة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، إلى أكثر من 21 ألف شهيد، ونحو 56 ألف مصاب، إضافة إلى آلاف المفقودين، غالبيتهم من الأطفال والنساء. وأمس، حذّرت وزارة الصحة في حكومة غزّة، من تكرار سيناريو مجمع الشفاء الطبي، إذ يستهدف الاحتلال مستشفيات جنوب غزة وطواقمها الطبية والجرحى والمرضى وآلاف النازحين الموجودين فيها. \"فوضى مطلقة وبؤس وحالات حرجة\"... موظف تابع لمنظمة الصحة العالمية يصف الوضع داخل مستشفى الشفاء#مستشفى_الشفاء #الصحة_العالمية #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/HbS6PYUv7y \n\n \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دياب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم الشابورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد الزعفران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة غزّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}