{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2430",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nرفح تحت نيران العدوان الاحتلال يرتكب محرقة بحق عائلاتها ويكثف غاراته على وسط وشمال القطاع والمقاومة تكبده المزيد من الخسائر \nوفي الضفة الفلسطينيون يتصدون لاعتداءات الاحتلال في رام الله وطوباس ومخيم بلاطة ومقتل جنديين إسرائيليين دهسا في نابلس\nعلى جبهة الإسناد اللبنانية المقاومة الاسلامية تستهدف موقع عداثر والاحتلال يضع قواعده في الشمال في حال تأهب تحسباً لضربات جديدة وإقرار إسرائيلي بصعوبة مواجهة مسيرات حزب الله\nالرئيس الصيني يؤكد في افتتاح منتدى التعاون الصيني العربي رفض استمرار الحرب في غزة وغياب العدالة إلى الأبد ويعلن التوجه إلى تقديم مساعدات إضافية عاجلة الى الأونروا.\nروسيا تحذر الناتو من عواقب تحريضه على استمرار الحرب وتقول إن إمداده أوكرانيا بمقاتلات \"أف ستة عشر\" إشارة متعمدة في المجال النووي.\nإيران تفتح باب الترشح للانتخابات الرئاسية المقررة في الـثامن والعشرين من الشهر المقبل.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التعاون الصيني العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}