{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1563",
    "title": "رئيس وزراء الصين: لتعزيز التعاون مع ألمانيا في مواجهة التحديات الاقتصادية",
    "full_text": "رئيس الوزراء الصيني، لي تشيانغ، يدعو إلى تعزيز التعاون بين بكين وبرلين لمواجهة التحديات الاقتصادية بشكلٍ مشترك. دعا رئيس الوزراء الصيني، لي تشيانغ، خلال الزيارة التي يقوم بها إلى برلين، إلى تعزيز التعاون بين بلاده وألمانيا لمواجهة التحديات الاقتصادية، مؤكّداً أنّ بكين تولي أهميةً كبيرة للعلاقات مع الاتحاد الأوروبي. وصرّح تشيانغ، أثناء مؤتمر صحافي مشترك مع المستشار الألماني، أولاف شولتس، بأنّ التعافي الاقتصادي العالمي يفتقر إلى ديناميكية نمو، وأنّ الصين وألمانيا، \"بصفتهما بلدين كبيرين ومؤثّرين، ينبغي عليهما العمل معاً بشكلٍ وثيق من أجل السلام والتنمية العالميين\". وأكّد المسؤول الصيني أيضاً أنّ بلاده تولي \"أهميةً كبيرة للعلاقات بين الاتحاد الأوروبي والصين، ومستعدّة للعمل مع ألمانيا لتعزيز هذه العلاقات\". وطالب تشيانغ الدول التي ترغب في تقليل اعتمادها الاقتصادي على الصين بعدم استخدام سياسة \"تقليل المخاطر\" لممارسة التمييز ضد بلاده. \n23 اب\n \n22 اب\n واختار المسؤول الصيني، الذي عُيّن رئيساً للوزراء في مارس/آذار الماضي، ألمانيا لتكون محطةً لزيارته الرسمية الأولى إلى خارج بلاده، على أن ينتقل بعدها إلى فرنسا. وأجرى المستشار الألماني مع رئيس الوزراء الصيني محادثاتٍ في مرحلة حساسة، إذ إنّ برلين تعمل حالياً على إعادة رسم دبلوماسيتها تجاه بكين، والتي تظلّ شريكها التجاري الأول. ومن جانبه، قال شولتس إنّ \"ألمانيا تراهن على توسيع العلاقات الاقتصادية في آسيا، ولا نريد أن ننغلق على شريك واحد، بل نريد شراكات متوازنة\"، مؤكّداً أن \"لا مصلحة\" لبلاده في مقاطعة الصين اقتصادياً. وباتت نبرة ألمانيا تجاه الصين أكثر حدّة في الفترة الأخيرة، وذلك مقارنةً بما كانت عليه في السابق، حيث شهد عهد المستشارة الألمانية السابقة، أنجيلا ميركل، سعياً إلى تعزيز العلاقات التجارية مع العملاق الآسيوي. ومن جهتها، كشفت المفوضية الأوروبية، الثلاثاء، عن استراتيجيتها للرد بشكل أقوى على المخاطر المحدقة بأمنها الاقتصادي، خاصةً في وجه الصين. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لي تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبرلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لي تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنجيلا ميركل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}