{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c182e",
    "title": "روسيا تعتزم خفض الخصم على صادراتها النفطية إلى 20 دولاراً للبرميل",
    "full_text": "وزير المالية الروسي أنطون سيلوانوف يعلن عزم بلاده خفض الخصم الذي تستعمله لتحديد الضرائب على صادراتها من النفط الخام.  أعلن وزير المالية الروسي أنطون سيلوانوف، اليوم الثلاثاء، عزم روسيا خفض الخصم الذي تستعمله لتحديد الضرائب على صادرات البلاد من النفط الخام من 25 دولاراً إلى 20 دولاراً للبرميل.  وأوضح سيلوانوف، في تصريحاتٍ صحافية، أنّ \"الخصم يبلغ حالياً 25 دولاراً للبرميل عن سعر خام برنت، فيما نعتزم خفضه إلى 20 دولاراً للبرميل، بحيث ندرس تدابير أخرى لتحسين حساب لضرائب على صادرات النفط\". \n26 اب\n \n24 اب\n ولم يذكر الوزير مزيداً من التفاصيل بشأن التدابير الأخرى قيد الدراسة، لكنّه أضاف أنّ الوزارة ستجمع من إيرادات النفط والغاز 8 تريليونات روبل (88.5 مليار دولار) في 2023 على أساس سعر  برنت الحالي البالغ نحو 80 دولاراً للبرميل. وقال سيلوانوف إنّ عجز الميزانية سيبلغ نحو 2 إلى 2.5%من الناتج المحلي الإجمالي بنهاية العام، مؤكّداً أنّ \"لدى روسيا موارد كافية للوفاء بالنفقات المخطط لها، وستظهر موارد إضافية\". وكان الرئيس الروسي فلاديمير بوتين وقّع في شباط/فبراير الماضي قانوناً يقضي بتثبيت الخصم على خام الأورال الروسي الرئيسي لأغراض حساب الضرائب. وتواصل روسيا إمداد السوق العالمية بنفطها على الرغم من الحظر الذي فرضه الاتحاد الأوروبي على أسعار النفط بسبب العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا، مما ضغط على الأسعار.  \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنطون سيلوانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنطون سيلوانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيلوانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برنت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تريليونات روبل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سيلوانوف",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}