{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2119",
    "title": "رافضين شحن السلاح إلى \"إسرائيل\".. عمال موانئ هندية: لن نساهم في قتل الأبرياء",
    "full_text": "نقابة عمال النقل المائي في الهند ترفض مساعدة السفن التي تحمل أسلحة متجهة إلى \"إسرائيل\"، مؤكّدين أنّهم سيقفون دائماً ضد الحرب في فلسطين وقتل الأبرياء. أكّدت نقابة عمالية تمثل العمال في 11 ميناءً هندياً رئيسياً أنّها سترفض تشغيل وشحن شحنات الأسلحة إلى \"إسرائيل\" وسط الحرب المستمرة على قطاع غزّة، وذلك بعد أيامٍ من ظهور تقارير تفيد بأنّ طائرات من دون طيار هندية الصنع يتم شحنها إلى كيان الاحتلال، وفقاً لصحيفة \"إندبندنت\" البريطانية. وقال اتحاد عمال النقل المائي الهندي، في بيانٍ رسمي، إنّه قرّر \"رفض تحميل أو تفريغ شحنات الأسلحة\" من \"إسرائيل\" أو أيّ دولةٍ يمكنها التعامل مع المعدات العسكرية \"للحرب في فلسطين\". وجاء في البيان الصادر عن النقابة: \"نحن عمال الموانئ، جزء من النقابات العمالية، سنقف دائماً ضد الحرب وقتل الأبرياء مثل النساء والأطفال\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وفي مقابلةٍ مع موقع \"ميدل إيست آي\"، قال تي ناريندرا راو، الأمين العام لاتحاد عمال النقل المائي في الهند، إنّهم \"سيقاطعون\" التعامل مع أيّ سفينة تحمل أسلحة أو ذخائر أو شحنات أسلحة إلى \"إسرائيل\". كذلك، قال الاتحاد لموقع الأخبار الهندي \"The Wire\": \"لقد قرّرنا أننا سنقوم بواجبنا ولن نتعامل مع أيّ شحنة محملة بالأسلحة، والتي ستساعد إسرائيل على قتل المزيد من النساء والأطفال كما نشاهد ونقرأ كل يوم في الأخبار\". وتمثل النقابة أكثر من 3500 عامل في 11 ميناءً مملوكاً للحكومة في الهند. وهي إحدى المنظمات التابعة للاتحاد العالمي لنقابات العمال، وهي هيئة عالمية، وقد استلهم اتخاذ هذا الإجراء في اجتماع عقد مؤخراً في أثينا حيث أعرب عدد من ممثلي النقابات عن تضامنهم مع الفلسطينيين الذين يموتون في الحرب. وفي الوقت نفسه، قام مشروع مشترك تسيطر عليه مجموعة \"أداني\" في مدينة حيدر آباد بإنتاج وتسليم أكثر من 20 طائرة مقاتلة من دون طيار لقوات الاحتلال الإسرائيلي. وطائرات \"هيرميس 900\" من دون طيار، المماثلة لتلك التي قدمتها مؤخراً شركة \"أداني-إلبيت\" للأنظمة المتقدمة الهندية المحدودة، منتشرة على نطاق واسع في \"الهجوم الإسرائيلي على غزة، والذي أسفر عن مقتل ما يزيد على 29 ألف شخص، بما في ذلك أكثر من 10 آلاف طفل. ولم تؤكد حكومة الاحتلال ولا نيودلهي عملية البيع، لكن مصادر في \"أداني\" أكّدت لموقع \"The Wire\" في أوائل شباط/فبراير أنّ عملية التصدير قد تمت. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إندبندنت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اتحاد عمال النقل المائي الهندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميدل إيست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تي ناريندرا راو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد لموقع الأخبار الهندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أثينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيدر آباد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيرميس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أداني-إلبيت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيودلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "The Wire",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}