{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c3f",
    "title": "غانتس لنتنياهو: كُفَّ عن اللعب بمصير \"إسرائيل\".. الأسرى لا يملكون مزيداً من الوقت",
    "full_text": "زعيم حزب \"معسكر الدولة\" الإسرائيلي، بيني غانتس، يحذّر من أنّ الأسرى في قطاع غزة \"لا يملكون مزيداً من الوقت\"، داعياً رئيس الحكومة، بنيامين نتنياهو، إلى \"التوقف عن اللعب بمصير إسرائيل\". حذّر زعيم حزب \"معسكر الدولة\" الإسرائيلي، بيني غانتس، من أنّ الأسرى لدى المقاومة في قطاع غزة \"لا يملكون مزيداً من الوقت\". وتوجّه غانتس إلى رئيس لحكومة الاحتلال الإسرائيلية، بنيامين نتنياهو، داعياً إياه إلى \"أن يكون شجاعاً، لمرة واحدة\"، وأن \"يتوقف عن اللعب بمصير إسرائيل\". بدوره، رد حزب \"الليكود\" الإسرائيلي، الذي يتزعّمه نتنياهو، على غانتس، مؤكداً أنّ \"البروتوكولات ستثبت أنّ غانتس هو الذي عارض القرارات الحاسمة لأمن إسرائيل\". \n25 اب\n \n24 اب\n وأعرب الحزب عن أسفه من أنّ غانتس \"اختار مغادرة الكابينت في ذروة الحرب\"، مؤكداً أنّه \"سيكون من الأفضل لمن لا يفيدون في إعادة الأسرى ألا يُلحقوا الأذى بالجهود الرامية إلى ذلك\". ويأتي ذلك بينما تنعقد، في العاصمة القطرية الدوحة، جلسة المفاوضات بشأن اتفاق وقف إطلاق النار وتبادل الأسرى في قطاع غزة. وكان رؤساء أجهزة الأمن والاستخبارات الإسرائيلية أبلغوا نتنياهو أنّ \"الوقت الملائم للتوصل إلى اتفاق ينفد\"، عبر وثيقة مكتوبة أعطوه إياها، خلال اجتماعٍ عُقد الخميس، من أجل البحث في تحضير الهجمات المرتقبة على \"إسرائيل\". وحذّر المسؤولون الأمنيون الإسرائيليون من أنّ التأخير والإصرار على مواقف معينة في المفاوضات \"يمكن أن يكون ثمنهما إزهاق أرواح الأسرى\". وفي السياق نفسه، أكد مسؤولون أميركيون وإسرائيليون، حاليون وسابقون، أنّ الهدف الإسرائيلي، متمثّلاً بإعادة الأسرى من قطاع غزة، \"لا يمكن تحقيقه بالقوة (عبر الضغط العسكري)\"، بحسب ما نقلت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "معسكر الدولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معسكر الدولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحكومة الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأمن إسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة القطرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاستخبارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وسابقون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}