{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1496",
    "title": "منع دبلوماسيين إسرائيليين من حضور حفل في باريس أقامه ابن سلمان",
    "full_text": "الاعلام الإسرائيلي يتحدث عن مأزق دبلوماسي في باريس بعد منع السعودية دبلوماسيين إسرائيليين من الدخول إلى حدث رغم توجيه دعوة لهما، أثناء مشاركة ولي العهد السعودي محمد بن سلمان في الحدث. تحدث موقع \"والاه\" الإسرائيلي عن \"مأزق دبلوماسي\" في العاصمة الفرنسية باريس، تعرض له دبلوماسيان إسرائيليان، منعتهما السعودية من الدخول إلى حدث، يحضره ولي العهد السعودي محمد بن سلمان. وقال الموقع الإسرائيلي إنّ الحادث الدبلوماسي \"المحرج\" جرى هذا الأسبوع في باريس، عندما تمّ منع إثنين من الدبلوماسيين الإسرائيليين اللذين تمت دعوتهما، من الدخول إلى مراسم استقبال أقامها ولي العهد السعودي، كجزء من عرض ترشيح السعودية لاستضافة مؤتمر \"إكسبو 2030\"، وذلك بحسب مسؤولين رفيعي المستوى في وزارة خارجية الاحتلال. وأشار الموقع إلى أنّ القرار السعودي بمنع دخول الدبلوماسيين الإسرائيليين، وعلى الرغم من دعوتهما رسمياً قبل أيام قليلة، قد يكون بمثابة ردّ فعل من جانب الرياض على سياسة حكومة الاحتلال في الموضوع الفلسطيني، والتصعيد في الضفة الغربية هذا الأسبوع. ورأى الموقع نفسه، أن إلغاء الدعوة للدبلوماسيين الإسرائيليين في اللحظة الأخيرة يشير إلى أنّ \"السعوديين ما زالوا حساسين للغاية تجاه أي بادرة تطبيع إزاء إسرائيل، حتى ولو كانت رمزية وصغيرة فقط\". وتفاقمت المخاوف الأمنية في كيان الاحتلال بعد وقوع 4 قتلى إسرائيليين وإصابة 4 آخرين، في  عملية إطلاق نار نفّذها الشهيدان مهند شحادة وخالد صبّاح منذ يومين في مستوطنة \"عيلي\" في الضفة الغربية. وقبل ذلك، وقع \"الجيش\" الإسرائيلي في كمين محكَم في جنين نصبته كتيبة جنين.  وأوئل الشهر الجاري، قالت مساعدة وزير الخارجية لشؤون الشرق الأدنى، باربرا ليف، خلال جلسة استماع أمام الكونغرس، إنّ \"الإعلام الإسرائيلي يروج لتقارير خاطئة حول التطبيع مع السعودية\"، مضيفةً أنّ \"هناك تقارير خاطئة وتداول مفرط في الصحافة الإسرائيلية، بشأن التطبيع الإسرائيلي - السعودي المحتمل\". \n24 اب\n \n24 اب\n وفيما تعمد بعض وسائل الإعلام الإسرائيلية المقربة من رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو للحديث عن \"تطبيع وشيك مع السعودية\"، تتحدث وسائل إعلام إسرائيلية أخرى، عن أنّ \"السعودية لا تريد الآن التطبيع مع إسرائيل\"، وحان الوقت \"كي نفهم الإشارة\". يذكر أنّ الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، استقبل ولي العهد السعودي ‏في قصر الإليزيه، اليوم الجمعة، وتبادل الطرفان، وجهات النظر حول مستجدات الأحداث الدولية والإقليمية، وتنسيق الجهود المبذولة المشتركة بشأنها. سمو ولي العهد يرأس وفد المملكة المُشارك في قمة \"من أجل ميثاق مالي عالمي جديد\" المنعقدة في باريس.https://t.co/8ik6Ze4z14#ولي_العهد_بقمة_التحالف_المالي pic.twitter.com/9sSFPmyxUR \n\n وتحدث الرئيس الفرنسي عن \"إجماع تام\" من أجل \"إصلاح عميق\" للنظام المالي العالمي ليصبح \"أكثر فاعلية وإنصافاً وأكثر تكيفاً مع عالم اليوم\"، في ختام قمة باريس التي جمعت على مدى يومين نحو 40 رئيس دولة وحكومة. وقال ماكرون: \"يجب أن نباشر العمل منذ الآن\"، معلناً عقد \"اجتماع متابعة\" في باريس بعد سنتين حول هذا \"الإجماع الجديد\" من أجل امتلاك أسلحة مالية أفضل لمكافحة الفقر والاحترار المناخي. كذلك، ذكّر الرئيس الفرنسي وولي العهد السعودي بـ\"تمسكهما المشترك بالأمن والاستقرار في الشرقين الأوسط والأدنى، وأعربا عن نيتهما مواصلة جهودهما المشتركة من اجل تهدئة دائمة للتوترات\". وأبدت باريس استعدادها أيضاً \"لمواكبة المملكة العربية السعودية في تعزيز قدراتها الدفاعية\"، وذكّر إيمانويل ماكرون بـ\"نية الشركات الفرنسية الاستمرار في مواكبة السعودية في تنفيذ رؤية 2030 الطموحة\". يشار إلى أن ولي العهد السعودي، يترأس الوفد السعودي المشارك في قمة \"من أجل ميثاق مالي عالمي جديد\"، والتي عقدت في باريس في 22 و23 حزيران/يونيو الجاري. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهند شحادة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وخالد صبّاح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لشؤون الشرق الأدنى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باربرا ليف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قصر الإليزيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشركات الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوفد السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}