{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a7a",
    "title": "مجموعة \"نساء مسلمات من أجل هاريس\" تحلّ نفسها وتسحب دعمها للمرشحة الديمقراطية",
    "full_text": "\"نساء مسلمات من أجل هاريس\" تتراجع عن دعم المرشحة الديمقراطية للانتخابات الرئاسية الأميركية، وذلك على خلفية رفض حملة هاريس طلبها بأن يتولى متحدّث أميركي فلسطيني المنصة في المؤتمر الوطني للحزب الديمقراطي.  أفادت صحيفة \"الغارديان\" البريطانية، بأنّ مجموعة \"نساء مسلمات من أجل هاريس\" حلّت نفسها وسحبت دعمها لمرشحة الحزب الديمقراطي للانتخابات الرئاسية الأميركية، كامالا هاريس. وأصدرت المجموعة، في الليلة الثالثة من المؤتمر الوطني للحزب الديمقراطي، بياناً أعلنت فيه حلّ نفسها رداً على رفض حملة المرشحة الديمقراطية، السماح لشخص فلسطيني بالتحدّث على منصة الحزب، واصفةً الرفض بـ \"الرسالة المروّعة\". وذكرت الصحيفة أنّ إصدار البيان تمّ في الوقت الذي نظّم فيه أعضاء الحركة الوطنية، التي فازت بثلاثين مندوباً للمؤتمر، وأنصارهم اعتصاماً خارج المؤتمر، واتصلت الناشطة الاشتراكية الديمقراطية، ألكسندريا أوكاسيو كورتيز، بالاعتصام عبر تطبيق \"فيس تايم\". وجاء الاعتصام بعد أن قيل للمجموعة المناهضة للحرب إنّه \"لن يُسمح لشخص فلسطيني بالتحدّث على المسرح الرئيسي للمؤتمر الديمقراطي\"، ليُعلن لاحقاً، وخلال الاعتصام، سحب \"نساء مسلمات من أجل هاريس\" دعمهن للمرشحة الديمقراطية. \n23 اب\n \n21 اب\n وجاء في بيان المجموعة: \"لا يمكننا بضمير مرتاح أن نواصل عمل (النساء المسلمات من أجل هاريس)، في ضوء هذه المعلومات الجديدة من حركة غير ملتزم، والتي تفيد بأن فريق نائبة الرئيس هاريس رفض طلبهم بأن يتولى متحدّث أميركي فلسطيني المنصة في المؤتمر الوطني الديمقراطي\". يأتي ذلك بالتزامن مع تأكيد نائبة الرئيس الأميركي أمام مؤيديها في مؤتمر الحزب الديمقراطي، أنّها ستقف دائماً مع ما وصفته بحق \"إسرائيل\" في الدفاع عن نفسها. وقالت هاريس، في ختام المؤتمر الوطني للحزب الديمقراطي، \"سأحرص دائماً على أن يكون لدى إسرائيل القدرة على الدفاع عن نفسها، لأن إسرائيل يجب ألّا تواجه مرة أخرى أبداً تهديداً مثل ذلك الذي واجهته في 7 أكتوبر\". وزعمت هاريس أنّها تعمل مع الرئيس جو بايدن لإبرام صفقة لإطلاق سراح الأسرى، واتفاق وقف إطلاق النار في غزة، مدعيةً عملها \"من أجل إنهاء معاناة الفلسطينيين\"، ومتحدثةً عن \"حقهم في تقرير المصير\"، في الوقت الذي تواصل فيه إدارتها تقيم دعمٍ مفتوح ومباشر لكيان الاحتلال في حرب الإبادة التي يشنّها. وتشهد الولايات المتحدة الأميركية تظاهرات شبه يومية تطالب بوقف تسليح \"إسرائيل\" للضغط عليها من أجل إيقاف حربها على قطاع غزّة، وتعكس هذه التظاهرات حالة الغضب الشعبي المتزايدة تجاه الدعم العسكري والسياسي الأميركي اللا محدود لـ\"إسرائيل\" في عدوانها على غزّة. فيما يتعرّض المتظاهرون للقمع من قبل الشرطة الأميركية التي استخدمت القوة ضدهم، مما يسلّط الضوء مجدداً على زيف ما تدّعيه الإدارة الأميركية بشأن حرصها على وقف إطلاق النار وحماية المدنيين في القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الوطني للحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الوطني للحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألكسندريا أوكاسيو كورتيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيس تايم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الوطني الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الوطني للحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}