{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2997",
    "title": "\"بلومبرغ\": الديمقراطيون يضعون اللمسات الأخيرة على خطة ترشيح هاريس",
    "full_text": "وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية تؤكد أنّ لجنة من أنصار الحزب الديمقراطي، ستجتمع يوم الأربعاء لاستكمال تغيير القاعدة للسماح لنائبة الرئيس كامالا هاريس، بقبول ترشيح حزبها للرئاسة، قبل أسابيع من مؤتمر الحزب في شيكاغو. أكدت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية أنّ لجنة من أنصار الحزب الديمقراطي، ستجتمع اليوم الأربعاء لاستكمال تغيير القاعدة للسماح لنائبة الرئيس كامالا هاريس، بقبول ترشيح حزبها للرئاسة، قبل أسابيع من مؤتمر الحزب في شيكاغو. وقالت الوكالة إنه من المقرر أن يتم التصويت الافتراضي في الأسبوع الأول من شهر آب/أغسطس المقبل، لإضفاء الطابع الرسمي على نتيجة حملة انتخابية استمرت 32 ساعة، فازت فيها هاريس بدعم أغلبية المندوبين من دون ظهور أي منافس. وقال زعماء الحزب إن فكرة التصويت الافتراضي ظهرت في أيار/مايو الماضي لضمان حصول التذكرة الديمقراطية على الوقت الكافي للظهور على ورقة الاقتراع في عدة ولايات لديها مواعيد نهائية مبكرة لتقديم الطلبات، وتجتمع لجنة قواعد المؤتمر لاستكمال هذه العملية يوم الأربعاء، وهي العقبة الأخيرة المتبقية أمام إجراء التصويت. \n23 اب\n \n23 اب\n وكان الرئيس الأميركي جو بايدن قد شكّك في فرص فوز نائبته كامالا هاريس، بعد ترشّحها لانتخابات الرئاسة الأميركية المرتقبة خلفاً له، بحسب وسائل إعلام أميركية. ووصف المرشّح الجمهوري لمنصب نائب الرئيس الأميركي، جي دي فانس، في لقاء مع قناة \"فوكس نيوز\" الأميركية، هاريس، بأنها \"أسوأ بمليون مرّة من بايدن\"، معقباً أنّها \"ليست بقوّة ترامب\". ودعا دي فانس هاريس إلى الانسحاب من سباق الرئاسة، بحجّة أنّها خدعت الأميركيين بشأن قدرة جو بايدن العقلية على أن يكون رئيساً وكذلك بشأن ترشحه للانتخابات\". بدورها، هاجمت هاريس ترامب في كلمة خلال لقاء حملتها الانتخابية في ديلاوير، ولفتت إلى أنّه \"شخص متورط بقضايا جنائية وتمّت إدانته\"، مضيفةً أنّ \"ترامب يريد المخاطرة بالحريات التي يتمتع بها الشعب الأميركي\"، مشيرةً إلى أنّ \"ترامب ومشروعه المتطرف سوف يضعف الطبقة المتوسطة في البلاد\". \"#بايدن لم يدعم كامالا هاريس في بيان التنحي، ثم عاد بعد ذلك لدعمها في بيان لاحق\".. إلامَ يشير ذلك؟مراسل #الميادين في #واشنطن محمد كريم #الولايات_المتحدة pic.twitter.com/c3xfWtYOTr \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جي دي فانس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوكس نيوز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دي فانس هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديلاوير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد كريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}