{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c093c",
    "title": "\"الأونروا\": 5% من سكان غزة بين شهيد وجريح ومفقود.. والأمراض تنتشر",
    "full_text": " المتحدث باسم \"الأونروا\"، يقول إنّ 5% من سكان غزة، هم بين شهيد وجريح ومفقود، متحدثاً عن تضاعف انتشار الأمراض المعوية والصدرية والجلدية وغيرها، كما يشير إلى أنّ الجوع يفتك بالسكان، لأنه يتم توزيع المواد الإنسانية مرتين بالأسبوع فقط. أعلن المتحدث باسم وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين (الأونروا)، عدنان أبو حسنة، إنّ 5% من سكان قطاع غزة هم بين شهيد وجريح ومفقود. وقال أبو حسنة، إنّ \"الأوضاع الإنسانية خطيرة جداً بعد انتشار الأمراض المعوية، التي تضاعفت 4 مرات والصدرية 5 مرات والجلدية 3 مرات\". كما أشار إلى انتشار مرض الالتهاب السحائي بين الأطفال، والكبد الوبائي، من جراء شرب المياه الملوثة. في انتهاك صارخ لحقوق الأطفال في غـ.ـزة، وفي ظل استمرار العـ.ـدوان، ألف طفل في غزة بترت أطرافهم من دون تخدير #اطفال_غزة#الميادين_Go pic.twitter.com/1mJqwd8Ojt \n\n وأضاف: \"نحن نوزع المواد الإنسانية مرتين في الأسبوع، لذلك حالة الجوع منتشرة\". وكشف المتحدث باسم \"الأونروا\"، أنه \"يتم دفع معظم سكان القطاع إلى مدينة رفح الحدودية، التي يسكنها نحو 250 ألف شخص\"، مشيراً إلى أنّ \"زيادة الأعداد فيها تؤدي إلى أمور خطيرة على كل المستويات\". كذلك، يواجه أطفال غزة خطر الموت جوعاً وعطشاً، ولا سيما في مناطق مدينة غزة وشماليها، إذ تنعدم فرص الحصول على وجبة طعام واحدة يومياً لمعظم العائلات، ويضطرون إلى استخدام أساليب غير آمنة وغير صحية لإشعال النار بهدف الطهو. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n هرباً من قصف الاحتلال، رضّع ينامون على الرصيف في ظل عدم وجود مكان آمن في غـ.ـزة.#غزة #فلسطين#الميادين_GO pic.twitter.com/qaYTXolGZT \n\n وقبل أيام، أعلنت (أونروا)، أنّها فقدت 142 فرداً من طواقمها منذ بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، مشيرةً في تغريدة عبر منصة \"أكس\"، إنّ معظم من فقدتهم قُتلوا مع عائلاتهم في القطاع. In this somber moment, it's hard to wish those celebrating “Merry Christmas”, with ongoing loss, grief & destructionOur teams are doing the impossible to help people in need. We mourn the loss of more @UNRWA colleagues killed in #Gaza, now 142, the majority with their families pic.twitter.com/MC2WMBk2jM \n\n وفي السياق، تحدثت منظمة \"اليونيسف\"  في بيان اليوم، عن مقتل 83 طفلاً فلسطينياً في الأسابيع الـ12 الماضية. وأشارت إلى أنها قلقة من أنّ العام 2023، هو الأكثر دموية على الإطلاق بالنسبة إلى الأطفال في الضفة الغربية المحتلة. كارثة إنسانية تعيشها الحوامل في غزة... والاحتلال يحاصر الأطباء في المراكز الطبية ويمنعهم من توليد النساء #غزة#فلسطين#الميادين_GO pic.twitter.com/kiIbWzF2c4 \n\n وقبل أيام، حذّرت \"اليونيسف\" في بيان أيضاً، من أنّ أطفال قطاع غزة خصوصاً، يفتقرون إلى 90% من حاجتهم إلى المياه، مشيرةً إلى أنّ نصف مرافق المياه والصرف الصحي، دُمر أو تضرر من جراء العدوان الإسرائيلي على القطاع. وتوقعت صحيفة \"لوموند\" الفرنسية، أن يصبح نحو نصف سكان غزة في مرحلة \"الخطر والمجاعة\"، التي تشير إلى زيادة سوء التغذية الحاد وارتفاع معدل الوفيات بحلول 7 شباط/فبراير المقبل. يضيفون الكلور إليها.. بهذه الطريقة يستخدم أهالي غزة المياه الملوّثة للشرب والطهو #غزة_تستغيث #الميادين_Go pic.twitter.com/FmqX718k71 \n\n وفي وقت سابق اليوم، قال المتحدث باسم وزارة الصحة في حكومة غزّة، أشرف القدرة، إنه في اليوم الـ 83 للعدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، ارتكب الاحتلال 20 مجزرة خلال الساعات الـ 24 الماضية، بحق عوائل بكاملها، راح ضحيتها 210 شهداء و 360 إصابة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدنان أبو حسنة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو حسنة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليونيسف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيسف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوموند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكلور",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة غزّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}