{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e59",
    "title": "منظمة حقوقية: مصرع 19 مهاجراً أفريقياً بعد غرق قاربهم قبالة تونس",
    "full_text": " الناطق باسم الحرس الوطني في تونس يعلن أنّ خفر السواحل انتشل 9 جثث لمهاجرين من جنوب الصحراء في سواحل صفاقس جنوبي البلاد. قالت منظمة حقوقية، اليوم الأحد، إنّ 19 مهاجراً على الأقل، من دول أفريقيا جنوب الصحراء لقوا حتفهم في غرق قاربهم قبالة تونس أثناء محاولتهم عبور البحر المتوسط إلى إيطاليا. وتعتبر هذه الحادثة أحدث كارثة يتعرّض لها قارب مهاجرين قُبالة تونس. وأعلن الناطق باسم الحرس الوطني في تونس أنّ خفر السواحل انتشل 9 جثث لمهاجرين من جنوب الصحراء بسواحل صفاقس جنوبي البلاد، بينهم 4 أطفال ورضيع. \nاليوم 14:37\n \n26 اب\n وكانت \"رويترز\" نقلت عن مصدرٍ قضائي تونسي، يوم الجمعة الماضي، أنّ 34 مهاجراً أفريقيا فُقدوا بعد غرق قاربهم قبالة سواحل البلاد، وهو خامس قارب يغرق خلال يومين، في حوادث غرق أسفرت عن سقوط 7 قتلى ونحو 67 مفقوداً. ومنذ الأربعاء الماضي، وبعد عمليات تمشيط للسواحل، تمكّن الحرس الوطني التونسي من ضبط أكثر من 3 آلاف مهاجر غير نظامي، أغلبهم من أفارقة جنوب الصحراء. وفي 21 شباط/فبراير الماضي، دعا الرئيس التونسي قيس سعيد إلى وضع حدٍ لما قال إنه \"تدفق أعداد كبيرة\" من المهاجرين غير النظاميين من دول أفريقيا جنوب الصحراء إلى بلاده، معتبراً أنّ الأمر \"ترتيب إجرامي يهدف لتغيير تركيبة تونس الديمغرافية\". وبعد تنديد أحزاب ومنظمات حقوقية بهذا التصريح ووصفه بأنّه \"عنصري\"، ردّ سعيد بأنّ \"من يتحدث عن تمييز عنصري في تونس هو طرف يبحث عن الفتنة\"، محذراً من المساس بالمقيمين قانونياً في البلاد من دول أفريقيا. وتُقدّر إحصاءات عام 2021 عدد الأجانب من الدول الأفريقية غير المغاربية في تونس بنحو 21 ألفاً، في بلد يبلغ عدد سكانه 12 مليوناً. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحرس الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفاقس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرس الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفاقس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرس الوطني التونسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قيس سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دول أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}