{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1592",
    "title": "حماس تزف شهيدي القسام: عملية \"عيلي\" بداية سلسلة من أعمال المقاومة",
    "full_text": "حركة حماس تزف الشهيدين منفذي العملية البطولية في مستوطنة \"عيلي\"، والتي قُتل نتيجتها أربعة مستوطنين، مؤكّدة أنّها تُثبت حق الشعب الفلسطيني في الدفاع عن نفسه، عبر كل الوسائل الممكنة. باركت حركة حماس العملية الفدائية، التي حدثت اليوم في مستوطنة \"عيلي\"، الواقعة جنوبي مدينة نابلس. وأكدت حماس، في بيان، أنّ العملية جاءت \"رداً طبيعياً على مجزرة جنين أمس، وعلى مخططات الاحتلال تقسيم المسجد الأقصى المبارك، واستكمال حلقات تهويده\". وزفّت حماس منفذَي العملية، الشهيد مهنّد فالح شحادة (26 عاماً)، وهو من قرية عوريف جنوبي غربي نابلس، وتحرّر من سجون الاحتلال سابقاً، والشهيد خالد مصطفى صبّاح (24 عاماً). \nاليوم 19:41\n \n25 اب\n وأضافت الحركة أنّ العملية البطولية، التي نفّذها \"أبناء القسّام\" في الضفة الغربية هي \"ثأرٌ لدماء القادة الشهداء، الذين طالتهم يد الغدر الصهيونية في غزة، وأتت رداً على جرائمه بحق المسجد الأقصى المبارك وعدوانه على نابلس وجنين\". وأوضحت أن على حكومة الاحتلال أن تدرك أنّ استمرارها في إجرامها بحق الشعب الفلسطيني ومقدساته \"سيجعل من هذه العملية مجرد بداية لسلسلة من أعمال المقاومة، التي ستقضّ مضاجع دولتهم الهشّة، وتجعل ليل جنودهم ومستوطنيهم كابوساً\". وباركت الفصائل الفلسطينية العملية الفدائية، مؤكّدةً أنّ الرد الفلسطيني على جرائم الاحتلال لم يتأخر. وأشاد حزب الله (المقاومة الإسلامية في لبنان)، في بيان، بالعملية البطولية اليوم، وبالتصدي \"البطولي لمقاومي جنين وإخوانهم المجاهدين\" أمس. وأكّدت وسائل إعلام إسرائيلية وقوع أربعة قتلى إسرائيليين، بعد عملية إطلاق نار فدائية قرب مستوطنة \"عيلي\" في الضفة الغربية. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهنّد فالح شحادة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد مصطفى صبّاح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفصائل الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}