{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2706",
    "title": "بعد اتفاق \"الإقرار بالذنب\"..  القضاء الأميركي: جوليان أسانج حراً",
    "full_text": "جوليان أسانج يتحرر من السجن بصورة رسمية، بعد حجز استمر 14 عاماً في بريطانيا، قضى 5 سنوات منها في سجن \"بلمارش\" شديد الحراسة، وذلك بعد اعترافه أمام القضاء الأميركي \"بالتآمر من أجل الحصول على معلومات متعلقة بالأمن القومي الأميركي ونشرها\". أعلن القضاء الأميركي، اليوم الأربعاء، أنّ مؤسس موقع \"ويكيليكس\"، جوليان أسانج، رجل حر، وذلك بعد \"اعترافه بتهمة التآمر من أجل الحصول على معلومات متعلقة بالأمن القومي الأميركي ونشرها\".  ويأتي ذلك بعدما مثل أسانج أمام محكمة في جزيرة ماريانا الشمالية في سايبان الأميركية، عقب إطلاق سراحه، أمس الثلاثاء، من سجن \"بلمارش\" البريطاني.  وكان أسانج اتفق مع المدّعين الأميركيين على \"إقرار جزئي بالذنب\"، على نحو يسمح بإطلاق سراح الصحافي بعد قضائه 5 سنوات في السجن، حيث حكمت محكمة جزر ماريانا الشمالية عليه بالمدة التي قضاها في بريطانيا، ليعود بعد ذلك إلى بلده أستراليا. #جوليان_أسانج حرا، انتصار للحق وإحراج دولي لدُعاة الديمقراطية. كيف تثبّت القضية أهمية النضال من أجل الحقيقة؟#المشهدية pic.twitter.com/7Dp6m7Mu32 \n\n \n\n وفي بيان أصدرته وزارة العدل الأميركية اليوم، أوضحت أنّ \"الاعتراف بالذنب ينهي القضية الجنائية التي بدأت في آذار/مارس 2018\"، مشيرةً إلى حظر دخول أسانج إلى الولايات المتحدة من دون إذن، بموجب اتفاق الاعتراف. Julian has arrived at the federal court house in Saipan.I watch this and think how overloaded his senses must be, walking through the press scrum after years of sensory depravation and the four walls of his high security Belmarsh prison cell.pic.twitter.com/BzgkpWPXdy \n\n وبعد حجز استمر 14 عاماً في بريطانيا، قضى 5 سنوات منها في سجن شديد الحراسة، داخل زنزانة صغيرة جداً وعزل مدته 23 ساعةً في اليوم، عاد أسانج إلى بلده أستراليا وعائلته وولديه اللذين عرفاه من وراء القضبان فقط، بعد رحلة وصلت كلفتها إلى أكثر من نصف مليون دولار. #بالفيديو.. مؤسس موقع \"ويكيليكس\" جوليان أسانج حراً #الميادين#جوليان_أسانج pic.twitter.com/QVhsoTQ6af \n\n وبلغت كلفة الرحلة من لندن إلى جزيرة سايبان 520 ألف دولار، والسبب يعود إلى معارضة أسانج السفر إلى البر الرئيسي للولايات المتحدة، ولقرب الجزيرة من وطنه أستراليا. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n URGENT: Emergency appeal for donations to cover massive cost of jet and recoveryJulian Assange has embarked on flight VJT199 to Saipan. If all goes well it will bring him to freedom in Australia. But his travel to freedom comes at a massive cost: he will owe USD $520,000 which… pic.twitter.com/0fIdfYWxXJ \n\n \n\n يُذكر أنّ الشرطة البريطانية اعتقلت أسانج في نيسان/أبريل 2019، من داخل سفارة الإكوادور بعد قضائه 7 سنوات داخلها لتجنّب تسليمه إلى السويد، وذلك بعدما سحبت الإكوادور منه صفة اللجوء. وبموجب الإجراءات الأميركية الذي استهدفته، كان أسانج يواجه 18 تهمةً تتعلق بفضح أكثر من 700 ألف وثيقة سرية من السجلات العسكرية الأميركية والبرقيات الدبلوماسية، تم نشرها في \"ويكيليكس\" في عام 2010. \n\n وكان الصحافي الأسترالي يواجه احتمال الحكم عليه بالسجن مدة 175 عاماً، إذا أُدين بالتهم التي وجّهتها الولايات المتحدة ضدّه، في وقت طالب الكثيرون بحريته لدوره الأساسي وجرأته في كشف جرائم الحرب الأميركية، مؤكدين أنّ محاكمته ما كان يجب أن تتم أصلاً. وكشفت \"ويكيليكس\" تفاصيل الأنشطة الأميركية في العراق وأفغانستان، وكان أبرز ما بثّته هو فيديو بعنوان \"Collateral Murder\"، الذي نُشر في عام 2010. ويظهر في الفيديو استهداف جنود أميركيين موجودين في طائرة مروحية مجموعةً من المدنيين، بينهم صحافيين اثنين من وكالة \"رويترز\" في بغداد، في عام 2007. Julian Assange's extradition is being sought for such revelations as the #CollateralMurder gunning down of civilians including two Reuters journalists - he faces a 175 year sentence if extradited for his publishingUK Court hearing concludes today Wed 21 Feb #FreeAssange pic.twitter.com/LEPcmg3Hhu \n\n قضية أسانج حظيت باهتمام عالمي ودعم من منظمات حقوق الإنسان والصحافة العالمية، مثل منظمة العفو الدولية ولجنة حماية الصحافيين. وأعربت مختلف المنظمات عن قلقها من أنّ محاكمة أسانج بموجب قانون التجسّس، ولاسيما إذا صدرت عقوبة مُشدّدة بحقه، يمكن أن تشكّل سابقةً خطرةً لاتهام الصحافيين بارتكاب جرائم تتعلق بالأمن القومي. \"الاتفاق يمنح أسانج الحرية وهو انتصار لقضية الصحافة لكنه ليس انتصارا كاملا\" الصحافي ومؤسس نادي \"فرونتلاين\" فون سميث في #المشهدية #جوليان_أسانج pic.twitter.com/Hnzo2VOLUL \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جوليان أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلمارش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويكيليكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوليان أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماريانا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سايبان الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلمارش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جزر ماريانا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_أسانج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة العدل الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جوليان أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#جوليان_أسانج",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سايبان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "YWxXJ",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سفارة الإكوادور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإكوادور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ويكيليكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويكيليكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Collateral Murder",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة العفو الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرونتلاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فون سميث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_أسانج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}