{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2018",
    "title": "الهلال الأحمر الفلسطيني: إصابة 22 واعتقال 3 في اقتحام الاحتلال بيت لحم",
    "full_text": "بعيد عملية إطلاق النار، صباح اليوم، في القدس المحتلة، قوات الاحتلال تعتقل أقرباء منفذي العملية بعد مداهمة منازلهم في قريتي بيت تعمر وزعترة. أعلنت جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني، مساء اليوم الخميس، إصابة 22 فلسطينياً خلال اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي مدينة بيت لحم، جنوبي الضفة الغربية. وفي وقتٍ سابق اليوم، اقتحمت قوات الاحتلال محافظة بيت لحم، واعتقلت أقرباء منفذي عملية إطلاق النار عند حاجز الزعيم، شرقي القدس المحتلة، عقب مداهمة منازلهم في قريتي بيت تعمر وزعترة. فيديو يوثق اقتحام منزل الشقيقين محمد وكاظم زواهرة في قرية بيت تعمر شرق#بيت_لحم. pic.twitter.com/sGUiW9sUlS \n\n \n\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n يأتي ذلك بعد أن أعلن جهاز الإسعاف، التابع للاحتلال، \"نجمة داوود\"، صباح اليوم، مقتل جندي إسرائيلي، وإصابة 8 آخرين، وُصفت إصابات 3 منهم بأنّها حرجة، وأنّهم في حالةٍ ميؤوس منها، في عملية إطلاق نار وقعت قرب مستوطنة \"معاليه أدوميم\" وحاجز الزعيم العسكري، شرقي القدس المحتلة. وقال الإعلام الإسرائيلي إنّ منفذي العملية \"خرجوا من السيارة وبدأوا إطلاق النار في اتجاه السيارات في ظلّ وجود زحمة سير في المكان\"، مشيراً إلى أنّ أحد المنفذين \"تعمّد الاصطدام بإحدى المركبات، وتسبّب بأزمة سير، ثم ترجّل رفاقه وفتحوا النار من بندقيتين ومسدس\".  وأكّد أنّ عملية \"معاليه أدوميم\" تُعَدّ من نوع العمليات التي يصعب التكهّن بوقوعها مُسبّقاً، واصفاً إيّاها بـ \"الصعبة جداً والقاسية\"، ومضيفاً أنّه \"خُطّط من أجلها جيداً\". ولاحقاً، ذكرت مراسلة الميادين أنّ اثنين من منفذي عملية القدس استُشهدا، وهما شقيقان من بيت لحم، والثالث مُصاب إصابة خطرة، وتمّ اعتقاله. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#بيت_لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داوود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معاليه أدوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معاليه أدوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}