{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1951",
    "title": "سوريا تؤكد جاهزيتها لاستقبال مرضى السرطان من مناطق خارج سيطرة الدولة",
    "full_text": "وزارة الصحة السورية تعلن الالتزام بتقديم العلاج لمرضى السرطان السوريين، ولو كانوا في مناطق الشمال التي تخضع لسيطرة المجموعات المسلحة وتركيا في حال وصولهم إلى أي مؤسسة صحية. أكدت وزارة الصحة السورية التزامها بتقديم العلاج لمرضى السرطان السوريين أينما كانوا في حال وصولهم إلى أي مؤسسة صحية تابعة للدولة السورية. \n26 اب\n \n25 اب\n وجاء في بيان الوزارة أنها \"تُتابع الأحوال الصحية للأهالي في الشمال السوري، وخصوصاً الأطفال والنساء والمسنين\". وأكدت الوزارة التزامها بمسؤولياتها بتقديم أي علاج متوفر للمرضى السوريين أينما كانوا عبر وصولهم إلى أقرب منشأة صحية تابعة للدولة السورية، ولا سيما مرضى الأورام والأمراض المزمنة، على امتداد الجغرافيا السورية. أتى البيان في وقت يجري الحديث عن وجود 4200 مريض سرطان محروم من العلاج في إدلب تمنعهم تركيا من الوصول إلى مستشفياتها. كذلك، تغلق الجماعات المسلحة المعابر التي تصل إدلب بمناطق سلطة الدولة، ما يمنع نقلهم إلى مستشفياتها. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشمال السوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}