{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a10",
    "title": "رد حزب الله شمل مساحة 1500  كلم٢ في مرحلته الأولى.. و\"إسرائيل\" تعلن \"حالة الطوارئ\"",
    "full_text": "حالة من الذعر والقلق تسود الداخل الإسرائيلي، في إثر الجولة الأولى من ردّ حزب الله على عدوان الاحتلال على الضاحية الجنوبية لبيروت واغتيال القائد فؤاد شكر، حيث أعلنت حالة الطوارئ، وفُرضت قيود على الحركة، في ضوء التطورات الأمنية.  تسود حالة من الذعر والقلق الداخل الإسرائيلي، بعد بدء المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، عملياتها العسكرية ضد أهداف إسرائيلية في إطار الرد الأولي على عدوان الاحتلال على الضاحية الجنوبية لبيروت واغتيال القائد فؤاد شكر، والذي غطّت نيرانه مسافة 1500 كلم٢ من شمالي فلسطين المحتلة، وفق ما أكد مراسل الميادين. وسريعاً في إثر الرد، أعلن كيان الاحتلال حالة الطوارئ  لمدة 48 ساعة في عموم \"إسرائيل\"، اعتباراً من السادسة صباح اليوم.  وقال مكتب وزير الأمن الإسرائيلي، يوآف غالانت، إنّ \"إعلان حالة الطوارئ يتيح للجيش إصدار تصسعليمات إلى الإسرائيليين، بما يشمل الحد من التجمعات وإغلاق المواقع حيث يكون ذلك ذا صلة\". وذكرت إذاعة \"جيش\" الاحتلال أنّ \"الطاقم الأمني المصغر دُعي إلى  اجتماع طارئ صباح اليوم الأحد\"، فيما تمّ تأجيل الاجتماع الأسبوعي لحكومة الاحتلال المقرر اليوم، على خلفية التطورات الأمنية الراهنة. في غضون ذلك، فُرضت قيود على الجبهة الداخلية من منطقة الحدود مع لبنان حتى منطقة \"غوش دان\" في الوسط، وفق ما أكدت وسائل إعلام إسرائيلية. وفي التفاصيل، أعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي \"فرض قيود جزئية على تل أبيب الكبرى وشمالي الجولان وجنوبه والجليل والأغوار والكرمل\". كما تمّ تأجيل عمليات الإقلاع والهبوط للرحلات المجدولة من  \"تل أبيب\" وإليها،  وفق ما ذكرت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\".  وأُغلق أيضاً مطار \"بن غوريون\" أمام الهبوط والإقلاع \"في ضوء الأوضاع الأمنية\"، حيث أُلغيت 50 رحلة من المطار. Ben Gurion International Airport in Tel Aviv is filled with Travelers, with all Flights to and from the Airport having now been Canceled. pic.twitter.com/qpMrINxGa8 \n\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 10:40\n ونقلت وسائل إعلام إسرائيلية عن مدير مطار \"بن غوريون\" قوله إنّ \"عشرات شركات الطيران الأجنبية ألغت رحلاتها إلى إسرائيل\"، فيما تحدّثت عن انهيار الموقع الإلكتروني للمطار  بسبب \"العبء الزائد\". كذلك أُغلقت كل شواطئ مدينة حيفا المحتلة أمام المستوطنين الإسرائيليين في ضوء الأوضاع الأمنية، وفق ما أكدت \"القناة الـ 12\" الإسرائيلية.  وبالتزامن، أعلن الإسعاف الإسرائيلي عن \"رفع حالة التأهب ونشر عدة طواقم في أنحاء إسرائيل في ظل عمليات حزب الله\". وأعلنت وسائل إعلام إسرائيلية إلغاء جامعة \"تل أبيب\" وحيفا الامتحانات وأنشطتها اليوم وغداً.  أتى ذلك بعدما شنّت المقاومة الإسلامية في لبنان، \"رداً أولياً\" على اغتيال القائد الشهيد شكر، فجر اليوم الأحد، بعددٍ كبير من ‏المسيّرات تجاه العمق الإسرائيلي، مشددةً على نجاح الجولة الأولى. مشاهد متداولة عن سقوط صواريخ في عكا شمال فلسطين المحتله#لبنان #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/NlqlcL8CU9 \n\n وأوضحت المقاومة، في بيان، أنّ الهجوم استهدف هدفاً عسكرياً إسرائيلياً نوعياً، مؤكّدةً أنّها \"ستعلن عن هذا الهدف لاحقاً\". مشاهد متداولة لانفجار طائرة مسيرة في أحد المواقع شمال فلسطين المحتلة #لبنان #فلسطين_المحتلة #ميادين_لبنان @mayadeenlebanon pic.twitter.com/6MVKoinLx3 \n\n وبالتزامن مع ‏ذلك، استهدفت المقاومة عدداً من المواقع والثكنات ومنصات القبب الحديدية التابعة للاحتلال في شمالي فلسطين المحتلة، بعدد كبير من الصواريخ. وفي بيانها، أوضحت المقاومة أنّ هذه العمليات العسكرية ستأخذ بعض الوقت للانتهاء منها. مشاهد متداولة لانفجار طائرة مسيرة في أحد المواقع شمال فلسطين المحتلة #لبنان #فلسطين_المحتلة #ميادين_لبنان @mayadeenlebanon pic.twitter.com/6MVKoinLx3 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوش دان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب الكبرى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشمالي الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بن غوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسعاف الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "NlqlcL8CU9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}