{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c164b",
    "title": "فرنسا: إصابة 12 شرطياً خلال مواجهات في مقاطعة سافوي",
    "full_text": "رئيس منطقة سافوي في فرنسا يشير إلى أنّ المحتجين على إنشاء سكة حديدية رشقوا شرطة مكافحة الشغب بالحجارة مما دفع الشرطة للرد عليهم بإطلاق الغاز المسيل للدموع. أعلنت السلطات الفرنسية أن 12 شرطياً أصيبوا في اشتباكات وقعت، أمس السبت، مع متظاهرين في مقاطعة سافوي، حيث تجمّع نحو 2000 شخص للاعتراض على إقامة خط للسكك الحديدية، يشمل إنشاء نفق للربط بين مدينتي ليون وتورينو الإيطالية. وقال رئيس منطقة سافوي فرانسوا رافيير في مؤتمرٍ صحافي إنّ \"المحتجين رشقوا شرطة مكافحة الشغب بالحجارة مما دفع الشرطة للرد بإطلاق الغاز المسيل للدموع وهو ما تسبب في إصابة أحد المحتجين\". \n23 اب\n \n13 اب\n بدوره، كشف وزير الداخلية جيرالد دارمانان، عن أعداد المصابين من الشرطة خلال تغريدة في \"تويتر\"، قائلاً إنّ عمليات التفتيش على الحدود كشفت عن 400 قطعة من الأسلحة البيضاء والمطارق، بينما أعادت أجهزة الأمن 96 شخصاً إلى إيطاليا. Merci aux 2000 policiers et gendarmes qui ont été mobilisés ce jour pour faire respecter l’ordre républicain. En raison de la dangerosité du parcours et des forts risques de troubles à l’ordre public, le Préfet de Savoie avait interdit cette manifestation. Décision qui a été… \n\n وشكر دارمانان \" ألفين من رجال الشرطة والدرك الذين جرى حشدهم اليوم لفرض النظام الجمهوري\". يُذكر أنّ الاحتجاجات ضد إقامة خط للسكك الحديدية تأتي بسبب الخطر البيئي الذي تشكله، ولا سيما أنّ شق خط المشروع يحتاج إلى شق نفق عبر جبال الألب بطول 57.5 كيلومتراً، وتُقدّر تكلفته بأكثر من 26 مليار يورو، وهو مشروع يدعمه الاتحاد الأوروبي. \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 18:30\n \n22 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سافوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سافوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتورينو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سافوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانسوا رافيير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيرالد دارمانان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارمانان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}