{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11a2",
    "title": "البنتاغون: الأوكرانيون يبدأُون التدرب على دبابات \"أبرامز\" في ألمانيا",
    "full_text": "البنتاغون يكشف أنّ نحو 400 جندي أوكراني بدأوا التدرّب في ألمانيا على تشغيل دبابات \"أم 1 أبرامز\" الأميركية، ضمن برنامج تدريبي للقوات الأوكرانية. أعلن البنتاغون، اليوم السبت، أنّ نحو 400 جندي أوكراني في ألمانيا بدأوا تدريبات على تشغيل دبابات \"أم 1 أبرامز\" الأميركية. ونقلت صحيفة \"نيويورك تايمز\"، عن المتحدث باسم البنتاغون، غارون غارن، قوله إنّ \"نحو 200 جندي أوكراني بدأوا تدريبات مشتركة على الأسلحة في منطقة تدريب غرافينوير، كما بدأ 200 آخرون التدرّب على إعادة تزويد الدبابات بالوقود وصيانتها\". وكانت الصحيفة الأميركية نقلت، في نيسان/أبريل الفائت، عن مسؤولين في وزارة الدفاع الأميركية، قولهم إنّ القوات الأوكرانية ستبدأ التدرّب على دبابات \"أم 1 أبرامز\" في ألمانيا. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وبحسب المسؤولين، فإنّ من المتوقّع وصول 31 دبابة إلى ألمانيا من أجل بدء برنامج تدريبي للقوات الأوكرانية، ومن المتوقّع أن يستغرق الأمر عشرة أسابيع. وتعهَّدت الولايات المتحدة، في كانون الثاني/يناير الفائت، إمداد أوكرانيا بـ31 دبابة متطورة من طراز \"أم 1 أيه 2 أبرامز\" بعد رفض فكرة نشر الدبابات التي تصعب صيانتها هناك على مدى شهور. يُشار إلى أنّ المستشار السابق لوزير الدفاع الأميركي، العقيد المتقاعد دوغلاس ماكغريغور، أكد سابقاً أنّ دبابة \"أم 1 أبرامز\" الأميركية تُعاني مجموعة مشاكل، بينها المحرك التوربيني الغازي، والذي يُعَدّ \"كارثة\"، لأنّه يستهلك كميات كبيرة من الوقود، ولا يصلح للعمل في الوحول والرمال وغيرها. ومنذ بدء العملية العسكرية الروسية الخاصة في أوكرانيا، في شباط/فبراير 2022، قدّمت الدول الغربية مساعدات عسكرية إلى كييف، شملت أسلحة خفيفة وثقيلة، بينها دبابات ومدرعات وصواريخ ومسيّرات. وحذّر الكرملين أكثر من مرة من نقل الأسلحة الغربية إلى أوكرانيا، مؤكداً أنّ دعمها بالأسلحة الغربية لا يساهم في نجاح المفاوضات الروسية الأوكرانية، بل سيكون له تأثير سلبي فيها. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أم 1 أبرامز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أم 1 أبرامز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غارون غارن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرافينوير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحيفة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أيه 2 أبرامز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لوزير الدفاع الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دوغلاس ماكغريغور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}