{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2925",
    "title": "روسيا: مجلس الدوما يَدين قرار \"الكنيست\" الرافض إقامة دولة فلسطينية",
    "full_text": "مجلس الدوما الروسي يَدين موقف \"كنيست\" الاحتلال الإسرائيلي، والذي يعارض إقامة دولة فلسطينية، ويؤكّد أنّه \"ينتهك بصورة صارخة مبادئ القانون الدولي وقواعده\".  دان مجلس الدوما الروسي، اليوم الخميس، موقف \"كنيست\" الاحتلال الإسرائيلي، الذي يعارض إقامة دولة فلسطينية. وأضاف الدوما، في بيان، أنّ \"الكنيست ينتهك، بصورة صارخة، مبادئ القانون الدولي وقواعده، التي تشكل أساس التسوية في الشرق الأوسط، فضلاً عن عدد من قرارات مجلس الأمن الدولي الملزمة قانونياً، والتي أُعلنت كحل للقضية الفلسطينية، وإنشاء دولتين ذاتي سيادة في تلك الأرض\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وأكد أنّ \"مؤيدي الحرب في الكنيست، يحاولون، من خلال الإدلاء بمثل هذه التصريحات، تحييد الدعم العالمي المتزايد للمطالب المشروعة للشعب الفلسطيني، والحد من تصميم مؤيدي التسوية العادلة في الشرق الأوسط\". ودعا نواب مجلس الدوما، في البيان، برلمانات دول العالم والمنظمات البرلمانية الدولية إلى \"إدانة التصريحات غير القانونية للكنيست في إسرائيل، وبذل كل جهد ممكن لإنهاء إراقة الدماء في فلسطين، في أقرب وقت ممكن، وتعزيز التعاون في مكافحة الإرهاب، وحل النزاعات، عبر الوسائل السياسية والدبلوماسية\". يُذكَر أنّ \"الكنيست\" الإسرائيلي تبنّى، في الـ18 من تموز/يوليو الجاري، قراراً ينص على \"رفض إقامة دولة فلسطينية\"، ومعارضة إنشاء دولة فلسطينية غربي نهر الأردن (الضفة الغربية) أو في قطاع غزة، واصفاً إقامة الدولة الفلسطينية في أعقاب طوفان الأقصى بأنها ستكون \"خطراً وجودياً على إسرائيل\". وفي وقت سابق، أعلن نائب المندوب الروسي لدى الأمم المتحدة، دميتري بوليانسكي، أنّ إقامة دولة فلسطينية مستقلة \"تُعَدّ شرطاً لا بد منه لتحقيق السلام في الشرق الأوسط\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الدوما الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدوما",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دميتري بوليانسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}