{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10fa",
    "title": "لماذا أصبحت طائرات \"بيرقدار\" التركية غير فعّالة في أوكرانيا؟",
    "full_text": "تقرير في موقع \"بيزنس إنسايدر\" الأميركي يتحدّث عن الطائرات التركية من دون طيار ، \"بيرقدار\"، وكيف كانت منقذ أوكرانيا في بداية الحرب، والآن أسقطتها روسيا جميعها تقريباً. قال تقرير في موقع \"بيزنس إنسايدر\" الأميركي إنّه، في الأشهر الأولى من العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا، تم اعتبار طائرات بيرقدار \"تي بي 2\"، من دون طيار، التركية، منقذ أوكرانيا ومستقبل الحرب. وبعد مرور عام، يُعتقد أنّ القوات الروسية أسقطتها جميعاً تقريباً.  وقال خبير إن الطائرات من دون طيار القاتلة والمتبقية تم تحويلها الآن إلى مهمّات استطلاعية. وأشار الموقع إلى أنّ تقارير ومقاطع فيديو متعددة أظهرت استخدام أوكرانيا الطائرات لضرب الدبابات والمدرعات وقوارب الدوريات الروسية. لكن، بعد أكثر من عام بقليل، تم إسقاط الطائرات من دون طيار بالكامل تقريباً، وتمّ حصر مهمّاتها في الاستطلاع، وفقاً لأحد الخبراء. وقال صامويل بينديت، المحلل والخبير في الأنظمة العسكرية الآلية والروبوتية في مركز التحليلات البحرية، إنّ \"التقييم العام للطائرات من دون طيار، مثل TB2، هو أنّها تعمل بصورة جيدة في حال عدم مواجهتها دفاعات حربية جوية وإلكترونية متطورة\". \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وتابع أنّه \"باعتبارها طائرة من دون طيار بطيئة نسبياً، وتحلق على ارتفاع منخفض، يمكن أن تصبح هدفاً لمجموعة من أنظمة الدفاع الجوي المنظمة جيداً، ورأينا ذلك في ليبيا وفي ناغورنو كاراباخ\". وتحدث التقرير أنّه بينما كانت روسيا عُرضة لضربات الطائرات الأوكرانية من دون طيار في الأشهر الأولى من الحرب، سرعان ما تكيفت لتحسين حربها الإلكترونية. ومنذ ذلك الحين، نجحت في إسقاط الطائرات من دون طيار الأوكرانية، والتشويش عليها. وأشار إلى أنّ أوكرانيا قالت، العام الماضي، إنّها تلقت 50 طائرة من دون طيار تركية منذ بدء العملية العسكرية، لكن بحلول نهاية عام 2022، اختفت إلى حدّ كبير من ساحة المعركة.  أمّا الآن، فتستخدم أوكرانيا طائرات \"بيرقدار تي بي 2\" التركية، بصورة أساسية، في أغراض الاستخبارات والمراقبة والاستطلاع، بدلاً من الهجوم، كما قال بينديت. وأضاف أنّ القوات الأوكرانية تستخدم \"أجهزة الرؤية وأجهزة الاستشعار المتقدمة للطائرات من دون طيار لتوجيه طائرات من دون طيار أخرى من أجل شن هجمات مع البقاء خارج نطاق أنظمة الطيران الروسية وأنظمة الحرب الإلكترونية\". وفي الواقع، يشير تقييم حديث إلى أنّ روسيا في المقدمة في حرب الطائرات من دون طيار، ويقدّر أن قواتها كانت تٌسقط نحو 10 آلاف طائرة من دون طيار أوكرانية كل شهر. ووجد تقرير صادر عن المعهد الملكي للخدمات المتحدة في المملكة المتحدة أنّ الحرب الإلكترونية هي \"عنصر حاسم\" في التكتيكات الروسية، وتساهم في الخسائر الفادحة للطائرات الأوكرانية من دون طيار. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيزنس إنسايدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيرقدار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيزنس إنسايدر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرقدار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صامويل بينديت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "TB2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرقدار تي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بينديت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للخدمات المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}