{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12e4",
    "title": "سوريا: مقتل وإصابة عشرات الإرهابيين بضربات جوية في ريف إدلب",
    "full_text": "القوات المسلحة السورية تستهدف بالتعاون مع القوات الروسية، المقار المحصّنة للتنظيمات الإرهابية في منطقة جبل الأربعين في ريف إدلب، بضربات جوية وصاروخية دقيقة.  أعلنت وزارة الدفاع السورية، اليوم الأربعاء، أنّ القوات المسلحة، نفّذت بالتعاون مع القوات الروسية، ضربات جوية وصاروخية دقيقة ونوعية استهدفت من خلالها المقار المحصنة للتنظيمات الإرهابية في منطقة جبل الأربعين في ريف إدلب.  وقالت وزارة الدفاع إنّ ذلك يأتي \"رداً على الاعتداءات اليومية المتكررة التي تنفذها التنظيمات الإرهابية على المدنيين في المناطق السكنية الآمنة في ريف حماة\".  وأضافت أنّ الضربات استهدفت أسلحة وذخائر وأدوات توجيه وطائرات مسيرة استطلاعية وضاربة ومعدات تنصت وتشويش، وأدت إلى تدمير المقار الإرهابية بالكامل ومقتل وإصابة عشرات الإرهابيين.   \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأمس الثلاثاء، أكّدت مصادر الميادين في سوريا، أنّ طائراتٍ حربية سورية - روسية مشتركة نفّذت سلسلةَ غاراتٍ جوّية على عدّة مواقع في جبل الزاوية جنوب إدلب. المصادر قالت إنّ الضربات الجوية استهدفت أحد أكبر معاقل \"هيئة تحرير الشام\" في إدلب، ما أدّى إلى وقوع قتلى وجرحى في صفوف المسلحين. وأشارت المصادر إلى أنّ المعقل المُستهدف يضمّ غُرفاً ومستودعات ومرأب آليات، وتركّزت الضربات عليه بسلاحَي الجو والمدفعية السوري- الروسي المشتركيْن. ومنذ أيام، نفّذ سلاحا الجو السوري- الروسي المشتركان، سلسلة غارات استهدفت أهدافاً عسكرية لـ\"هيئة تحرير الشام\"، و\"الحزب الإسلامي التركستاني\"، في ريفَي إدلب واللاذقية. وتأتي التطورات الميدانية بعد التصعيد الذي نفّذه المسلحون ضد المناطق الآمنة في قرى جورين وسلحب ودير شميل في ريف حماة الغربي، والقرداحة في ريف اللاذقية، عبر استخدام الصواريخ والطائرات المُسيّرة، والذي أسفر عن 4 شهداء، بينهم طفلان، وعدد من الجرحى. ويأتي تصعيد الجماعات المسلّحة ضد المناطق الآمنة في ظلّ المفاوضات التركية - السورية، والتي عدّتها الفصائل تهديداً لمناطق نفوذها في إدلب وشمالي حلب وريف اللاذقية.  وتنتشر في مدينة إدلب وأجزاء من ريفها مجموعاتٌ إرهابية، تنتمي أغلبيتها إلى تنظيم \"جبهة النصرة\"، المُدرج في لائحة الإرهاب الدولية. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جبل الأربعين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المشتركان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحزب الإسلامي التركستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قرى جورين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير شميل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريف حماة الغربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقرداحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريف اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة النصرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}