{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1564",
    "title": "الطاقة والزراعة أولوية مباحثات ستجري بين رئيسي الوزراء الروسي والقطري",
    "full_text": "رئيس الوزراء الروسي، ميخائيل ميشوستين، سيجري مفاوضات مع نظيره القطري محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، اليوم الأربعاء في موسكو. أعلنت الحكومة الروسية أنّ رئيس الوزراء الروسي، ميخائيل ميشوستين، سيجري مفاوضات مع نظيره القطري، محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، اليوم الأربعاء، في موسكو. وجاء في بيان المكتب الصحافي للحكومة: \"في 21 حزيران/يونيو 2023 في موسكو، سيجري رئيس الوزراء الروسي ميخائيل ميشوستين مفاوضات مع رئيس مجلس الوزراء، وزير الخارجية القطري محمد بن عبد الرحمن آل ثاني\". وأوضح البيان أنّ المحادثات ستتناول القضايا الهامة للتعاون الاقتصادي والتجاري والثقافي والإنساني بين روسيا وقطر، كما سيتم التركيز على تنفيذ المشاريع المشتركة في قطاعات الطاقة والصناعة والزراعة وغيرها. وأشار البيان إلى أنّ أحد أهم مجالات التعاون بين موسكو والدوحة هو القطاع الزراعي، موضحاً أنّه خلال العام الماضي، زاد حجم تجارة المنتجات الزراعية بنسبة 50.9%، وذلك بفضل نمو توريد القمح الروسي وغيره من منتجات القمح الجاهزة. \n25 اب\n \n24 اب\n وفي الفترة من كانون الثاني/يناير إلى أيار/مايو من هذا العام، تضاعف تصدير المنتجات الزراعية من روسيا إلى قطر مقارنةً بالفترة نفسها من عام 2022. وفي وقتٍ سابق، صرّح السفير الروسي في الدوحة، دميتري دوجادكين، بأنّ قطر لا تزال أكبر مستثمر عربي في روسيا، على الرغم من الضغوط الخارجية الكبيرة التي تواجهها. وأكّد الدبلوماسي الروسي أنّه \"على الرغم من الضغوط الخارجية الهائلة، فإنّ قطر لم تنضم إلى العقوبات المفروضة على روسيا، ولا تزال أكبر مستثمر عربي في الاقتصاد الروسي\"، مشيراً إلى أنّ حجم الاستثمارات القطرية المباشرة يتجاوز 20 مليار دولار. وعقب اندلاع العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا، في 24 شباط/فبراير 2022، قالت وكالة \"بلومبيرغ\" الاقتصادية إنّ قطر متمسّكة بالاحتفاظ بأصول في روسيا بمليارات الدولارات في استثمارات استراتيجية وطويلة الأمد، مشيرةً إلى أنّ \"قطر واحدة من أكبر المستثمرين الأجانب في روسيا\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ميخائيل ميشوستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل ميشوستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل ميشوستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دميتري دوجادكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبيرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}