{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ddc",
    "title": "بقيمة 207 مليون دولار.. البنك الدولي يقدم مساعدات لليمن على ثلاث مراحل",
    "full_text": "البنك الدولي يقدم مساعدات جديدة لليمن، والمديرة الإقليمية للبنك تقول إنّ \"هذا التمويل الإضافي يعكس التزام البنك الدولي بتحسين حياة اليمنيين العالقين وسط أزمات متعددة\". أعلن البنك الدولي، اليوم الإثنين، تقديم مساعدات لليمن بقيمة 207 مليون دولار لتمويل برنامج مكافحة انعدام الأمن الغذائي. وأشار البنك الدولي إلى أنّ هذا التمويل الجديد الذي سيتمّ إنفاقه على ثلاث مراحل من أجل \"الحدّ من مخاطر التأخير في تلبية الاحتياجات\"، يستهدف بشكل خاص \"المناطق التي يرتفع فيها مستوى انعدام الأمن الغذائي وسوء التغذية من أجل تأثير أفضل\". كما نقل البيان عن المديرة الإقليمية للبنك، تانيا ماير، قولها إنّ \"هذا التمويل الإضافي يعكس التزام البنك الدولي بتحسين حياة اليمنيين العالقين وسط أزمات متعددة، ما بين الحرب وأزمة الغذاء وحالات الطوارئ المناخية\". ومنذ عام 2016، قدّم البنك الدولي أكثر من 3.5 مليار دولار مساعدات إلى اليمن، علاوةً على المساعدة الفنية لدعم وكالات الأمم المتّحدة الموجودة في المكان والمؤسسات المحلية. \n25 اب\n \n25 اب\n ويدعم برنامج مكافحة انعدام الأمن الغذائي 1.42 مليون أسرة، بحسب البنك الدولي الذي يؤكد أنّ الاحتياجات كبيرة للغاية، مع 21.6 مليون شخص ينتظرون المساعدات الغذائية في عام 2023، بينهم 19 مليون شخص يواجهون صعوبات في الحصول على غذاء، تبلغ أحيانًا \"مستويات كارثية\". ومنذ أيام، كشفت منظمة \"انتصاف\" لحقوق المرأة والطفل، عن استشهاد 3896 طفلاً يمنياً، و2445 امرأة، وجرح 4298 طفلاً و2869 امرأة منذ بداية العدوان والحرب على اليمن. كما أشار التقرير إلى أنّ الانتهاكات التي ارتكبها العدوان في مناطق الحديدة غربي اليمن، بلغت 704 انتهاكاً، منها 246 جريمة اغتصاب، بينها 88 جريمة اغتصاب أطفال، فيما بلغت جرائم الاختطاف 420 عملية، منها 145 جريمة اختطاف أطفال، وبلغت الانتهاكات في المحافظات الجنوبية وعدن خاصة 448 جريمة اغتصاب.  في المقابل، حذّر البيان الختامي لتظاهرات \"اليوم الوطني للصمود\" في الذكرى الثامنة للعدوان على اليمن، أمس الأحد دول التحالف السعودي والإماراتي من الاستمرار في العدوان والحصار على الشعب اليمني. وأكد البيان الختامي أن العدوان على اليمن هو بقيادة الولايات المتحدة، التي أمّنت السلاح لقتل الشعب اليمني وارتكاب الجرائم بحقه. وأضاف البيان أن الحرب العدوانية على الشعب اليمني، عدوان ظلم لا مبرر له ولا مشروعية له، قائلاً إن أهداف هذه الحرب كانت احتلال الشعب ومصادرة استقلاله. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تانيا ماير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوطني للصمود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}