{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07fc",
    "title": "العراقيون يؤدون صلاة جمعة موحَّدة على الحدود مع الأردن نصرة لغزة",
    "full_text": "حشد كبير من المعتصمين العراقيين يؤدي صلاة جمعة موحدة (جامعة لكل المذاهب الإسلامية) نصرة لغزة عند الحدود العراقية - الأردنية. أدى حشد كبير من المعتصمين العراقيين صلاة جمعة موحدة (جامعة لكل المذاهب الإسلامية) عند الحدود العراقية - الأردنية، وذلك نصرة لغزة في وجه العدوان الاسرائيلي. ولا تزال حشود شعبية عراقية تتوافد إلى منفذ طريبيل الحدودي بين العراق والأردن، مطالبة بفتح الحدود الأردنية للوصول إلى الحدود الفلسطينية لمناصرة أشقائهم الفلسطينيين الذين يتعرضون لعدوان إسرائيلي متواصل لليوم الـ21 على التوالي. \"تأدية صلاة موحّدة عند الحدود العراقية الأردنية دعماً لــ #غزة بوجه العدوان الإسرائيلي على #فلسطين\" #العراق #فلسطين #الميادين pic.twitter.com/rgvVUuYtKt \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وقبل أيام، أعلن معتصمون عند الحدود العراقية - الأردنية أنّهم بصدد اعتراض نقل النفط العراقي المدعوم المتوجه إلى الأردن تحسباً من وصوله إلى الإسرائيليين مع استمرار الحرب على غزة، موضحين أنّه سيتم اعتراض النفط فقط، وليس نقل البضائع أو المسافرين، في وقت يصدّر العراق 10 آلاف برميل من النفط العراقي إلى الأردن يومياً.  وتستمر تظاهرات العراقيين بأعداد ضخمة في ساحات العراق المركزية وعند الحدود المشتركة مع الأردن احتجاجاً على العدوان الإسرائيلي على غزة المستمر منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر، والذي راح ضحيته أكثر من 7000 شهيد وآلاف الجرحى. وأفاد مراسل الميادين في وقت سابق بأنّ الاعتصام على الحدود العراقية الأردنية هو \"اعتصام مفتوح\". \"هذه الدماء هي قربان لــ #فلسطين ونحن سنكمل هذا الطريق حتى تحرير كل ذرة من ترابها\"الصحافي في شبكة #الميادين عبدالرحمن الحسني في #المشهدية#فلسطين#غزة @oumami_qouds pic.twitter.com/sPSZUIb3M4 \n\n ويشدّد الاحتلال الإسرائيلي حصاره على غزة بالتزامن مع القصف العنيف الذي يشنّه على المدنيين ومنعه عن القطاع المياه والكهرباء والوقود.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العراقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحدود العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معتصمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحدود العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق المركزية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود العراقية الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبدالرحمن الحسني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}