{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1310",
    "title": "إنقاذ 86 مهاجراً قبالة سواحل ليبيا أثناء محاولتهم الوصول إلى أوروبا",
    "full_text": "شركة \"أوشن فايكنغ\" تعلن أنّ سفينة إغاثة تابعة لها أنقذت 86 شخصاً قبالة سواحل ليبيا بعدما تعطلت السفينة التي كانت تقلّهم خلال محاولتهم الوصول إلى أوروبا. أعلنت شركة \"أوشن فايكنغ\" التي تتخذ فرنسا مقراً لها أنّ سفينة إغاثة تابعة لها أنقذت 86 شخصاً قبالة سواحل ليبيا بعدما تعطلت السفينة التي كانت تقلّهم خلال محاولتهم الوصول إلى أوروبا. وقال متحدث الشركة لوسائل إعلام فرنسية إنّ \"الذين تم إنقاذهم، وغالبيتهم من غامبيا والسنغال، كانوا يعانون الجفاف والإرهاق وحروقاً ناجمة عن الوقود\". وأوضح أنّ غالبية المهاجرين من القصّر الذين كانوا يحاولون عبور البحر المتوسط من دون ذويهم. \nاليوم 20:06\n \nاليوم 19:29\n #OceanViking rescued 86 people, of which 80% are unaccompanied minors, from an overcrowded rubber boat in distress in international waters off Libya. The civil network @alarm_phone gave the 1st alert, then a Frontex airplane sent a mayday relay & #Seabird confirmed the position. pic.twitter.com/GXO3Si4ZVA \n\n وكان الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي قد قال الجمعة الماضية: \"إذا لم تجد الشعوب الأفريقية الأمل والفرصة بالحياة في بلادها، فإنها سوف تتحرك باتجاه أوروبا\". جاء ذلك خلال كلمة الرئيس المصري في الجلسة الختامية للقمة الدولية لميثاق التمويل العالمي الجديد، التي عُقدت في العاصمة الفرنسية باريس الأسبوع الماضي. ولفت السيسي إلى أنّ 27 ألف أفريقي غرقوا بسبب الهجرة غير الشرعية لأوروبا آخر 10 سنوات. وتشير تقديرات المنظمة الدولية للهجرة التابعة للأمم المتحدة إلى فقدان أثر 1724 مهاجراً خلال محاولتهم عبور المتوسط إلى أوروبا منذ مطلع العام الحالي، وهي حصيلة أكبر مقارنة بـ1417 العام الماضي. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوشن فايكنغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوشن فايكنغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غامبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}