{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bd3",
    "title": "\"تريدون استقبالنا كجثث\".. سرايا القدس تنشر رسالة أسرى إسرائيليين إلى قادتهم",
    "full_text": "سرايا القدس تنشر فيديو يظهر فيه أسيرين إسرائيليين لديها، يطالبان حكومة الاحتلال بوقف إطلاق النار وإنجاز صفقة لتبادل الأسرى، ويؤكدان أنّ \"حياتهمها في خطر بسبب القصف الإسرائيلي\". نشرت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، فيديو يظهر فيه أسيرين إسرائيليين لديها، يطالبان حكومة الاحتلال بوقف إطلاق النار وإنجاز صفقة لتبادل الأسرى، ويؤكدان أنّ حياتهما في خطر بسبب القصف الإسرائيلي. وطالب الأسير الأول، الذي يدعى \"جادى موزيس\"، بـ \"تكثيف الضغط على الحكومة الإسرائيلية، وبذل كل الجهود لعودة الأسرى إلى بيوتهم\". وتوجّه الأسير \"موزيس\" لرئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، وأعضاء \"كابينت\" الحرب يوآف غالانت، وبيني غانتس، وهيرتسي هليفي، بالقول: \"انتبهوا.. نحن في هذا الوضع نموت في كل لحظة.. الوضع لا يطاق.. ومن المحتمل أن نموت لأن ليس هناك ضمانة بأن لا يقوم الجيش الإسرائيلي بقصفنا\".  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأضاف: \"نحن في خطر.. من الممكن أن تسقط علينا قذيفة من قذائف الجيش الإسرائيلي.. نحن نشعر أنّكم لا تريدون أن نعود أحياء..\"، متهماً إياهم بأنهم \"يريدون عودة الأسرى أمواتاً\" في إطار محاولاتهم لخفض ثمن التفاوض مع المقاومة الفلسطينية.  الأسير الثاني، والذي يدعى \"إلعاد كتسير\"، قال إنّه موجود لدى حركة الجهاد الإسلامي، وعبّر عن خوفه من الخطر الذي يحدق بالأسرى بسبب صواريخ \"جيش\" الاحتلال الذي تهدد حياتهم، بحسب تعبيره. وطالب رئيس حكومة الاحتلال وكل صانعي القرار في \"إسرائيل\"، \"فعل كل ما يلزم لوقف إطلاق النار وإنجاز صفقة تبادل للأسرى\"، مضيفاً: \"نحن لا نريد الموت في غزة.. حياتنا في خطر كبير\". رسالة الأسرى الصهاينة لقادتهم.. \"أنتم تريدون استقبالنا جثث\"#الميادين #فلسطين #غزة pic.twitter.com/8CkXscNTFJ \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جادى موزيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موزيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وهيرتسي هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}