{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0e99",
    "title": "الأسد خلال لقائه مبعوث حكومة الصين: حضور بكين مهمّ في تحقيق التوازن دولياً",
    "full_text": "الرئيس السوري، بشار الأسد، يبحث مع المبعوث الصيني الخاص للشرق الأوسط، تشاي جون، خلال لقائه في دمشق، في العلاقات بين البلدين وجملة من القضايا الدولية. بحث الرئيس السوري بشار الأسد، اليوم السبت، خلال استقباله المبعوث الخاص للحكومة الصينية إلى الشرق الأوسط، تشاي جون، في العلاقات السورية الصينية والتصورات المشتركة للعلاقة الثنائية، ودور الصين الحيوي في عموم هذه المنطقة. ولفت الرئيس الأسد إلى أن أهم تغيّر إيجابي حدث على مستوى العالم تمثَّل بالدور الصيني \"الذي يتصاعد بصورة هادئة ومتوازنة\". وأشاد الرئيس الأسد بالوساطة الصينية التي تكللت بالتقريب بين السعودية وإيران وتحسين العلاقات بينهما، على نحو سينعكس على استقرار منطقة الشرق الأوسط برمتها، وفق وصفه. ولفت أيضاً إلى أهمية مبادرة الحزام والطريق في تحقيق التنمية والتعاون الاقتصاديَّين، مؤكداً أنه \"لطالما كانت المواجهة اقتصادية في الدرجة الأولى. لذا، فإن التحرر من قيد التعامل بالدولار الأميركي أصبح ضرورياً\". \n26 اب\n \n25 اب\n وأضاف أن \"هذا الدور بات يقدِّم نموذجاً جديداً في السياسة والاقتصاد والثقافة، ولا سيما أنه يقوم على مبدأ تحقيق الاستقرار والسلام والربح للجميع\"، مشيراً إلى أن \"العالم كله اليوم يحتاج إلى الحضور الصيني، سياسياً واقتصادياً، من أجل إعادة التوازن للوضع العالمي، وخصوصاً في ظل العلاقات الروسية الصينية، وما يمثله تحالف دول البريكس من مساحة دولية قوية، قادرة على صناعة نظام دولي متعدد الأقطاب\". وأشار إلى أن دول البريكس تستطيع أن تؤدي دوراً قيادياً في هذا المجال، بالإضافة إلى خيار اعتماد اليوان الصيني في التعاملات التجارية بين الدول. وأكد الأسد أن سوريا لا تنسى وقوف الصين إلى جانبها خلال الحرب من أجل الدفاع عن السيادة السورية، وفق القانون الدولي وميثاق الأمم المتحدة، كما أنها تُقدر كل ما قدمته بكين من مساعدات خلال فترة الزلزال. من جانبه، نقل المبعوث الخاص، تشاي جون، إلى لرئيس الأسد تحيات الرئيس الصيني شي جين بينغ، وحرصه على تحقيق نتائج أكبر في العلاقات الثنائية، مؤكداً أن الصين تنظر إلى العلاقات بسوريا من منظور استراتيجي، وضمن رؤية شاملة للمنطقة. وعبّر تشاي جون عن ارتياح بلاده إلى الانتصار الذي حققه الشعب السوري في معركته ضد الإرهاب، \"لأنه انتصار لكل الدول التي تدافع عن سيادتها وكرامتها\"، مؤكداً أن بكين \"ستقف مع سوريا في المحافل الدولية، قولاً وفعلاً، دفاعاً عن الحق والعدالة، وستدعم معركتها ضد الهيمنة والإرهاب والتدخل الخارجي\". وعبّر تشاي جون عن دعم الصين للتطورات الإيجابية بشأن مسار التقارب بين سوريا والدول العربية. \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاي جون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للحكومة الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاي جون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاي جون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاي جون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاي جون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}