{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a47",
    "title": "سلسلة غارات تركية على مواقع تابعة لـ \"قسد\" شمال شرقي سوريا",
    "full_text": "مصادر الميادين، تفيد بأنّ الطيران التركي استهدف مواقع حيوية تابعة لـ \"قسد\" شمالي شرقي سوريا. استهدف الطيران التركي، اليوم الاثنين، بسلسلة غارات، مواقع تابعة لقوات سوريا الديمقراطية (قسد)، في مدينة القامشلي وريفها في الحسكة شمالي شرقي سوريا، وذلك في موجة قصف هي الثانية خلال يومين. وأكّدت مصادر ميدانية للميادين نت، أنّ \"الطيران الحربي والمُسيّر نفذ نحو 12 غارة استهدف خلالها مواقع عسكرية وخدمية عدة تابعة لـ\"قسد\" في مدينة القامشلي وريفها، بالتزامن مع قصفٍ مدفعي على قرى وبلدات في ريف عفرين\". كما بيّنت المصادر أنّ \"الغارات استهدفت محطّة قطار، ومحطّة كهرباء، ومركزاً للإنشاءات، ومنشآت صناعية وخدمية، الأمر الذي أدّى إلى إصابة 7 أشخاص وحصول أضرار مادية كبيرة\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وجاءت هذه الغارات، بعد يومين من موجة غارات أخرى، طاولت محطّات سعيدة وعودة وكرديم للنفط ومقار ومنشآت تابعة لـ\"قسد\" في القحطانية والمالكية بريف الحسكة الشمالي، وفق المصادر.  ووفق الإعلام التركي، فإنّ هذه الغارات تأتي رداً على مقتل 6 جنود أتراك في هجمات شنّها حزب العمال الكردستاني على مواقعهم شمالي العراق.  وقالت وزارة الدفاع التركية، في بيان إنّها \"دمّرت 29 هدفاً لتنظيم حزب العمال الكردستاني في سوريا والعراق، ما أدّى إلى مقتل عدد كبير من الإرهابيين\". من جهته، أكّد وزير الدفاع التركي، يشار جولر، أنّ سلاح الجو التركي نجح في ضرب أهداف للإرهابيين في سوريا والعراق، لافتاً إلى أنّ بلاده ستواصل استهداف \"الإرهابيين\" بكلّ تصميم من الآن فصاعداً. وفي تشرين الأول/ أكتوبر الماضي، شنّ الطيران التركي غاراتٍ عدّة مستهدفاً مواقع وآليات لقوات سوريا الديمقراطية \"قسد\" في شمال شرقي سوريا، في محيط مخيم توينة الواقع 12 كلم غربي مدينة الحسكة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شمالي شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات سوريا الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وريفها",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريف عفرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكرديم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القحطانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب العمال الكردستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب العمال الكردستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جولر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات سوريا الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}