{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c177d",
    "title": "شهيد برصاص الاحتلال في قلقيلية.. وحملة اعتقالات في الضفة والقدس",
    "full_text": "الطفل فارس شرحبيل أبو سمرة يرتقي برصاص الاحتلال في قلقيلية في الضفة الغربية، وقوات الاحتلال تشنّ حملة اعتقالات تطال العشرات. استشهد طفل فلسطيني، منتصف ليل أمس، متأثراً بإصابته برصاص الاحتلال خلال اقتحام مدينة قلقيلية في الضفة الغربية. وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية استشهاد الطفل فارس شرحبيل أبو سمرة (14 عاماً)، من جراء إصابته برصاصة مباشرة في الرأس، خلال المواجهات مع الاحتلال في حي النقار في المدينة. ▫️#صورة الشهيد فارس شرحبيل أبو سمرة، الذي ارتقى برصاص الاحتلال في مدينة قلقيلية.لمتابعة آخر الأخبار عبر قناة نيو برس على تيلجرام https://t.co/6BCL5wfFPS pic.twitter.com/LEasN4TV0R \n\n وأفادت وزارة الصحة الفلسطينية بأنّ الطفل أُصيب بجروح حرجة برصاص الاحتلال الحي في الرأس، ونقل في إثرها إلى المستشفى، قبل أن يعلن الأطباء استشهاده متأثراً بالإصابة. صور| من مكان ارتقاء الشهيد الطفل فارس أبو سمرة في حي النقار غرب #قلقيلية. pic.twitter.com/EvWUmFK2A9 \n\n وكانت قوة كبيرة من \"جيش\" الاحتلال قد اقتحمت حي النقار، واندلعت مواجهات بينها وبني الشبان، أطلق خلالها جنود الاحتلال الرصاص وقنابل الصوت والغاز السام المسيل للدموع على السكان والمنازل. من المواجهات العنيفة التي اندلعت مع قوات الاحتلال في حي النقار بقلقيلية.#فلسطين_قضيتي pic.twitter.com/Uxhj7gy47j \n\n وبارتقاء الطفل فارس، يرتفع عدد الشهداء منذ مطلع العام الحالي إلى 202، بينهم 37 طفلاً وطفلة و11 شهيدة. \n26 اب\n \n26 اب\n بدورها، أكدت وزارة الأسرى والمحررين أنّ قوات الاحتلال \"تواصل شن عمليات اعتقال واسعة استهدفت أبناء شعبنا الفلسطيني في الضفة والقدس\". ووفق الوزارة، فقد شملت الاعتقالات أطفالاً وعدداً من الأسرى المحررين، وبلغت حصيلتها خلال اليومين الماضيين أكثر من 55 حالة. وفجر اليوم، شنّت قوات الاحتلال حملة دهم واعتقالات في عدة مناطق في الضفة الغربية والقدس، طالت عشرات  الفلسطينيين، بحسب ما أفاد به إعلام الأسرى. وفي غضون ذلك، اعتقلت قوات الاحتلال الأسير المحرر محمد فهمي سرور (30 عاماً) من بلدة نعلين غربي رام الله، بعدما اعترضت المركبة التي كان يستقلها أثناء عودته من عمله. \n\n وفي حي الطيرة، أصيب الصحافي يوسف شحادة برصاص الاحتلال خلال تغطيته المواجهات التي اندلعت عقب اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي الحي الواقع في مدينة رام الله. ⭕ تغطية صحفية: اصابة الزميل الصحفي يوسف شحادة برصاص الاحتلال خلال تغطيته لاقتحام حي الطيرة برام الله قبل قليل pic.twitter.com/I0ZlrYz2k8 \n\n وكانت قوات الاحتلال قد اقتحمت الحي، ونصبت حاجزاً عسكرياً، في الوقت الذي اقتحم عدد من المستوطنين المكان. تغطية صحفية: \"قوات كبيرة من جيش الا.حتلال تقتحم حي الطيرة في رام الله\". pic.twitter.com/fefKCCbCcl \n\n وأفادت مصادر فلسطينية بأنّ قوات الاحتلال أطلقت الرصاص وقنابل الصوت والغاز السام المسيل للدموع باتجاه عشرات الشبان العزل الذي خرجوا للتصدي للاقتحام. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شرحبيل أبو سمرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرحبيل أبو سمرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي النقار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرحبيل أبو سمرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيو برس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيلجرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فارس أبو سمرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي النقار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي النقار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي النقار بقلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الأسير",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد فهمي سرور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نعلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الطيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسف شحادة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسف شحادة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الطيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الطيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}