{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1174",
    "title": "تواصل عملية \"سيوف الحق\" لملاحقة \"داعش\" في العراق",
    "full_text": "المرحلة الخامسة من عملية \"سيوف الحق\" تواصل عملها لليوم الثاني في محافظات ديالى وكركوك، بمشاركة الجيش العراقي، وقوات البيشمركة، والحشد الشعبي، لملاحقة فلول تنظيم \"داعش\" الإرهابي. تواصل المرحلة الخامسة من عملية \"سيوف الحق\" عملها لليوم الثاني في محافظات ديالى وكركوك وطوزخرماتو، بمشاركة الجيش العراقي، وقوات البيشمركة، والحشد الشعبي، لملاحقة فلول تنظيم \"داعش\" الإرهابي. وانطلقت قوات الحشد الشعبي والقوات الأمنية العراقية لليوم الثاني من عملية \"سيوف الحق\" في طوزخورماتو. ويشارك في العملية الحشد الشعبي بلواءين ضمن قيادة عمليات كركوك وشرق دجلة وضمن قيادة محور الشمال في الحشد واللواء الثالث تدخّل السريع وبغطاء جوي من قبل طيران الجيش العراقي. وتهدف العملية لملاحقة خلايا \"داعش\" والحد من تحرّكات عناصره بين محافظات كركوك وصلاح الدين. \n26 اب\n \n25 اب\n وجاء في بيان الإعلام الأمني في العراق الذي نشرته أمس السبت: \"على ضوء توجيهات القائد العام للقوات المسلحة انطلقت في الساعة السادسة من صباح اليوم السبت المرحلة الخامسة من عمليات سيوف الحق  ضد داعش\". وقال البيان: \"استناداً إلى معلومات استخبارية في ديالى وطوز خرماتو وكركوك لملاحقة بقايا عناصر عصابات داعش الإرهابية في المناطق ذات الاهتمام الأمني المشترك، بين المركز والإقليم، شاركت فيها قوات الجيش والبيشمركة والحشد الشعبي بإسناد من القوة الجوية وطيران الجيش والمفارز الفنية من مدير الاستخبارات العسكرية والصنوف الساندة والخدمية الأخرى، وبحضور رئيس أركان الجيش، ونائب قائد العمليات المشتركة، وقد جاءت هذه العملية بتخطيط من قبل قيادة العمليات المشتركة\".  وأشاد رئيس أركان الجيش العراقي بالعملية، والعمل المشترك، مشدّداً على \"ضرورة الاستفادة من المعلومات الاستخبارية الدقيقة\".  وقبل يومين، أعلن جهاز الاستخبارات الوطني العراقي اعتقال أخطر عناصر تنظيم \"داعش\"  الإرهابي، فيما يسمّى \"ولاية الجنوب\"، بعد عملية استخبارية استمرت عدة أشهر. ومطلع هذا الشهر، تمكّنت القوات الجوية العراقية من القضاء على مجموعة إرهابية  تابعة لـ\"داعش\"، في ضربة جوية في محافظة ديالى.‏ \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ديالى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكركوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات البيشمركة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والحشد الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديالى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكركوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوزخرماتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات البيشمركة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والحشد الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الحشد الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات الأمنية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوزخورماتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كركوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دجلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كركوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وصلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديالى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوز خرماتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكركوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الجيش والبيشمركة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والحشد الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الوطني العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديالى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}