{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2461",
    "title": "مطالباً بوقف العدوان على غزة.. رئيس الصين يقدم مساعدات عاجلة إلى \"الأونروا\"",
    "full_text": "الرئيس الصيني شي جين بينغ يعلن عن حزمة مساعدات مالية لتخفيف المعاناة في قطاع غزّة، ويؤكد سعي بلاده لإقامة علاقات اقتصادية وتجارية تعود بالنفع على الجانبين (الصيني-العربي). أكّد الرئيس الصيني، شي جين بينغ، اليوم الخميس، \"وجوب وقف العدوان الإسرائيلي، وإنهاء معاناة المدنيين في قطاع غزّة\". وأعلن  شي خلال افتتاح منتدى التعاون العربي - الصيني في بكين أنّ بلاده ستقدّم مساعداتٍ إنسانية إضافية عاجلة بقيمة 3 ملايين دولار لوكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين \"أونروا\"، للدعم الإنساني في قطاع غزّة. أكدّ الرئيس الصيني أن بلاده تدعم إقامة دولة فلسطينية عاصمتها \"القدس الشرقية\" على حدود عام 1967، معلناً أنّ #الصين ستتبرع بـ 3 ملايين دولار لوكالة \"الأونروا\" لتقديم المساعدات الإنسانية لـ #غزة.#الميادين #الصين pic.twitter.com/fZG8ATaJ8v \n\n في سياقٍ متصل، قال الرئيس الصيني إنّ بكين \"ستقدّم 500 مليون يوان إضافية للمساعدة في تخفيف وطأة الأزمة الإنسانية في قطاع غزّة، ودعم إعادة الإعمار بعد إنهاء الحرب\". وأيضاً، صرّح الرئيس الصيني بأنّ بلاده \"تدعم إقامة دولة فلسطينية عاصمتها القدس الشرقية على حدود عام 1967\". معلناً \"دعم حصول فلسطين على العضوية الكاملة في الأمم المتحدة\". وحذّر شي من أنّ العدالة في الشرق الأوسط لا يمكن أن \"تغيب للأبد\"، داعياً إلى عقد \"مؤتمر سلام واسع النطاق لحل النزاع الإسرائيلي - الفلسطيني\".  وأشاد الرئيس الصيني \"بإحساسه العميق بالألفة\" مع الدول العربية، مضيفاً أنّ \"الصداقة بين الصين والشعب الصيني والدول والشعوب العربية تنبع من التبادلات الودية على طول طريق الحرير القديم\". \nاليوم 17:06\n \n25 اب\n إلى ذلك، قال شي إنّه سيسعى لإقامة علاقات اقتصادية وتجارية تعود بالنفع على الجانبين (الصيني-العربي)، كما أنّه سيعمّق التعاون في مجال الطاقة مع الدول العربية. وتُعدّ الصين التي عززت علاقاتها مع القادة العرب في السنوات الأخيرة، مستورداً رئيسياً للنفط من دول المنطقة. وأضاف شي أنّ \"الصين ستواصل تعزيز التعاون الاستراتيجي مع الجانب العربي في مجالي النفط والغاز، ودمج أمن الإمدادات مع أمن الأسواق\"، وفق ما ورد في بيان لوزارة الخارجية الصينية. وتابع: \"سندعم مشاركة شركات الطاقة والمؤسسات المالية الصينية في مشاريع الطاقة المتجددة في الدول العربية بقدرة إجمالية تفوق ثلاثة ملايين كيلووات\". وفيما يخصّ الجوانب التنموية، قال الرئيس الصيني: \"وقعنا مع جميع الدول العربية وثائق تعاون بشأن مبادرة الحزام والطريق، وأحرزنا تقدماً كبيراً في مجال البحث والتطوير التكنولوجي\".  وأشار إلى أنّ بكين ستتعاون مع الجانب العربي لبناء 10 مختبرات في مجالات الصحة والذكاء الاصطناعي والتنمية الخضراء والزراعة الحديثة ومعلومات الفضاء. وأضاف أنّ الصين ستستضيف القمة الثانية بين الصين والدول العربية في العام 2026. من جانبه، دعا الرئيس المصري، عبد الفتاح السيسي المشارك في المنتدى المجتمع الدولي لضمان عدم تهجير الفلسطينيين \"قسراً\" من قطاع غزّة. وقال السيسي: \"أطالب المجتمع الدولي بالعمل دون إبطاء على النفاذ الفوري والمستدام للمساعدات الإنسانية لقطاع غزة لوضع حد لحالة الحصار الإسرائيلية والتصدي لكل محاولات التهجير القصري للفلسطينيين من أراضيهم\". وتستضيف بكين، هذا الأسبوع، الرئيس المصري، عبد الفتاح السيسي وقادة عرب آخرين (الإمارات -تونس- البحرين) يُشاركون في منتدى التعاون العربي - الصيني. وأمس، أعرب الرئيس الصيني \"عن ألمه الشديد بسبب الوضع الإنساني الخطير جداً في غزة\" من جراء العدوان الإسرائيلي المتواصل على القطاع منذ تشرين الأول/أكتوبر 2023. ولطالما وقفت الصين إلى جانب القضية الفلسطينية، حيث وصف وزير الخارجية الصيني الحرب الإسرائيلية على غزة، مطلع آذار/مارس الماضي، بأنّها \"وصمة عار على الحضارة\"، مكرّراً دعوات بكين إلى \"وقف فوري لإطلاق النار\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التعاون العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أونروا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عرب آخرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التعاون العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}