{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17a3",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nدائرة الفصائل الفلسطينية المقاطعة لاجتماع القاهرة تتسع بالتزامن مع لقاء عباس وهنية برعاية تركية.\nالحوثي يؤكد للميادين أن المباحثات مع السعودية متوقفة وصنعاء مستعدة لأي طارئ، ويقول إن هناك صراعًا سعوديًا إماراتيًا في جنوب اليمن.\nمحاولة انقلاب في النيجر الرئاسة تؤكد أن الرئيس محمد بازوم بخير وتحرك أفريقي لمعالجة الأزمة.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفصائل الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وصنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}