{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b45",
    "title": "الحوثي للميادين: سنردّ على أيّ دولة تفتح أجواءها لقصف اليمن",
    "full_text": "عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن، محمد علي الحوثي، يؤكّد عبر شاشة الميادين أنّ التحالف الدولي الذي جرى تشكيله يهدف لحماية الاحتلال الإسرائيلي، ويحذّر كل دولة تفتح أجواءها لضرب اليمن. أكّد عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن، محمد علي الحوثي، في تصريحٍ للميادين، أنّ هدف \"التحالف البحري\" الذي أُعلن عنه هو حماية \"إسرائيل\" وليس الملاحة الدولية. وشدّد الحوثي على أنّ الخطاب اليمني وبيانات قواته المسلحة، يؤكّد أنّ الملاحة الدولية آمنة للجميع، باستثناء السفن الإسرائيلية أو تلك المتوجهة لموانئ كيان الاحتلال. \"التحالف الذي أعلن عنه هدفه حماية \"إسرائيل\" وليس الملاحة الدولية. وخطابنا وبياناتنا تؤكد أن الملاحة الدولية آمنة إلا على السفن الإسرائيلية أو تلك المتوجهة لموانئ الاحتلال\"عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن محمد علي الحوثي في #المشهدية #غزة #اليمن #فلسطين #طوفان_الأقصى… pic.twitter.com/vJLI6zPw5E \n\n وأشار الحوثي في حديثه إلى أنّ الولايات المتحدة تدعم المجازر في قطاع غزّة، مُطالباً من يريد الأمن للبحر الأحمر، بأنّ عليه أن يوقف المجازر الإسرائيلية. وبخصوص تداعيات \"التحالف البحري\" المُعلن، أكّد الحوثي أنّ التحرك الأميركي يعسكر البحر الأحمر ويضرب حركة الملاحة الدولية، مُشيراً إلى أنّ الشعب اليمني لا يمكن أن يقف مكتوف الأيدي إذا تعرّض اليمن لعدوانٍ أميركي أو غير أميركي، موضحاً أنّ \"كل الخيارات مطروحة للرد على أي عدوانٍ أميركي محتمل\". \"الشعب اليمني لا يمكن أن يقف مكتوف الأيدي إذا تعرض اليمن لعدوان أميركي أو غير أميركيعضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن محمد علي الحوثي في #المشهدية #غزة #اليمن #فلسطين #طوفان_الأقصى @Moh_Alhouthi pic.twitter.com/qfGMjs11my \n\n وتوجّه الحوثي عبر الميادين بالنصيحة إلى كلٍ من السعودية والإمارات \"ألّا يقفوا مع الإسرائيلي في مواجهة من يدعم الشعب الفلسطيني\"، مُعتبراً أنّه لا يصح أن تكون السعودية محايدة تجاه ما يجري للفلسطينيين، ومعلناً أنّ اليمن لا يود أن تكون السعودية في أي تحالف لدعم \"إسرائيل\". وفي السياق ذاته، أشار عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن إلى أنّ كيان الاحتلال يشكل خطراً على مستقبل السعودية، مؤكّداً أنّ موقف مصر الرافض للتحالف الأميركي في البحر الأحمر يحمي قناة السويس. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n \"لا نود أن تكون #السعودية في أي تحالف لدعم \"إسرائيل\". ولا يصح أن تكون محايدة تجاه ما يجري للفلسطينيين\"عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن محمد علي الحوثي في #المشهدية #غزة #اليمن #طوفان_الأقصى #فلسطين @Moh_Alhouthi pic.twitter.com/QsJVgv8qOw \n\n وهدّد الحوثي أي دولةٍ تفتح أجواءها لقصف اليمن، بأنّه \"سيتم الرد عليها\"، مُضيفاً أنّ القوات المسلحة اليمنية \"تعمل على تجاوز التحديات الميدانية التي تواجه صواريخنا التي نقصف بها كيان الاحتلال\".ودعا الحوثي في كلمته على الميادين كل مسلمٍ \"يعتصر قلبه على ما يحدث في فلسطين\"، أنّ يسحب أرصدته المالية من مصارف الدول التي تساند \"إسرائيل\". من جهته، نشر المتحدث باسم حركة أنصار الله اليمنية، محمد عبد السلام، تغريدةً على حسابه الشخصي على منصة \"إكس\"، أكّد فيها أنّ  الشعوب السوية التي تعيش القيم الإنسانية \"ترفض بشدة استمرار كيان العدو الصهيوني في مجازره بحق أهل غزّة\". واعتبر عبد السلام أنّ المجازر الإسرائيلية هي ما يفترض أن يثير قلق العالم،موضحاً أنّ عمليات اليمن البحرية ليست مصدر قلقٍ لأحد سوى لكيان الاحتلال لدفعه نحو وقف عدوانه ورفع حصاره عن قطاع غزّة. الشعوب السوية التي تعيش القيم الإنسانية ترفض بشدة استمرار كيان العدو الصهيوني في مجازره بحق أهل غزة وهذا ما يفترض أن يثير قلق العالم، أما عمليات اليمن البحرية فليست مصدر قلق لأحد سوى للكيان الصهيوني لدفعه نحو وقف عدوانه ورفع حصاره عن غزة، وكل العالم يجب أن يقف هذا الموقف وألا… \n\n ودعا عبد السلام العالم أجمع لأن يحذر من مساعي \"إسرائيل\" لتوريطه بتوسيع الصراع، لافتاً بشكلٍ خاص دول المنطقة العربية والإسلامية، ومعتبراً بأنّه يتوجب عليها الكثير لمساندة غزّة وعدم منح رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، \"طوق نجاة من ورطته\".  كما طالب الجميع بـ\"رفع الصوت عالياً لوقفٍ فوري للعدوان ورفع الحصار عن غزّة\"، مُشيداً موقف ماليزيا بعدم استقبال السفن الإسرائيلية، واعتبره محل تقدير. وبدورها، أصدرت وزارة النقل اليمنية في صنعاء بياناً أكّدت في أنّ الملاحة في البحرين الأحمر والعرب \"آمنة لكافة السفن عدا سفن العدو الصهيوني أو المتجهة إلى موانئه\". وأوضحت الوزارة في بيانها أنّ السفن المتجهة إلى كيان الاحتلال هي المعرضة للمنع والاستهداف من القوات المسلحة اليمنية حتى رفع الحصار عن قطاع غزّة، مطمئنةً كافة الشركات الملاحية وخطوط النقل البحري العالمية والمنظمات المعنية بما فيها المنظمة البحرية الدولية والاتحاد الدولي لعمال النقل. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المجلس السياسي الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التحالف البحري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف البحري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس السياسي الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن البحرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماليزيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة النقل اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الدولي لعمال النقل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}