{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24bd",
    "title": "التحليلية | ثقب رفح الأسود... لماذا الإصرار الإسرائيلي على معركة خاسرة؟",
    "full_text": "\nإسبانيا والنرويج وإيرلندا تعترف رسميا بدولة فلسطين، وسلوفينيا تلتحق بها قريبا. هل كرت سبحة اعترافات الدول الأوروبية بدولة فلسطين وما تأثير ذلك على علاقات هذه الدول بتل أبيب؟\nوعلى جبهة الإسناد اللبنانية، دمار هائل في مستوطنات الشمال، وقلق من المفاجآت,المستوطنون فقدوا الأمل ونتانياهو يعجز عن منحهم الإجابات المطلوبة.. أي مأزق دخلته جبهة الشمال؟\nوفي وثيقة اليوم: فضيحة مدوية تطارد الموساد يوسي كوهين هدد فاتو بنسودا\"ذا غارديان\" تكشف تورط يوسي كوهين في حفلة تهديد وضغط على المدعية العامة السابقة للجنائية الدولية... كيف فشل في مهمته؟ وما تبعات التوتر المتزايد بين تل أبيب والقضاء الدولي؟\nوفي قضية اليوم: بعد محرقة المخيمات وموجة التنديد الدولي، الاحتلال يصر على معركة رفح, مجازر إسرائيلية متلاحقة في رفح وسط تصد واسع للمقاومة... ما خلفيات الإصرار الإسرائيلي على معركة خاسرة سلفا؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسلوفينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بتل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاتو بنسودا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ذا غارديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوسي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}