{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29c5",
    "title": "الرئيسان بوتين وشي جين بينغ يثمّنان تعاون بلديهما في مجال الطاقة",
    "full_text": "منتدى أعمال الطاقة الصيني الروسي السادس يدعو إلى تعزيز التعاون بين الصين وروسيا لتطوير تنفيذ مشروعات كبرى في مجال الطاقة، وتعميق التعاون في مجال الطاقة المتجددة. أكد الرئيسان الروسي فلاديمير بوتين ونظيره الصيني، شي جين بينغ، أهمية العلاقات بين البلدين، وخصوصاً في مجال الطاقة، ضمن رسالتيهما إلى منتدى أعمال الطاقة الصيني الروسي السادس. وثمّن الرئيس بوتين في رسالته العلاقات بين روسيا والصين، والتي \"تتطور ديناميكياً، على نحو يتماشى مع الشراكة الشاملة والتعاون الاستراتيجي\". وأكد أن أهم مكونات هذه العلاقات \"تقليدياً هو التعاون في مجال الطاقة، والذي أصبح مؤخراً غنياً ومثمراً بصورة خاصة\". وأضاف الرئيس بوتين أن \"التعاون الثنائي في قطاعات النفط والغاز والفحم والكهرباء يتوسع منهجياً\" عقب وصول إمدادات موارد الطاقة الروسية إلى أحجام قياسية، بينما يعمل الخبراء من البلدين معاً على \"تحسين تقنيات استخراج المواد الخام ومعالجتها ونقلها، وزيادة سلامتها البيئية\". ووصف الرئيس بينغ التعاون الثنائي في مجال الطاقة بأنه \"ناضج ومستقر ومرن بصورة متزايدة، الأمر الذي جلب فوائد ملموسة لكِلا الشعبين.\" داعياً إلى تعزيز التعاون المتبادل في قطاع الطاقة. \n27 تموز 2023\n \n26 حزيران 2023\n وأعرب الرئيس بينغ عن استعداد بلاده لتطوير التعاون مع روسيا في قطاع الطاقة، والحفاظ على استقرار سلاسل الإنتاج والتوريد، والمساعدة على تحقيق تنمية أقوى وأكثر مراعاة للصحة والسياسات الخضراء. ودعا نائب رئيس مجلس الدولة الصيني دينغ شويشيانغ، في كلمة له خلال الحفل الافتتاحي، إلى تطوير التجارة والاستثمار في مجال الطاقة، والتعاون لتطوير تنفيذ مشروعات كبرى في مجال الطاقة.  وقال شويشيانغ إن على البلدين تعميق التعاون في المجالات الواعدة، مثل \"الطاقة المتجددة وطاقة الهيدروجين\"، مضيفاً أن الصين وروسيا في حاجة أيضاً إلى تعزيز التعاون في \"المحافل متعددة الأطراف\"، والدفع في اتجاه تأسيس نظام إدارة عادلة للطاقة. من جهته، أعلن سكرتير اللجنة الرئاسية الروسية المعنية باستراتيجية تطوير مجمع الوقود والطاقة والسلامة البيئية، إيغور سيتشين، أن الصين هي أكبر مشترٍ للنفط الروسي، مضيفاً أن واردات الصين بلغت من النفط الروسي مقارنة بمشترياتها من الشرق الأوسط بلغت بين 14 و18 مليار دولار منذ بداية عام 2022 حتى حزيران/يونيو 2024. وأوضح سيتشين أن روسيا زادت في صادراتها النفطية إلى الصين خلال عامين ونصف عام، الأمر الذي سمح لها بأن تصبح المورد الرئيس للنفط لهذا البلد، وزادت إمدادات النفط بنسبة 5 في المئة، لتتجاوز 55 مليون طن، في النصف الأول من هذا العام وحده. ويُعَدّ منتدى أعمال الطاقة الروسي الصيني منصة مؤسسية للتعاون العملي بين روسيا والصين في قطاع الطاقة، بحيث يتم في إطاره صياغة مقترحات التدابير لتسهيل تنفيذ المشاريع المشتركة وزيادة حجم الاستثمار في الصناعة. وتأسس المنتدى في تموز/يوليو 2018 بتكليف الرئيسين بوتين وشي جين بينغ. \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دينغ شويشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شويشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهيدروجين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الرئاسية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيغور سيتشين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سيتشين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين وشي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}