{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1684",
    "title": "بن جدو: لا احترام لإعلام محايد في القضايا الكبرى للأمة",
    "full_text": "رئيس مجلس إدارة شبكة الميادين الإعلامية وعضو الأمانة العامة للمؤتمر القومي العربي، غسان بن جدو، يتحدث عن الإعلام المحايد، ومسؤولية الإعلام أمام القضايا المركزية الكبرى للأمة، ويعلن أنّ العام المقبل 2024، سيشهد عقد مؤتمر فكري سياسي عربي لاتيني. أكّد رئيس مجلس إدارة شبكة الميادين الإعلامية، غسان بن جدو، خلال افتتاح الدورة الـ 32 للمؤتمر القومي العربي في بيروت، أن \"لا احترام لإعلام محايد في القضايا المركزية الكبرى للأمة\". وقال بن جدو: \" ثابت لدينا، وثبت بالممارسة ألا وجود لإعلام محايد لأنه كذبة، ونحن لسنا محايدين\". وأوضح أنّه \"لا حياد مع التكفير والإرهاب باسم الدين، وهو بريء منهم، ولا حياد مع مطبعين أو تقسيميين أو أصحاب فتن أهلية طائفية أو مذهبية أو عرقية\".  وأضاف: \"نحن بصراحة وقوة، مع الإعلام الذي يؤمن بالمقاومة الشاملة، فكراً وثقافة وممارسة واستراتيجيا، ومع إعلام حريص على السيادة الوطنية والوحدة الوطنية ورفض أي فتنة داخلية وطنية\". \"نحن لسنا محايدين ولا احترام لإعلام محايد في القضايا المركزية الكبرى للأمة، لا حياد مع التكفير والإرهاب باسم الدين وهو بريء منهم، ولا حياد مع مطبعين أو تقسيميين أو أصحاب فتن أهلية طائفية أو مذهبية أو عرقية \".رئيس مجلس إدارة شبكة #الميادين الإعلامية غسان بن جدو #الميادين… pic.twitter.com/n4SF3FygSo \n\n \n\n وبالحديث عن إثارة الفتن، شدّد بن جدو على أنّه \"لا يجوز المساهمة في تمزيق النسيج الفلسطيني الشعبي وتعميق الخلافات بين فصيل وآخر، وإحداث فتنة داخلية\". \n26 اب\n \n26 اب\n ورأى أنّه على الإعلام العربي العروبي الوطني المقاوم، \"مسؤولية تاريخية مهمة وخطيرة، وهي مسؤولية التوثيق ورواية السردية الحقيقية\". كذلك، ذكر أنّ هناك \"حالات مخجلة في محيطنا انحازت للعدوان، حتى على حساب شعبها باسم مبررات منافقة\". كما رأى أنّه حق للمؤتمر القومي أن يشعر \"براحة البال إزاء صواب الجانب الأكبر من خياراته الاستراتيجية وبوصلته الثابتة تجاه فلسطين\". ولفت إلى أنه يجب أن \"يعتز بأنه أفلح في الحفاظ على عنوان العروبة، في وقت عمل كثيرون على تخذيل القومية العربية، وأن يشعر بالرضا لنجاحه في حفظ تنوعه الداخلي كمؤتمر بصفته وعاءاً جامعاً لكل مؤمن بالعروبة الشاملة\".  \"يحق للمؤتمر القومي أن يشعر براحة البال إزاء صواب الجانب الأكبر من خياراته الاستراتيجية وبوصلته الثابتة تجاه #فلسطين، كما يحق للمؤتمر القومي أن يشعر بالرضا لنجاحه في حفظ تنوعه الداخلي كمؤتمر بصفته وعاءاً جامعاً لكل مؤمن بالعروبة الشاملة\".رئيس مجلس إدارة شبكة #الميادين الإعلامية… pic.twitter.com/EdUcVy5AoI \n\n وبحسبه، فإنّ \"العشرية السوداء كادت تسحق أي خطاب يبشر بأمل إيجابي وبالقدرة على الفعل والمقاومة والنصر لصالح خطاب اليأس\". وختم بن جدو كلمته بالقول: \"نؤمن بأننا جزء من عالم الجنوب، من موقع الانتماء النضالي، وليس التضامن الخطابي فقط على أهميته\". وأعلن أنّ \"العام المقبل 2024، سيشهد عقد مؤتمر فكري سياسي عربي لاتيني، سيتخذ خطوة متقدمة في اتجاه المأسسة العملية\". وافتتحت الدورة الثانية والثلاثين للمؤتمر القومي العربي في بيروت، وأعلن الأمين العام السابق للمؤتمر القومي العربي، معن بشور، أن الدورة الحالية للمؤتمر ستكون باسم دورة \"جنين\"، تقديراً للدور البطولي الذي \"أدته ومازالت تؤديه جنين في معركة المواجهة مع المحتل\".  \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمانة العامة للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غسان بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غسان بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غسان بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبكة #الميادين الإعلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "معن بشور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}