{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d42",
    "title": "للمرة الثانية خلال ساعات.. المقاومة الإسلامية في العراق تستهدف قاعدة \"كونيكو\" الأميركية",
    "full_text": "بعد استهدافها بالطائرات المسيرة، المقاومة الإسلامية في العراق تُعيد استهداف قاعدة الاحتلال الأميركي \"كونيكو\" في العمق السوري برشقة صاروخية خلال ساعات.  أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق، اليوم السبت، استهداف مجاهديها قاعدة الاحتلال الأميركي \"كونيكو\" في العمق السوري برشقة صاروخية، للمرة الثانية في غضون ساعات.  وأكّدت المقاومة العراقية، في بيان، أن ذلك يأتي \"استمراراً بنهجها في مقاومة الاحتلال الأميركي في العراق والمنطقة، ورداً على مجازر كيان الاحتلال الإسرائيلي بحق أهل قطاع غزة\".   وكانت المقاومة الإسلامية العراقية، قد أعلنت في وقتٍ سابق اليوم، استهداف قاعدتَي الاحتلال الأميركي، \"كونيكو\" و\"القرية الخضراء\"، في العمق السوري، بالطائرات المسيّرة. وفي وقت سابق الجمعة، استهدفت المقاومة قاعدة \"عين الأسد\" الأميركية، غربي البلاد، بواسطة المسيرات. ونشر الإعلام الحربي مقطعاً مصوراً يوثق لحظات إطلاق طائرة مسيّرة في اتجاه القاعدة الأميركية قرب مطار أربيل، شمالي العراق، بعد يوم من استهداف مماثل.  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 12:54\n #بالفيديو | مشاهد من إطلاق المقاومة الإسلامية في #العراق لطائرة مسيرة بإتجاه قاعدة أميركية قرب مطار أربيل.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/ocM75zZk6m \n\n وأكّدت المقاومة الإسلامية في العراق، استمرارها في عملياتها في مواجهة الاحتلال الأميركي في المنطقة، رداً على المجازر الإسرائيلية في غزة. وقد وسّعت دائرة الاستهداف في ظل استمرار العدوان الإسرائيلي على القطاع، منفذةً عملياتها ضد أهداف في فلسطين المحتلة، إذ استهدفت بالطيران المسير ميناء \"أسدود\"، فجر الأربعاء. ونتيجة هذه العمليات المستمرة، طلبت الولايات المتحدة من الحكومة العراقية، إجراء محادثاتٍ لترتيب وضع قواتها، بينما أكدت المقاومة، أنّ الطلب \"ليس إلاّ محاولة لخلط الأوراق، وقلب الطاولة على المقاومة، وكسب الوقت، لتنفيذ المزيد من الجرائم والمخططات الشيطانية\".  في هذا الإطار، قالت حركة النجباء، اليوم، إنّ المقاومة تمتلك \"رؤية متكاملة للوجود الأميركي بكل أنواعه\"، ورؤية واضحة لاستقلال العراق وتحريره من التبعية الأميركية. وأضافت الحركة، في بيان، أنّ المقاومة حتى وإن استكملت طرد المحتل عسكرياً، \"فإنّها غير غائبة عن نفوذه وهيمنته على مفاصل الدولة\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرية الخضراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين الأسد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}