{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0835",
    "title": "سوريا: تدمير وإسقاط مسيرات انتحارية استهدفت المدنيين في حماه وحلب",
    "full_text": "وزارة الدفاع السورية تعلن تدمير وإسقاط 8 مسيرات انتحارية في ريفي حماة وحلب. ومراسل الميادين يؤكد استشهاد 3 مدنيين وإصابة آخرين من جراء الاعتداء. أعلنت وزارة الدفاع السورية تدمير وإسقاط 8 مسيرات محمّلة بالقذائف المتفجرة، في ريفي حماة وحلب، والتي كانت تستهدف المدنيين الآمنيين.  وزارة الدفاع: وحدات من قواتنا المسـ.ـلحة تسقط وتدمر عدداً من الطائرات المسيرة التابعة للإرهـ.ـابيين تمكنت وحدات من قواتنا المسـ.ـلحة من تدمير وإسقاط ثماني مسيرات محملة بالقذائف المتفجرة في ريفي #حماة و #حلب والتي كانت تستهدف المدنيين الآمنين. pic.twitter.com/hLqsre5fro \n\n وأكّد مراسل الميادين استشهاد 3 مدنيين وإصابة آخرين، بقصف من طائرة مسيرة تابعة للجماعات المسلحة، على قرية الربيعة بريف حماه الغربي.  \n26 اب\n \n25 اب\n وأفادت وكالة \"سانا\" السورية، نقلاً عن مصدر في قيادة شرطة حماة، أنّ طائرة مسيرة أطلقتها التنظيمات الإرهابية المنتشرة بريف إدلب اعتدت بعدة قذائف على الأحياء السكنية في بلدة الربيعة.  وأضاف المصدر للوكالة أن التنظيمات الإرهابية أطلقت أيضاً 3 قذائف صاروخية على الأحياء السكنية في قرية ناعور شطحة بمنطقة سهل الغاب في ريف حماة الغربي، ما أدى إلى وقوع أضرار مادية في ممتلكات الأهالي والممتلكات العامة.  وفي 25 تشرين الأوّل/أكتوبر الجاري، أفاد مصدر عسكري سوري، بارتقاء 8 شهداء عسكريين ووقوع 7 جرحى في الاعتداء الاسرائيلي الذي نُفّذ من الجولان المحتل على مواقع الجيش السوري في ريف درعا.  وقبلها في 22 من الشهر نفسه، أفاد مراسل الميادين بعدوان إسرائيلي على مطاري دمشق وحلب الدوليين بغارات جوية، موضحاً أن 4 صواريخ معادية، استهدفت مطار حلب، لكنّه  مصادر أهلية أكّدت تصدّي الدفاعات الجوية لعدد من الصواريخ.  \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الآمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الربيعة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الربيعة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناعور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "درعا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}