{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2abf",
    "title": "\"مع انشغال الجيش في الشمال\".. تحذيرات إسرائيلية من انتفاضة في الضفة الغربية",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تشير إلى أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي يتوقّع تصعيداً في الضفة الغربية، وخصوصاً في نابلس ومخيم بلاطة في شمالي وسطها. كشفت وسائل إعلام إسرائيلية، الخميس، أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي لديه \"قلقٌ كبير من اشتعال قطاعٍ آخر ضده\"، مُشيرةً إلى أنّ ذلك يأتي تزامناً مع كونه \"متأهّباً في الجبهة الشمالية (مع لبنان)\". وقالت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية إنّ \"الجيش\" الإسرائيلي يتوقّع تصعيداً في الضفة الغربية، وخصوصاً في نابلس ومخيم بلاطة (أكبر مخيم للاجئين الفلسطينيين في الضفة الغربية)، ستتخلله عمليات تفجيرية وانتحارية في \"إسرائيل\". وتأتي هذه التوقعات بعد استشهاد القيادي في حماس جمال سعودي (21 عاماً)، أمس الأربعاء، بعدما تعرض مع مقاوم آخر لهجوم من طائرة إسرائيلية مسيّرة في مخيم بلاطة. ولفتت \"معاريف\" إلى أنّ استشهاد سعودي من الممكن أن \"يشعل أعمال عنف في نابلس ومخيم بلاطة. لذلك، قام الجيش بزيادة أهبّة العمليات في المنطقة الوسطى. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وكذلك، أشارت الصحيفة إلى أنّ اغتيال خليل المقدح القيادي في \"كتائب شهداء الأقصى\"، الجناح العسكري لحركة فتح، في جنوبي لبنان، \"له تأثير في اشتعال الضفة، لأنّه يملك قوّة عسكرية خاصة\". يُشار إلى أنّ الشهيد المقدح له دورٌ كبير في دعم خلايا المقاومة ضد الاحتلال على مدار سنوات طويلة في الضفة الغربية. وقبل يومين، نقلت شعبة الاستخبارات العسكرية الإسرائيلية (أمان) تقديرات إلى أجهزة الأمن، جاء فيها أنه يتوقع تصعيد في الضفة الغربية، وربما سيكون بحجم انتفاضة، ستتخلله عمليات تفجيرية وانتحارية في \"إسرائيل\"، وأن الانفجار في \"تل أبيب\"، قبل أيام، قد يكون مؤشراً على ذلك، وفق صحيفة \"يديعوت أحرنوت\" الإسرائيلية. وادعت الصحيفة أنّه منذ شن \"إسرائيل\" الحرب على غزة أصبحت العبوات الناسفة أكثر استخداماً، وتزايد المحفزات في صفوف الشبان في مخيمات اللاجئين في الضفة الغربية نتيجة للحرب، \"وهذا محفز يحظر تجاهله في اعتبارات استمرار الحرب وتوزيع قوات الجيش الإسرائيلي بين المنطقتين\". ووفق الصحيفة، فإنّ السيناريو الذي يؤرق جهاز الأمن هو شن الكتائب الفلسطينية في شمال الضفة هجمات مشابهة لـطوفان الأقصى\" على مستوطنات وبؤر استيطانية عشوائية، \"بمشاركة أجهزة الأمن الفلسطينية\" التي يصفونها في الجيش الإسرائيلي بـ\"سيناريو تحويل الفوهات\"، \"فحتى الآن تحاول أجهزة أمن السلطة الفلسطينية تقليص ظاهرة الكتائب المسلحة\". وكشفت أجهزة الأمن لدى كيان الاحتلال الإسرائيلي، في وقتٍ سابق، أنّ عبواتٍ ناسفة خطيرة الانفجار وصلت إلى أيدي \"المقاومين\" في الضفة الغربية عبر ثغراتٍ في السياج الحدودي مع الأردن، وقالت إنّ \"الجيش\" ضبط \"قطرةً في محيط\" من الأسلحة التي تصل إلى الضفة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم للاجئين الفلسطينيين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمال سعودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل المقدح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شعبة الاستخبارات العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرنوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكتائب الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لـطوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أمن السلطة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}