{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c58",
    "title": "الخارجية الإيرانية: يجب محاسبة الإدارة الأميركية على دعمها للاحتلال وجرائمه",
    "full_text": "المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، يدعو إلى متابعة دعم الإدارة الأميركية للاحتلال قانونيا، لأنها مسؤولية دولية، على حدّ تعبيره، وليس \"فضيحةً دائمةً وغير قابلة للزوال فحسب\". شدد المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، على أنّ الاحتلال هو \"كيان ارهابي وعنصري\"، يعمل بدعم من حكومات الدول الغربية، لا سيّما الإدارة الأميركية، على مدى عقود على \"الانتهاك السافر والممنهج للحقوق الأولية والطبيعية والإنسانية للشعب الفلسطيني\"، وكذلك \"اقتراف جرائم ضد الانسانية\". ونشر كنعاني تغريدة على حسابه الشخصي في منصة \"إكس\"، قال فيها إن حكومة الولايات المتحدة الأميركية تدعم الاحتلال \"مالياً وسياسياً ولوجستياً\" في حرب الابادة البشرية على الفلسطينيين، وعدوانه المستمر على قطاع غزة. The Zionist regime has killed 40,000 humans and innocent Palestinian civilians including about 15,000 children in the #Gaza Strip in just 10 months. More than 100,000 others have been wounded and thousands more under the rubble and missing. Notwithstanding, the US officials… pic.twitter.com/QpUogg8XWg \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وتابع المتحدث باسم الخارجية الإيرانية مؤكدا أن دعم الإدارة الأميركية للاحتلال وحربه \"ليس فضيحة دائمة وغير قابلة للزوال فحسب، بل مسؤولية دولية يجب متابعتها قانونياً\". وأشار كنعاني في تغريدته إلى أن الاحتلال قتل خلال 10 أشهر 40 ألف فلسطيني، بمن فيهم نحو 15 ألف طفل، وأصاب أكثر من 100 ألف شخص، بينما لا يزال الآلاف من الأشخاص مدفونين تحت الركام ومفقودين\". وانتقد كنعاني أنه بعد كل ذلك \"تنعت السلطات الأميركية وبوقاحة، الفلسطينيين وفصائل المقاومة بالإرهابيين\"، فيما تؤكد الإدارة الأميركية على التزامها \"بالدفاع عن إسرائيل أمام هؤلاء الإرهابيين\". وتدعو الجمهورية الإسلامية في إيران، إلى وقف عاجل لإطلاق النار في قطاع غزة، ووقف العدوان الإسرائيلي على الفلسطينيين، وتحث كافة الدول للتدخل ومنع الاحتلال من الاستمرار في الحرب وإجباره على قبول وقف إطلاق النار في غزة، وخفض حدة التصعيد والتوترات في المنطقة. ويأتي ذلك في وقت تتوعد فيه إيران برد قاسٍ على انتهاك سيادتها والمساس بأمنها القومي عبر اغتيال رئيس المكتب السياسي في حركة حماس إسماعيل هنية في طهران في 31 تموز/يوليو، إثر استهدافه بقصف إسرائيلي على مقر إقامته في طهران.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الولايات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بقصف إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}