{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2992",
    "title": "كينيا: الشرطة تفرّق تظاهرات مؤيدة للحكومة وأخرى معارضة",
    "full_text": "الشرطة الكينية تستخدم القوة لمنع حدوث أي شجارات بين أنصار الحكومة وآخرين معارضين لها في العاصمة نيروبي، ولا سيما مع دخول الاحتجاجات ضد مزاعم الفساد وسوء الإدارة أسبوعها السادس. أطلقت الشرطة الكينية الغاز المسيل للدموع لمنع وقوع مشاجرات بين مجموعات من المتظاهرين المعارضين للحكومة وأنصار مؤيدين لها في العاصمة نيروبي، مع دخول الاحتجاجات ضد مزاعم الفساد وسوء الإدارة أسبوعها السادس، وفق ما ذكرت وكالة \"رويترز\". وللمرة الأولى منذ بدء الاحتجاجات، في 18 تموز/يوليو من الشهر الجاري، انطلقت مجموعة من أنصار الحكومة في مسيرة وسط العاصمة دعماً للرئيس الكيني والسلطات الرسمية، ورفعوا شعارات كتب عليها \"نحن ندعم الرئيس\" وعبارة \"كفى\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n في المقابل، طالب المعارضون برحيل السلطات القائمة في البلاد، ورفعوا شعارات ضد الحكومة وردد المتظاهرون عبارة \"روتو يجب أن يرحل\". واتهم أحد المتظاهرين الشرطة بأنها \"تستهدف المتظاهرين السلميين، بينما يتحرك البلطجية المأجورون المقنعون على دراجات نارية، على مرأى من الجميع بينما تراقب الشرطة فقط\" وفق تعبيره. هذا ودعا ناشطون بارزون في الحركة الاحتجاجية المواطنين إلى \"احتلال المطارات الرئيسية في نيروبي\"، إلا أن الوجود المكثف للشرطة على الطرق المحيطة حال دون حدوث أي اضطرابات خطيرة.  يشار إلى أن الاحتجاجات خرجت في شوارع العاصمة رفضاً للزيادات الضريبية قبل أن تبلغ ذروتها مع اقتحام البرلمان، بالرغم من أن الرئيس، ويليام روتو، رفض مشروع القانون ورده إلى البرلمان البالغة قيمته 2.7 مليار دولار، بالإضافة إلى إقالة الحكومة وتعيين حكومة وحدة وطنية جديدة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للرئيس الكيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويليام روتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}