{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0def",
    "title": "شلّ حركة المطارات والمرافئ والمؤسسات.. الإضرابات تعمّ \"إسرائيل\"",
    "full_text": "في خطواتٍ غير مسبوقة، \"إسرائيل\" تشهد إضرابات عامة وشاملة في الاقتصاد والمؤسسات والمطارات والمرافئ، احتجاجاً على خطة حكومة بنيامين نتنياهو للتعديل القضائي.  أُعلن في \"إسرائيل\"، اليوم الاثنين، الإضراب العام والشامل والفوري في الاقتصاد، والإضراب العام في المؤسسة الصحية، وذلك في إطار الاحتجاج على خطة حكومة بنيامين نتنياهو للتعديلات القضائية.  وهدّد رئيس اتحاد النقابات الإسرائيلية أرنون بار ديفيد بـ\"الإضراب العام التاريخي\"، وسط توقعات بأنّ يصدر نتنياهو إعلاناً بشأن مصير التعديلات القضائية. وأكد رئيس اتحاد النقابات الإسرائيلية وجوب \"إيقاف التعديلات القضائية وكل هذا الجنون\". وأضاف مخاطباً نتنياهو: \"ما لم تعلن في مؤتمر صحافي اليوم أنّك غيرت رأيك، فسنُضرب\". وفي السياق نفسه، أعلنت نقابة الأطباء في \"إسرائيل\" الإضراب العام في النظام الصحي.  وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن فوضى عارمة وإضرابات شاملة وشل للاقتصاد.#إسرائيل_تتآكل #الميادين pic.twitter.com/C6pF0tX2YS \n\n كذلك، أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية التوقف الفوري والتام لحركة إقلاع الطائرات من مطار بن غوروين.  وقال رئيس لجنة عمال مصلحة المطارات: \"من هذه اللحظة، لن تنطلق رحلات جوية من مطار بن غوريون\".   بدوره، أعلن مجلس عمال شركة الطيران الإسرائيلية \"العال\" تعليق العمل والمشاركة في الإضراب ضد قانون التعديلات القضائية.  وبحسب الإعلام الإسرائيلي، فإنّ قضاة في الخدمة العامة أعلنوا أيضاً الإضراب والتوقّف عن المداولات والتشريع وعقد اللجان.  \nاليوم 08:12\n \n24 اب\n وأشار الإعلام الإسرائيلي إلى أنّ ميناءي \"أسدود\" و\"حيفا\"  أعلنا الإضراب مع توجيه دعوة إلى كل العمال للتوقف عن العمل. وفي السياق ذاته، أعلنت شركة الكهرباء انضمامها إلى الاحتجاج ضد حكومة نتنياهو والتعديل القضائي وإغلاق مراكز الاستقبال، كما أعلنت شبكة مراكز السينما في \"إسرائيل\" الإضراب.  وقد علّق الإعلام الإسرائيلي على الأمر، قائلاً إنّ \"خطوة الإضراب العام غير مسبوقة في إسرائيل، في إطار خطة شاملة من دون خروقات أو تحفظات\".  في غضون ذلك، ذكرت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية أنّ \"الشيكل الإسرائيلي فقد قيمته بمقدار 2% أمام الدولار\".  وتستمرّ الخطوات الاحتجاجية في \"إسرائيل\" على المستويات الداخلية والسياسية والأمنية ضد حكومة نتنياهو وخطتها للتعديل القضائي، الأمر الذي يوسّع الانقسام والشرخ الإسرائيليين.   وكان من المفترض أنّ يتوجه نتنياهو، صباح اليوم الاثنين، لإعلان تعليق خطة التعديل القضائية بعد احتجاجات واسعة شهدها الكيان، لكنه أجّل مؤتمره الصحافي. وأكد الإعلام الإسرائيلي أنّ إرجاء بيان نتنياهو بشأن التعديلات القضائية جاء بسبب \"خلافات داخل الائتلاف الحاكم\". هذه الخلافات ظهرت في تصريحات وزير الأمن القومي الإسرائيلي إيتمار بن غفير، الذي قال: \"ممنوع وقف التعديلات في المؤسسة القضائية وممنوع الخضوع للفوضى\". في المقابل، توجه رئيس المعارضة الإسرائيلية، يائير لابيد، إلى نتنياهو بالقول إنّ \"الجيش والأمن في خطر، ونحن في أسفل السلم\"، مطالباً إياه بـ\"وقف هذا الجنون\". أتى ذلك بعدما دعا رئيس الاحتلال الإسرائيلي إسحاق هرتسوغ الحكومة إلى وقف الإجراءات المتعلقة بالتعديلات القضائية، مؤكّداً أنّ \"الاقتصاد والمجتمع والأمن في إسرائيل مهددون\". ورفع \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي حالة التأهب، مساء أمس الأحد، بعد فقدان السيطرة داخل الأراضي المحتلة. في أسبوعها الـ 13.. الفوضى في \"إسرائيل\" مستمرّة#إسرائيل_تتآكل #الميادين pic.twitter.com/AphViNNlHn \n\n \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اتحاد النقابات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرنون بار ديفيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اتحاد النقابات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "X2YS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مطار بن غوروين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بن غوريون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شركة الطيران الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشيكل الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}