{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c241e",
    "title": "المقاومة تستهدف جنود الاحتلال وتحصيناته في \"نتساريم\".. وتتصدى لمروحية شماليّ القطاع (فيديو)",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل عملياتها في مختلف محاور القتال في قطاع غزة، وتستهدف تجمعات جنود \"جيش\" الاحتلال وآلياته، محققةً إصابات مباشرة، وتنشر مشاهد، موثِّقةً عملياتها. تواصل المقاومة الفلسطينية عملياتها في مختلف محاور القتال، لليوم الـ237 من معركة طوفان الأقصى، رداً على العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، واشتبكت مع قوات \"جيش\" الاحتلال المتوغلة في محيط الكلية الجامعية للعلوم التطبيقية في حي تل الهوا، جنوبي غربي مدينة غزة. ونشرت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس، مشاهد عن عملية إسقاط قذيفة ضد الأفراد على تجمع للجنود الإسرائيليين في محور \"نتساريم\"، جنوبي مدينة غزة. #شاهد | #كتائب_القسام تنشر مشاهد عن عملية إسقاط قذيفة أفراد على تجمع لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محور \"نتساريم\" وسط قطاع #غزة. #فلسطين_المحتلة #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/UTcDa08kWg \n\n وأعلنت القسّام دكّها قوات الاحتلال المتموضعة في محور \"نتساريم\" بقذائف \"الهاون\"، في عملية مشتركة مع \"كتائب الشهيد أبو علي مصطفى\"، الجناح العسكري للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين.  وأعلنت القسّام، اليوم الخميس، استهدافها قوة إسرائيلية تحصنت داخل منزل بقذيفة \"TBG\"، موقعةً أفرادها بين قتيل وجريح، وسط معسكر جباليا، شمالي قطاع غزة. وأكدت القسّام تفجير مجاهديها عبوة \"تلفزيونية\" في مجموعة من جنود الاحتلال، كانوا يعتلون دبابة إسرائيلية، وأوقعتهم بين قتيل وجريح، في مشروع بيت لاهيا شمالي القطاع، بحيث استهدفوا أيضاً دبابة إسرائيلية من نوع \"ميركافا 4\" بعبوة \"شواظ\"، محلية الصنع. وبقذيفة \"الياسين 105\" محلية الصنع، استهدفت الكتائب دبابة إسرائيلية من نوع \"ميركافا\"  في محيط مسجد الشيخ زايد، شمالي القطاع. ونشر الإعلام العسكري لكتائب القسام مشاهد توثق تصدي وسائط الدفاع الجوي الفلسطيني للطيران المروحي الإسرائيلي. وأظهرت المقاطع المصوّرة مشاهد عن دكّ حشود الاحتلال بقذائف \"الهاون\"، بالاشتراك مع سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، شمالي القطاع. كتائب #القسام تنشر مشاهد من تن تصدي وسائط الدفاع الجوي للطيران المروحي ودك تحشدات الاحتلال بقذائف الهاون بالاشتراك مع سرايا القدس في محور التقدم شمال قطاع #غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/M0g1jaRdQw واستهدفت كتائب القسّام  3 دبابات إسرائيلية من نوع \"ميركافا\" بقذائف \"الياسين 105\" في مخيم يبنا في مدينة رفح، جنوبي القطاع، واستهدفت أيضاً بقذيفة، من النوع نفسه، ناقلة جند إسرائيلية عند مفترق العبد جبر. واستهدفت الكتائب دبابة إسرائيلية من نوع \"ميركافا\" بقذيفة \"الياسين 105\" في محيط مسجد دار السلام، جنوبي مدينة رفح، ودكّت قوات الاحتلال المتوغلة خلف تل زعرب جنوبي المدينة، بقذائف \"الهاون\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n بدورها، جدّدت سرايا القدس قصفها جنود الاحتلال وآلياته في محيط موقع \"القوس\" في مخيم يبنا، بعشرات قذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. ودكّ مجاهدو السرايا تجمعاً لجنود الاحتلال وآلياته في محيط تل زعرب في مدينة رفح، بعشرات قذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. من جهتها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى قصفها حشود الاحتلال وآلياته في محيط مسجد الشيخ زايد، بوابل من قذائف \"الهاون\" النظامي عيار 60. واستهدافت قوة إسرائيلية تحصنت داخل منزل بقذيفة مضادة للأفراد، وأوقعت الجنود بين قتيل وجريح، وسط مخيم جباليا. وتمكن مقاتلو شهداء الأقصى من قصف حشود آليات \"جيش\" الاحتلال بقذائف \"الهاون\"، عند مفترق نصار، شمالي القطاع. واستهدفت الكتائب حشود الاحتلال وآلياته عند محور جنوبي غربي مدينة غزة، بقذائف الهاون وصواريخ قصيرة المدى عيار \"107\". ونشرت مشاهد عن استهدافها تموضعات لجنود الاحتلال وآلياتهم العسكرية في محور \"نتساريم\"، برشقات صاروخية. #شاهد | كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد عن قصفها برشقات صاروخية، تموضعات لجنود الاحتلال الإسرائيلي وآلياتهم العسكرية على خط الإمداد في محور \"نتساريم\" وسط قطاع #غزة. #فلسطين_المحتلة #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/YfAWdSGpvX \n\n وأعلنت كتائب شهداء الأقصى خوضها اشتباكات ضارية، بالأسلحة الرشاشة، مع جنود الاحتلال في مخيم يبنا. وأكدت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين، من جهتها، استهداف موقع إسناد \"صوفا\" العسكري الإسرائيلي، شرقي رفح، برشقة صاروخية من طراز \"107\". ونشر الإعلام الحربي لسرايا القدس رسالة، وجّهها الأسير الإسرائيلي لديها، إلكسندر توربانوف، انتقد فيها أداء حكومة الاحتلال ورئيسها، بنيامين نتنياهو، بعد نحو 8 أشهر من الحرب على غزّة، فيما يتعلّق بإبرام صفقة تبادل أسرى مع المقاومة الفلسطينية في غزّة، من أجل عودته. وقال توربانوف إنّ \"الحكومة ونتنياهو يبحثان عنا لقتلنا وإعادتنا جثثاً. إنه سعر رخيص ومفضل لديهما\". وفي الوقت الذي تعلن المقاومة الفلسطينية عملياتها، يرتفع عدد الخسائر المعلنة في صفوف \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، الذي أقرّ  بإصابة 14 عسكرياً في المعارك الدائرة في قطاع غزة خلال الساعات الـ24 الماضية. وأضاف \"الجيش\"، تحت بند \"سُمح بالنشر\"، أنّ عدد الضباط والجنود المصابين وصل إلى 3657 منذ بداية الحرب، 1843 منهم أُصيبوا من جراء المعارك البرية في قطاع غزة. يُذكر أنّ هذه الأرقام تمثّل فقط الحصيلة التي يقرّ بها \"جيش\" الاحتلال رسمياً ضمن سياسة التعتيم على حجم خسائره الحقيقية، بينما يتحدّث الإعلام الإسرائيلي وتقارير المستشفيات الإسرائيلية عن أرقام أكبر للإصابات. واعترفت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم، بمقتل جندي إسرائيلي خلال المعارك في قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد الشيخ زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جند إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دار السلام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد الشيخ زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجنود الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يبنا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إلكسندر توربانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توربانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة ونتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جندي إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}