{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a12",
    "title": "نيجيريا: ارتفاع حصيلة الهجمات في ولاية بلاتو إلى أكثر من 450 بين قتيل وجريح",
    "full_text": "حصيلة قتلى الهجمات في ولاية بلاتو وسط نيجيريا ترتفع إلى 163 شخصاً وأكثر من 300 جريح، بحسب ما ذكرت السلطات المحلية. ارتفعت حصيلة قتلى الهجمات في ولاية بلاتو وسط نيجيريا، اليوم الثلاثاء، إلى 163 شخصاً وأكثر من 300 جريح، بحسب ما ذكرت وسائل إعلام. وذكرت وكالة \"فرانس برس\" نقلاً عن السلطات المحلية، أمس الإثنين، أنّه تم العثور على 113 جثة من قتلى الهجمات. وقال عضو البرلمان بالولاية، ديكسون تشولوم: \"تم الإبلاغ أيضاً عن مقتل 50 شخصاً على الأقل في عدة قرى في منطقة باركين- لادي\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 19:27\n وأكد رئيس حكومة إقليم بوكوس الإداري للوكالة أنه تم العثور على \"أكثر من 300 ضحية\" ونقلوا إلى المستشفى. وبدأت سلسلة من الهجمات من قبل مسلحين في ولاية بلاتو ليلة الأحد. وفي البداية، تم الإبلاغ عن 16 حالة وفاة. ووصف حاكم ولاية بلاتو، كيليب موتفوانغ، الهجمات بأنها \"همجية ووحشية وغير مبررة\"، مضيفاً \"ستتخذ الحكومة إجراءات استباقية للحد من الهجمات المستمرة على المواطنين الأبرياء\". من جهتها، قالت منظمة العفو الدولية عبر منصة \"إكس\" إن \"السلطات النيجيرية فشلت دائماً في محاولاتها لوضع حد لهذه الهجمات المتكررة في ولاية بلاتو\". ويعيش سكان المناطق الشمالية الغربية والوسطى من نيجيريا في خوف دائم من الهجمات التي تشنها جماعات مسلحة، وعصابات إجرامية، تنهب القرى وتقتل أو تخطف سكانها. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلاتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلاتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديكسون تشولوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باركين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إقليم بوكوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلاتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلاتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيليب موتفوانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة العفو الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "السلطات النيجيرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلاتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشمالية الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}