{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29b0",
    "title": "\"هآرتس\": وقت الأسرى ينفد.. على نتنياهو القبول بالصفقة وإلا سيكون مسؤولاً عن مقتلهم",
    "full_text": "صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية أكدت أنّ رئيس الحكومة الإسرائيلية بنيامين نتنياهو سيكون مسؤولاً عن مقتل الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة في قطاع غزة، إذا لم يوافق على الصفقة. حمّلت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية في افتتاحيتها رئيس الحكومة الإسرائيلية بنيامين نتنياهو مسؤولية مصير الأسرى لدى المقاومة في قطاع غزة، معتبرةً أنه سيكون مسؤولاً عن مقتلهم، إذا لم يحسم الاتفاق مع المقاومة. وأكدت الصحيفة أن نتنياهو وائتلافه الحكومي، ينظرون إلى \"الاعتبارات الأخلاقية وحتى الأمنية على أنها هامشية\"، وأنهم ينظرون إلى \"الاعتبار السياسي، أي البقاء\" على أنه \"أهم اعتبار على الإطلاق وربما الوحيد\". واعتبرت أن نتنياهو \"يخطئ الحقيقة عن علم\" عند قوله إن \"الأسرى يعانون لكنهم لا يموتون\". فيما كشفت عن \"الحقيقة المرة\" بأن الأسرى \"يعانون وبعضهم يموتون وإذا لم يكن هناك اتفاق سيستمرون في المعاناة والموت\". وأضافت أنه، بالنسبة لشركاء نتنياهو المتطرفين وخاصة وزير \"الأمن القومي\" إيتمار بن غفير ووزير المالية بتسلئيل سموتريتش، فإن \"الحياة البشرية ثانوية بالنسبة إليهم\"، واتهمتهم بمعارضة أي صفقة وتهديدهم بإسقاط الحكومة عند ورود تقارير عن إحراز تقدم في المفاوضات. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأشارت إلى أن نتنياهو يفضّل بقاء حكومته على حياة الأسرى، رغم دعم \"شاس\" و\"ديغل هاتوراه\" لاتمام الصفقة، وتقديم زعيم المعارضة يائير لابيد لشبكة أمان في هذه القضية. وقالت إن \"وقت الأسرى ينفد، وحياتهم في خطر حقيقي. إذا لم يحسم نتنياهو لصالحهم، فقد يكون مسؤولاً عن مقتلهم\". \"نتنياهو لا يكترث لموضوع الأسرى الإسرائيليين، ولو علم أنهم في غرفة واحدة لاستهدفهم ليتخلّص منهم. وتصعيد محور المقاومة قد يضغط على نتنياهو ويجبره على إيقاف الحرب\"الأكاديمي والخبير في الشؤون السياسية أحمد المؤيد في #بالحبر_الجديد#فلسطين_المحتلة#طوفان_الأقصى@AhmedAlmoaiad pic.twitter.com/3CpvVhST6J \n\n وكشفت \"هآرتس\" عن إجماع بين رؤساء المؤسسة الأمنية والعسكرية، يجعل التوصل إلى اتفاق مع المقاومة في غزة في الأسابيع المقبلة وارداً. في حين كرر وزير الأمن يوآف غالانت موقفه بأن هناك فرصة محدودة لحسم صفقة الأسرى. ووصف مستشار غالانت العقيد ليئور لوتان هذه الفرص على أنها \"وقت ثمين\"، موضحاً أن \"هناك فرصاً خاصة في المفاوضات، لكن مثل هذه الفرص تنقضي إذا لم يتم استغلالها\". وذكرت \"هآرتس\" أن عائلات الأسرى يشعرون بأن التأخر في إتمام الاتفاق يجعل من الحكومة ورئيسها \"شركاء في الجريمة\"، بعد إعلان \"الجيش\" مقتل 46 من الأسرى، وتقديرات أكثر تشاؤماً تنشرها مصادر أخرى، مع الإشارة إلى أن الغالبية قتلوا بنيران \"الجيش\" الإسرائيلي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديغل هاتوراه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد المؤيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليئور لوتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}