{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27b1",
    "title": "رئيس بلدية حيفا: يجب إخراج \"المصانع الملوثة\" التي أصبحت أهدافاً لحزب الله من المدينة",
    "full_text": "حكومة الاحتلال ومسؤوليه يتنصلون من مسؤولياتهم في جبهة شمال فلسطين المحتلة المفتوحة مع حزب الله، فيما تؤكد البلديات في هذه الجبهة غياب الجاهزية لأي حرب مقبلة مع المقاومة في لبنان دعا رئيس بلدية حيفا يونا ياهف الى إخراج \"المصانع الملوثة\" من المدينة التي أصبحت أهدافا لحزب الله، في إشارة منه الى الأهداف التي عرضها مقطع طائرة حزب الله المسيرة \"الهدهد\" الذي نشره الاعلام الحربي في المقاومة الإسلامية. وفي كلام له مع القناة \"12\" الإسرائيلية، أكد ياهف أن السلطات المحلية في المدينة غير جاهزة أبداً لأي سيناريو من سيناريوهات الحرب الشاملة، لأن \"دولة\" الاحتلال لا تتعاون مع البلدية. وحمّل شتيرن حكومة الاحتلال مسؤولية ضعف التجهيز للحرب المقبلة مع المقاومة، معتبراً أن حزب الله الذي يتدرب طوال الوقت سيقابل جيش الاحتلال الذي وصفه بأنه \"شرطة عسكرية\" تحرس البوابات. \n25 اب\n \n25 اب\n وقال شتيرن: \"لقد نسيتنا دولة إسرائيل\"، مؤكداً أن مسؤولي الاحتلال لم يقوموا بأي زيارة للبلدية للتفكير والتشاور وإطلاعهم على آخر المستجدات. وفي هذا السياق، أكد رئيس بلدية كريات شمونة افيخاي شتيرن في حديثه مع القناة \"14\" الإسرائيلية أن حزب الله قام بتدمير 60 منزلاً في المدينة بشكل كامل، إضافة الى منازل أخرى متضررة مع أضرار كبيرة في البنى التحتية والطرقات. وأضاف أنه \"منذ بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة وفتح جبهة الإسناد في لبنان قام حزب الله بأكثر من 1000 عملية استهداف للمدينة\". ولفت شتيرن إلى غياب التواصل مع رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، الذي وصفته وسائل الإعلام الإسرائيلية بـ\"بطل أولمبي في التهرب من مسؤولية الفشل\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة المفتوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتيرن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شتيرن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "افيخاي شتيرن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتيرن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}