{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e50",
    "title": "استهداف القاعدة الأميركية في حقل العمر النفطي شرقي دير الزور",
    "full_text": "القاعدة الأميركية قي حقل العمر النفطي في ريف دير الزور شرقي سوريا تتعرض للقصف. تعرضت القاعدة الأميركية قي حقل العمر النفطي، في ريف دير الزور شرقي سوريا للقصف،  بينما اعتدت القوات الأميركية على مواقع تابعة للجيش السوري. هذا وقال مصدر ميداني لوكالة \"سبوتنيك\" إنّ \"خمسة صواريخ استهدفت القاعدة الأميركية قي حقل العمر النفطي وأصابت الجهة الجنوبية منها، كما استهدفت طائرة مسيرة القرية الخضراء داخل القاعدة\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأضاف المصدر أنّ \"الطيران الحربي الأميركي شن 4 غارات على مواقع للقوات الرديفة للجيش السوري ببادية الميادين بريف دير الزور\". ويأتي ذلك، بعد أيام من استهداف طائرة مُسيّرة انتحارية، القاعدة الأميركية في حقل كونيكو للغاز في ريف دير الزور شرقي سوريا، بحسب مراسلنا. وحينها، أكّد مراسل الميادين أنّ المسيّرة وصلت إلى هدفها، إذ سُمِع صوت انفجار قوي في المنطقة المحيطة بالقاعدة الأميركية. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}