{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2257",
    "title": "استشهاد طفل برصاص الاحتلال جنوب جنين.. والمقاومون يتصدون لاقتحامات القوات الإسرائيلية",
    "full_text": "تواصل الضفة الغربية طوفانها، متصدية لاقتحامات الاحتلال الإسرائيلي لمدنها.. واستشهاد طفل برصاص الاحتلال خلال اقتحام القوات الإسرائيلية بلدة قباطية جنوب جنين. استشهد طفل وأصيب عدّة شبان، خلال اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم السبت، بلدة قباطية جنوب جنين.  وأكد مدير مستشفى الرازي في جنين، فواز حماد، استشهاد الطفل معتصم نبيل أبو عابد (13 عاماً)، وإصابة شاب بجروح خطيرة، مشيراً إلى أن الطفل والشاب وصلا إلى الرازي، فجر اليوم، عقب إصابتهما برصاص الاحتلال في قباطية. وأكدت مصادر محلية أن قوات كبيرة من \"جيش\" الاحتلال اقتحمت البلدة، وتجولت في عدة مناطق وتمركزت في حي الزكارنة وقرب الحسبة، واقتحم جنود الاحتلال عدة منازل، ونشروا القناصة في عدة بنايات ومنازل وسط مواجهات عنيفة. وأعلنت كتائب شهداء الأقصى -جنين، خوض مجاهديها اشتباكات ضارية مع قوات الاحتلال الإسرائيلي المقتحمة لبلدة قباطية. اندلاع اشتباكات مسلحة بين المقاومة وقوات الاحتلال المتوغلة في بلدة #قباطية جنوبي #جنين.#فلسطين pic.twitter.com/iUP8dIS9WI \n\n \n20 اب\n \n17 اب\n وسبق الاقتحام تسلل قوات خاصة من \"جيش\" الاحتلال بمركبات تحمل لوحة تسجيل فلسطينية إلى البلدة. وأشارت المصادر إلى أن قوات الاحتلال أصابت شابين  بالرصاص، كما اعتقلت عدداً من المواطنين. كما أكدت المصادر أن قوات الاحتلال احتجزت مركبات الإسعاف ومنعتها من الدخول للبلدة لنقل المصابين. \"قوات الاحتلال انسحبت قبل قليل من #قباطية وقد تم استهدافها بعبوات محلية الصنع. واقتحمت عدة منازل وعبثت بمحتوياتها واعتقلت عدداً من المواطنين\"الصحافي محمد حمدان لـ #الميادين #جنين #فلسطين pic.twitter.com/X74EulAjFy \n\n هذا واقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي مدينة قلقيلية بالضفة الغربية المحتلة. وأفادت مصادر محلية بأن عدّة آليات عسكرية إسرائيلية اقتحمت المدينة من مدخلها الشرقي، وتجولت في عدة أحياء، وتمركزت في وسط المدينة وفي حي النقار. وفي السياق،اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم السبت، مدينة أريحا، دون أن يبلغ عن اعتقالات. وأكدت المصادر اندلاع مواجهات مع قوات الاحتلال وإطلاق قنابل الغاز باتجاه الشبان. وكان وزير الأمن الإسرائيلي يوآف غالانت، حذّر في وثيقة داخلية بعثها مؤخراً إلى رؤساء المؤسسة الأمنية، بشكل واضح، من احتدام الوضع الأمني في الضفة الغربية، خلال شهر رمضان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الرازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فواز حماد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معتصم نبيل أبو عابد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرازي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزكارنة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي النقار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}