{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23fb",
    "title": "التحليلية | تجويع غزة.. \"إسرائيل\" تعيدُ إحياء استراتيجية \"الغذاء سلاحُ حرب\"",
    "full_text": "\nالملف الأول: روسيا توجّه ضربات بأسلحة عالية الدقة وطائرات مسيرة على كييف ومنطقة لفيف، وأوكرانيا تقصف سيفاستوبول بالقرم. أي منحى يتخذه التصعيد في الميدان الأوكراني؟ وكيف ينعكس هجوم كروكوس على الصراع مع الغرب الأطلسي؟\nالملف الثاني: مساعٍ لإيجاد خرق في العلاقات المشحونة بين القوى السياسية في بغداد وأربيل. هل يمهد تراجع أربيل نسبيًا عن التهديد بمقاطعة الانتخابات المحلية لجبر للعلاقات مع بغداد؟\nوثيقة اليوم: منظمات تكشف تمويل الاتحاد الأوروبي تكنولوجيا الطائرات من دون طيار المستخدمة من قبل \"إسرائيل\" في الحرب على غزة. ماذا يحكم مشاركة الاتحاد الأوروبي العسكرية في الحرب على غزّة؟\nقضية اليوم: \"تجويع غزة\".. \"إسرائيل\" تُعيد إحياء استراتيجية \"الغذاء سلاحُ حرب\". كيف تستنسخ \"إسرائيل\" سياسة الولايات المتحدة في تجويع الشعوب؟\n\n\n\n\n\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كروكوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغرب الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي العسكرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}