{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2279",
    "title": "\"ديكلاسيفايد\": عشرات البريطانيين كانوا يخدمون في \"الجيش\" الإسرائيلي قبل 7 أكتوبر",
    "full_text": "\"ديكلاسيفايد\" يتحدث عن وجود أكثر من 100 بريطاني خدموا في \"جيش\" الاحتلال قبل الـ7 من أكتوبر الماضي، وأقاموا في مستوطنات الضفة الغربية، مشيراً إلى إمكان أن يسبب ذلك ضغطاً على الحكومة البريطانية بسبب تضليلها البرلمان في هذا الشأن. كشف موقع \"ديكلاسيفايد\" البريطاني، اليوم الجمعة، نقلاً عن وزارة الخارجية البريطانية، أنّ أكثر من 80 مواطناً بريطانياً كانوا يخدمون في \"الجيش\" الإسرائيلي قبل شهر من 7 تشرين الأول/ أكتوبر 2023. وقال الموقع إنّ الوزارة تحتفظ أيضاً بسجلات لنحو 20-30 مواطناً بريطانياً \"يُقيمون في مستوطنات غير قانونية في الضفة الغربية\"، متسائلاً هل يُمكن للحكومة البريطانية أن توقف هؤلاء البريطانيين الذين يقاتلون من أجل \"إسرائيل\" أو يعيشون في مستوطنات غير قانونية؟ وصدرت البيانات هذا الشهر، استجابةً لطلب حرية المعلومات الذي قدّمته \"Declassified UK\" في تشرين الثاني/نوفمبر الماضي. واستغرق موظفو الوزارة وقتاً طويلاً للرد، حتى إنّ مفوّض المعلومات هدّدهم بأن تحاكمهم المحكمة العليا، بتهمة ازدراء المحكمة. \nاليوم 17:06\n \n25 اب\n وكان الطلب المقدّم من الموقع \"حساساً\"، لأنّ الحكومة أبلغت البرلمان في وقتٍ سابق، أنّها لا تتعقب عدد البريطانيين الذين يخدمون في \"الجيش\" الإسرائيلي أو يعيشون في مستوطناتٍ غير قانونية. ويشير الكشف إلى أن البرلمان قد تم تضليله، ومن شأن ذلك أن يضغط على كاميرون، لاتخاذ إجراءات ضد أكثر من 100 بريطاني من المحتمل أن ينتهكوا القانون الدولي.  وفي وقتٍ سابق، كشف موقع \"ديكلاسيفايد\" أنّ وزارة الدفاع البريطانية استضافت، بالتزامن مع استمرار الإبادة الجماعية التي تقوم بها \"إسرائيل\" في قطاع غزّة، أفراداً من القوات الإسرائيلية لمتابعة \"دوراتٍ تدريبية في قيادة الدفاع\". وقبل يومين، كشفت صحيفة \"الغارديان\" البريطانية، أنّ أكثر من 130 برلمانياً بريطانياً، وقّعوا رسالة موجّهة إلى وزير الخارجية ديفيد كاميرون، تدعوه إلى الضغط فوراً على الحكومة لإيقاف مبيعات الأسلحة لـ\"إسرائيل\"، وتسلّط الضوء على الإجراءات التي اتخذتها دول أخرى، وآخرها كندا، التي أعلنت الأسبوع الماضي، أنها ستوقف جميع صادرات الأسلحة إلى \"إسرائيل\" في ظل العدوان على قطاع غزة والمستمر منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. ويخرج البريطانيون في تظاهرات حاشدة هي الأكبر في تاريخ بريطانيا، دعماً لفلسطين وتنديداً بـ\"إسرائيل\" وارتكاباتها في غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ديكلاسيفايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستوطنات الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديكلاسيفايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Declassified UK",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديكلاسيفايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديفيد كاميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريطانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}