{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2143",
    "title": "اعتداءات للاحتلال في القدس والضفة الغربية.. مواجهات في أكثر من منطقة",
    "full_text": "خلال اقتحامات واسعة نفذها الاحتلال الإسرائيلي في مناطق بالقدس والضفة الغربية، أجبر الاحتلال شباناً فلسطينيين على توقيع أوراق بعدم دخول المسجد الأقصى خلال شهر رمضان، ضمن حملة استباقية بالتزامن مع استمرار العدوان على قطاع غزة.  نفذت قوات الاحتلال الإسرائيلي سلسلة اقتحامات واعتداءات واسعة على المواطنين الفلسطينيين في القدس والضفة الغربية، فجر اليوم الإثنين.  واقتحم الاحتلال بلدة جبل المكبر جنوبي القدس المحتلة، حيث أجبر بعض الشبان على توقيع أوراق بعدم دخول المسجد الأقصى خلال شهر رمضان، ضمن حملة استباقية يشنّها الاحتلال قبل الشهر المقبل.  وتصدى المقاومون الفلسطينيون لقوات الاحتلال في مخيم شعفاط في القدس المحتلّة، ما أجبر الأخيرة على إغلاق الحاجز عند مدخل المخيم.  شبان يتصدون لقوات الاحتلال الإسرائيلي عند حاجز مخيم شعفاط #الميادين #فلسطين pic.twitter.com/3ckkYQfpN1 \n\n واندلعت اشتباكات مسلحة بين مقاومين فلسطينيين وقوات الاحتلال التي اقتحمت بلدة قباطية غربي جنين شمالي الضفة، وحاصرت مباني سكنية وأطلقت قنابل دخانية في الشوارع. \n24 اب\n \n24 اب\n \"قوات الاحتلال شنت حملة اعتقالات في قباطيا وعناصر الاستخبارات قاموا بالتحقيق مع مواطنين وهددوهم بالاعتقال\"الصحافي عمرو جردات لـ #الميادين #فلسطين #غزة pic.twitter.com/bRcmnHpcgA \n\n وشملت اقتحامات الاحتلال، حي المصايف بمدينة رام الله وسط الضفة، وأحياء في نابلس، كما مدينة قلقيلية وقريتي حجة وكفر قدوم، شمالي الضفة.  وجنوبي الضفة، اقتحمت قوات الاحتلال بلدتي بيت أُمّر وحي الراس ودورا في الخليل معزّزة بعدد من الآليات العسكرية ترافقها جرافة، واقتحمت أيضاً منطقة الظهر، واعتدت على منازل ومحلات تجارية وصادرت تسجيلات كاميرات المراقبة. اعتداءات الاحتلال في الضفة الغربية تصاعدت بالتزامن مع استمرار العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023.  وليل أمس، أفادت وزارة الصحة الفلسطينية، بارتقاء الشاب أنس دويكات (26 عاماً) برصاص \"جيش\" الاحتلال عند حاجز بيت فوريك شرقي نابلس شمالي  الضفة.  من جانبها، زفّت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين -كتيبة طولكرم- الشهيدين  محمد أحمد فايز العوفي (أبو سلطان)، ونبيل عطا محمد عامر، مؤكدةً أنهم ضحوا بدمائهم في مواجهة الاحتلال، بعد اقتحامه المخيم.  وبدورها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى في الخليل استهداف مقاوميها مستوطنة \"كرمي تسور\" بوابلٍ كثيف من الرصاص، مشيرةً إلى أنّ \"المقاومين انسحبوا بسلام\" بعد ذلك.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بالقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم شعفاط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمرو جردات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي المصايف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنس دويكات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت فوريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد أحمد فايز العوفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو سلطان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد عامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}