{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2aa1",
    "title": "نائب قائد قوة القدس: جبهة المقاومة أفسدت معادلات الاحتلال وعملياتها مستمرة",
    "full_text": "نائب قائد قوة القدس في حرس الثورة الإسلامية في إيران، العميد محمد رضا فلاح زاده، يشدّد على استمرار عمليات محور المقاومة في ظل الحرب المتواصلة على قطاع غزة، مؤكداً فشل سياسة الاغتيالات في تحقيق أهداف الاحتلال. أكد نائب قائد قوة القدس في حرس الثورة الإسلامية في إيران، العميد محمد رضا فلاح زاده، أنّ عمليات محور المقاومة ستتواصل ما استمرت جرائم الكيان الصهيوني في قطاع غزة. وشددّ فلاح زاده، خلال كلمة في مدينة شيراز الإيرانية، على أنّ \"إسرائيل\" لن تحقق النصر عبر الاغتيالات، مشيراً إلى أنّ جبهة المقاومة أفسدت كل معادلات كيان الاحتلال. وقال إنّ الكيان الصهيوني انهار بصورة كاملة، في ملحمة \"طوفان الأقصى\"، بينما تولت الولايات المتحدة قيادته من أجل \"تهدئة الأوضاع\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n من جهته، أكد عضو مجمع تشخيص مصلحة النظام في إيران، محسن رضائي، أمس، أنّ إيران سترد على \"إسرائيل\" في الزمان والمكان الملائمين، لأن الاعتداءات الإسرائيلية ستستمر في حال لم تتلقَّ رداً حاسماً. وفي حديث إلى شبكة \"سي أن أن\" الأميركية، قال إن إيران درست تبعات القرار، ولن تسمح لرئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، بالخروج من مأزقه، مستغلاً الظروف الإقليمية. وأكد أنّ إجراءات إيران ستكون مدروسةـ، داعياً إلى وقف إطلاق النار في غزة ومحاكمة نتنياهو. وفي السياق، صرح المتحدث باسم حرس الثورة في إيران، العميد محمد علي نائيني، أنّ \"رد إيران قد لا يكون تكراراً للعمليات السابقة\"، مؤكداً أنّ \"قادة القوات المسلحة، في أعلى مستويات اتخاذ القرار، يقوّمون جميع المواقف، ويتخذون قرارات دقيقة ومحسوبة، ويغيّرون حسابات العدو عبر إجراءات فعالة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد رضا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد رضا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيراز الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي نائيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}