{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1aaf",
    "title": "الدفاع الجوي الروسي يسقط طائرة مسيرة قبل وصولها إلى موسكو",
    "full_text": "عمدة العاصمة الروسية موسكو يقول إنّ أنظمة الدفاع الجوي الروسية نجحت في إسقاط طائرة مسيرة في منطقة ليوبيرتسي كانت في طريقها باتجاه العاصمة موسكو. قال عمدة العاصمة الروسية موسكو سيرغي سوبيانين، فجر اليوم الاثنين، إنّ أنظمة الدفاع الجوي الروسية نجحت في إسقاط طائرة مسيرة في منطقة ليوبيرتسي كانت في طريقها باتجاه العاصمة موسكو. وكتب سوبيانين عبر قناته في \"تليغرام\": \"اليوم، دمرت أنظمة الدفاع الجوي في منطقة ليوبيرتسي طائرة من دون طيار كانت تحلق باتجاه موسكو من دون وقوع إصابات أو أضرار، كما أنّ خدمات الطوارئ تعمل في المكان\". وفي سياقٍ متصل، أعلنت وزارة الدفاع الروسية تدمير طائرتين من دون طيار أوكرانيتين في ساعات مبكرة من صباح يوم الاثنين فوق مقاطعة بريانسك. \n26 اب\n \n24 اب\n وبحسب البيان الصادر عن وزارة الدفاع الروسية، \"تم إفشال محاولة جديدة من نظام كييف لشنّ هجمات إرهابية على الأراضي الروسية باستخدام طائرات من دون طيار الليلة الماضية\"، مشيراً إلى أنّ \"أنظمة الدفاع الجوي المناوبة اكتشفت المسيرتين وتم تدميرهما أثناء تحليقهما فوق مقاطعة بريانسك\". يُذكر أنّ السلطات الأوكرانية كانت قد أعلنت في ساعات الفجر الأولى من صباح اليوم عن حالة تأهب جوي وتفعيل صفارات الإنذار في عدة مقاطعات في أوكرانيا، بما في ذلك مقاطعة خاركوف وسومي وبولتافا وتشيركاسي وكيروفوغراد، إضافة إلى أوديسا. وأمس، أفادت وزارة الدفاع الروسية بمقتل نحو 785 عسكرياً أوكرانياً بعمليات للقوات الروسية في نطاق العملية العسكرية الخاصة. وقبل يومين، أسقط الدفاع الجوي الروسي ليلاً طائرة بلا طيار كانت تقترب من موسكو، بحسب سوبيانين.  ونادراً ما استُهدفت العاصمة الروسية منذ بدء الحرب في أوكرانيا في شباط/فبراير 2022، لكنّ الهجمات بطائرات أوكرانية بلا طيار زادت في الأشهر الأخيرة.  \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليوبيرتسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليوبيرتسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تليغرام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليوبيرتسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبولتافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتشيركاسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكيروفوغراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوديسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بطائرات أوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}