{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1afa",
    "title": "الولايات المتحدة: قتلى وجرحى في إطلاق نار بولاية فلوريدا",
    "full_text": "وسائل إعلام أميركية تتحدث عن سقوط قتلى وجرحى في حادث إطلاق نار بولاية فلوريدا. أفادت وسائل إعلام أميركية، السبت، بسقوط 4 قتلى وعدد من الجرحى من جراء إطلاق نار، في أحد متاجر مدينة جاكسونفيل، بولاية فلوريدا. BREAKING: There are multiple fatalities in a mass shooting in Jacksonville, Florida. - Early reports indicate that 4 people may be dead after an active shooting situation was reported. - The suspect barricaded himself in at a Dollar General on Kings Road. - There was a… pic.twitter.com/j4HkfcsUKa \n\n وقالت رئيسة البلدية، دونا ديجان، لقناة \"نيوز 4 جاكس\" الأميركية إنّ رجلاً تحصّن في أحد متاجر \"دولار جنرال\"، على طريق كينغز. ووصفت جوكوبي بيتمان، وهي إحدى أعضاء مجلس مدينة جاكسونفيل، الحادث بأنّه مأساة. وتداول الإعلام المحلي خبر مقتل مطلق النار. \n24 اب\n \n23 اب\n وفي الـ6 من آب/أغسطس الحالي، قُتِل 3 أشخاص، بينما أُصيب اثنان آخران، في إطلاق نار في جنوبي ‏شرقي العاصمة الأميركية واشنطن.‏ والشهر الماضي، أفادت الشرطة في مدينة بالتيمور، بولاية ماريلاند الأميركية، بوقوع \"إطلاق نار جماعي\" في المدينة، وقالت وسائل إعلام أميركية محلية إنّ 4 أشخاص قُتلوا على الأقل، وأُصيب 20 آخرون. ويشكّل العنف المسلح أزمةً كبيرةً داخل الولايات المتحدة الأميركية، إذ إنّ حوادث إطلاق النار منتشرة في البلاد، وغالباً ما يرافقها سقوط عدد من القتلى. وعادة ما تثير حوادث إطلاق النار الجدل حول فرض قيود على استخدام الأسلحة، مع إحراز تقدم ضئيل في الكونغرس بشأن تبنّي إصلاحات. والشهر الماضي، ذكرت صحيفة \"إندبندنت\" البريطانية أنّ الولايات المتحدة سجّلت حادثاً من أعمال العنف المسلح الجماعي على الأقل كل يوم من هذا العام. وأشارت الصحيفة تسجيل 346 حادثة إطلاق نار جماعي على الأقل، خلال الأشهر الستة الأولى من عام 2023 وحتى الـ4 من تموز/يوليو، بمعدل إطلاق نار واحد على الأقل كل يوم، وتفوق هذه المعدلات معدلات منتصف العام من السنوات السابقة.  \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلوريدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جاكسونفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلوريدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونا ديجان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جاكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار جنرال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كينغز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوكوبي بيتمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جاكسونفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالتيمور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماريلاند الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إندبندنت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}