{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c143b",
    "title": "فصائل المقاومة تنعى الشهيد العجلوني: دماؤه ستنقلب وبالاً على العدو",
    "full_text": "الفصائل الفلسطينية تنعى الشهيد إسحاق العجلوني (18 عاماً)، والذي ارتقى برصاص الاحتلال في مخيم قلنديا. نعت فصائل المقاومة الفلسطينية، اليوم السبت، الشهيد إسحاق العجلوني (18 عاماً)، والذي ارتقى برصاص الاحتلال في مخيم قلنديا، في القدس المحتلة. وعزّت حركة \"الجهاد الإسلامي\" في فلسطين المحتلة في بيان صحافي، عائلة الشهيد وأهالي القدس المرابطين، مؤكدةً أن هذه \"الجريمة البشعة ستزيد من صمود الشعب الفلسطيني ورباطهم، وإساءة وجه المحتل الغاضب ورد عدوانه وإرهابه\". من داخل منزل عائلة الشهيد المقدسي إسحاق العجلوني في كفرعقب الذي ارتقى في اشتباك مع قوات الاحتلال على حاجز قلنديا pic.twitter.com/HsEhajfhki \n\n وأكدت الحركة أن دماء الشهداء \"ستنقلب وبالاً وجحيماً على العدو ومستوطنيه، وأن المقاومة حاضرة في خط الدفاع عن الأرض والمقدسات\". من جهتها، نعت حركة \"حماس\"، الشهيد العجلوني مؤكدةً أنّ عدوان الاحتلال الإسرائيلي على \"شعبنا ومقدساتنا سيُواجه بثبات ومقاومة صلبة\". \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وباركت \"حماس\"، عملية إطلاق النار البطولية على حاجز قلنديا شمال القدس، قائلةً إنها \"رد طبيعي على جرائم الاحتلال وقطعان مستوطنيه، وآخرها حرق البيوت والممتلكات في بلدة ترمسعيّا. وتواصل اعتداءات المستوطنين الهمجية في عموم الضفة الغربية المحتلة، وتدنيس المساجد وحرق المصاحف، واستمرار الانتهاكات في المسجد الأقصى المبارك\". كذلك، نعت حركة المقاومة الشعبية في فلسطين، الشهيد، قائلةً إن \"هذه العملية بطولية وحق مشروع لشعبنا في مقاومة المحتل الصهيوني\". وشددت على ضرورة الاستمرار في هذا \"المشروع الجهادي المقاوم  بكل الوسائل حتى دحر الاحتلال، وإسقاط  مشاريع التهويد والتطبيع كافة\".  بدورها، أعلنت الجبهة العربية الفلسطينية، أن جريمة إعدام الشاب العجلوني، \"هي امتداد لجرائم الاحتلال المتواصلة بحق شعبنا في كل أماكن وجوده، والتي تتصاعد في ظل انتهاك خطير واقتحام للمقدسات ضاربةً عرض الحائط كل النداءات والقرارات، التي تطالبه بالتوقف عن تصعيده وإمعانه في سياسة القتل ضد الشعب الفلسطيني\". وفي وقت سابق، أفادت هيئة البث الإسرائيلية، بإصابة حارس أمن إسرائيلي بجراح، في إثر إطلاق نار استهدف حاجز قلنديا، شمالي القدس المحتلة، فيما أعلن \"جيش\" الاحتلال في بيان، إنّ اثنين من الجنود \"أصيبا بجراح بين خفيفة ومتوسطة\". وأظهرت مقاطع مصورة، تناقلتها مواقع فلسطينية، صراخ جنود الاحتلال الإسرائيلي على حاجز قلنديا، بعد تعرضهم لإطلاق نار كثيف. \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسحاق العجلوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسحاق العجلوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرابطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقدسي إسحاق العجلوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كفرعقب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العجلوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتل الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة العربية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العجلوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}