{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2965",
    "title": "تظاهرات حاشدة أمام الكونغرس احتجاجاً على خطاب نتنياهو",
    "full_text": "\nنتنياهو مجرم حرب يجب اعتقاله بدلاً من منحه منصّة للحديث أمام الكونغرس الأميركي، بهذه الهتافات والشعارات علت أصوات الآلاف من المتظاهرين بينهم يهود في محيط مبنى الكابيتول، قبيل خطاب رئيس وزراء الاحتلال بنيامين نتنياهو وخلاله المحتجون الغاضبون رفعوا لافتات كتبت عليها عبارات ترفض زيارة نتنياهو وخطابه وتطالب باعتقاله وبإنهاء الإبادة الجماعية في غزة وبوقف تزويد \"إسرائيل\" بالسلاح.\n 25 تموز \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مبنى الكابيتول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}