{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2568",
    "title": "المقاومة الإسلامية في لبنان تشن هجوماً نارياً مكثفاً على موقع \"جل العلام\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف عدّة مواقع تابعة للاحتلال الإسرائيلي، دعماً لغزة ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى اللبنانية. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، أن مجاهديها شنوا هجوماً نارياً مُكثّفاً بالأسلحة الصاروخية وقذائف المدفعية استهدف ‏موقع \"جل العلام\"، وانتشاراً لجنود الاحتلال في محيطه، مؤكدةً أنهم حققوا إصابات ‏مباشرة ‏وأوقعوا خسائر مؤكدة بين جنود الاحتلال. ‏ وأشارت المقاومة إلى أن العملية تأتي في إطار الرد على الاغتيال الذي قام به الاحتلال في بلدة ‌‏الناقورة وإصابة المدنيين، ودعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته الباسلة. وفي بيان آخر، أكدت المقاومة الإسلامية استهداف المنظومات الفنية في موقع \"العباد\" بالأسلحة المناسبة، وتحقيق إصابة ‏مباشرة فيها، ممّا أدى إلى تدميرها. ‏ \"عمليتان عسكريتان حتى اللحظة، تبنّتهما #المقاومة_الإسلامية في لبنان، واستهدفتا موقعي جل العلّام والعبّاد\"مراسل #الميادين علي الأحمر#لبنان#الميادين_لبنان@AliSalmanahmar pic.twitter.com/iEkAGjcNBf \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n كذلك، استهدف مجاهدو المقاومة الإسلامية موقع \"المالكية\"، وانتشاراً لجنود الاحتلال في محيطه ‌‏بالأسلحة المناسبة، وحقّقوا إصابات مباشرة.‏ كاميرا #الميادين ترصد تصاعد أعمدة الدخان وألسنة اللهب من موقع \"المالكية\" بعد استهدافه من قبل #المقاومة_الإسلامية في لبنان.مراسل #الميادين علي الأحمر#لبنان#الميادين_لبنان@AliSalmanahmar pic.twitter.com/nizZ8xLYYh وبالتزامن، أفادت وسائل إعلام الاحتلال بإطلاق صاروخين مضادين للدروع نحو مستوطنة \"مرغليوت\"، بالإضافة إلى إعلان \"جيش\" الاحتلال عن إطلاق 15 صاروخاً باتجاه مستوطنات الجليل الغربي، حيث أطلِقَت صفارات الإنذار في مستوطنات \"أفيفيم\"، \"يرؤون\"، \"البصة\"، \"حانيتا\"، \"شلومي\"، و\"رأس الناقورة\"، شمالي فلسطين المحتلة، عند الحدود مع لبنان. وأفاد مراسل الميادين في الجنوب عن استهداف مسيّرة إسرائيلية لطريق عام الناقورة قرب موقع لقوات \"اليونيفيل\"، بصاروخ، وعن استهداف أطراف بلدتي الناقورة والجبين بالقذائف المدفعية. \n\n وكانت المقاومة الإسلامية في لبنان، قد نفذت، أمس السبت، عدة عمليات ضدّ جنود الاحتلال الإسرائيلي ومواقعه العسكرية عند الحدود مع فلسطين المحتلة. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف المقاومة مبنَيَيْن يتموضع فيهما جنود \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في مستوطنة \"المطلة\" شمالي فلسطين المحتلة.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/B2PzV6e1fL \n\n \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‌‏الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي الأحمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي الأحمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حانيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رأس الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنود الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة_الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}