{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1caf",
    "title": "\"إسرائيل هيوم\": 8 من الجنود الأميركيين المصابين في هجوم التنف حياتهم \"في خطر\"",
    "full_text": "صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية تكشف أنّ 8 جنود أصيبوا في الهجوم الذي تعرّضت له القوات الأميركية في منطقة الحدود الأردنية السورية، هناك خشية شديدة على حياتهم. كشفت صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية، أنّ الهجوم الذي تعرّضت له القوات الأميركية في منطقة الحدود الأردنية السورية، باستخدام طائرةٍ مُسيّرة، أسفر عن مقتل 3 جنود وعدد من الإصابات منهم 8 \"في حالة خطرة\". وتابعت الصحيفة إنّ \"الجرحى تم اخلاؤهم لتلقي العلاج في الولايات المتحدة الأميركية وهناك خشية شديدة على حياتهم\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وأعلنت القيادة المركزية الأميركية، في بيان صدر الأحد، أنّ \"ثلاثة من أفراد الخدمة الأميركيين قتلوا وأصيب 34 آخرين، في هجومٍ بطائرةٍ بدون طيار، استهدف قاعدةً في شمال شرقي الأردن\". وأوضح مسؤولٌ في البيت الأبيض الأميركي إنّه تمّ إطلاع بايدن، صباح الأحد، على الهجوم، من قِبل أوستن ومستشار الأمن القومي، جيك سوليفان، والنائب الرئيسي لمستشار الأمن القومي، جون فاينر. ويمثل هذا الهجوم المرة الأولى التي يُقتل فيها جنود أميركيون، منذ أشهر، في هجماتٍ استهدفت القوات الأميركية في العراق وسوريا، والآن في منطقة الحدود الأردنية السورية، والتي بدأت بعد وقتٍ قصير من بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة. يُذكر أنّ القاعدة التي أعلنت الولايات المتحدة أنّ الهجوم استهدفها، والمعروفة باسم \"البرج 22\"، هي موقع عسكري مُلحق بمخيم \"الركبان\" للاجئين، بالقرب من الحدود الأردنية السورية العراقية، كما أنّها تبعد بضعة كيلومترات فقط عن قاعدة \"التنف\" الأميركية، وهي المُقامة على الأراضي السورية، وقد تمّ استهدافها عدّة مرات من قِبل فصائل المقاومة، منذ تشرين الأول/ أكتوبر 2023. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود الأردنية السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود الأردنية السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القيادة المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض الأميركي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جون فاينر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الأردنية السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الركبان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الأردنية السورية العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التنف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}