{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d0f",
    "title": "غروسي يؤكد عدم وجود أي أسلحة هجومية في محطة زاباروجيا النووية",
    "full_text": "المدير العام للوكالة الدولية للطاقة الذرية يؤكد خلال زيارته، اليوم، إلى محطة زاباروجيا النووية عدم وجود أي أسلحة هجومية داخلها، ويحذّر من خطورة استمرار الاشتباكات في محيطها. قال مستشار المدير العام لمؤسسة \"روس إنيرغو آتوم\" الروسية، رينات كارتشا، إنّ المدير العام للوكالة الدولية للطاقة الذرية رافائيل غروسي، تأكد خلال زيارته اليوم إلى محطة زاباروجيا النووية، من عدم وجود أي أسلحة هجومية داخل المحطة. وقال كارتشا لقناة \"روسيا 24\" التلفزيونية عقب زيارة وفد من الوكالة الدولية للطاقة الذرية بقيادة غروسي إلى محطة زاباروجيا: \"تأكد رافائيل غروسي من عدم وجود أسلحة هجومية في المحطة، وأنه لا يتم التخطيط لنشر أي أسلحة هجومية هناك\". وفي وقتٍ سابق اليوم، حذّر غروسي من خطورة استمرار الاشتباكات في محيط المحطة النووية، داعياً إلى اتخاذ إجراءات لحمايتها.  وأشار إلى أنّ الوكالة الدولية للطاقة الذرية \"تعمل على تطوير مفهوم جديد لحماية محطة زاباروجيا\"، مضيفاً أنّه يعمل مع القيادتين في كل من كييف وموسكو من أجل اتخاذ إجراءات لحماية المحطة.  ووصل غروسي إلى محطة زاباروجيا النووية، اليوم، حيث قام مع مستشار المدير العام لشركة \"روس إنيرغو آتوم\"، رينات كارتشا، بتفقد أراضي زاباروجيا. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n يُذكر أنّ هذه هي الزيارة الثانية التي يقوم بها غروسي إلى محطة الطاقة النووية، والأولى منذ تأسيسه للحضور الدائم لخبراء الوكالة الدولية للطاقة الذرية في المحطة في 1 أيلول/سبتمبر من العام الماضي. وكان غروسي أعلن العام الماضي مفاوضات مع روسيا وأوكرانيا حول معايير المنطقة الآمنة في محيط المحطة النووية، مشيراً إلى أنّ المفاوضات تناقش جوانب محددة. والخميس، كشفت روسيا أنّ سلطات كييف تستعد للقيام باستفزازات ضد محطّة زاباروجيا النووية. يُشار إلى أنّ محطة زاباروجيا تقع على الضفة اليسرى لنهر دنيبر قرب مدينة إنيرغودار، وهي أكبر محطة للطاقة النووية في أوروبا من حيث عدد الوحدات والقدرة المركبة. وتحتوي على 6 وحدات طاقة بسعة 1 غيغاواط لكل منها. ومنذ آذار/مارس الماضي، تقع المحطة تحت حماية القوات الروسية. وتقوم وحدات من القوات الروسية منذ آذار/مارس 2022 بتأمين المحطة. وأوضحت الخارجية الروسية أنّ هذه الخطوة مبررة لتلافي تسرب المواد النووية والمشعة. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محطة زاباروجيا النووية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روس إنيرغو آتوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رينات كارتشا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رافائيل غروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محطة زاباروجيا النووية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كارتشا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رافائيل غروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محطة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محطة زاباروجيا النووية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روس إنيرغو آتوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رينات كارتشا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطّة زاباروجيا النووية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دنيبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إنيرغودار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}