{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b0b",
    "title": "\"أسوشييتد برس\": غزّة من الفضاء بلون مغاير بعد عدوانٍ من الأشد في التاريخ",
    "full_text": "وكالة \"أسوشييتد برس\" تقول إنّ \"إسرائيل\" نفّذت ضد قطاع غزّة إحدى أكثر الحملات العسكرية التدميرية الدموية في التاريخ. ذكرت وكالة \"أسوشييتد برس\" أنّ غزّة الآن، خلال العدوان عليها، تظهر \"بلون مغاير من الفضاء\"، مؤكدةً أنّ الدمار في القطاع تجاوز قصف الحلفاء لألمانيا خلال الحرب العالمية الثانية.  وأوردت الوكالة أنّ الحملة العسكرية الإسرائيلية في غزة، بحسب خبراء، تُعَدّ الآن بين أكثر الحملات دموية وتدميراً في التاريخ. وقالت إنّ العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة دمّر أكثر من من ثلثي المباني في الشمال. وفي المنطقة الجنوبية من خان يونس، تضرر ربع المباني، لكن هذه النسبة تضاعفت تقريباً، خلال الأسبوعين الأولين فقط، من الهجوم الإسرائيلي على جنوبي غزة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وتشمل المباني المدمّرة عشرات الآلاف من المنازل، بالإضافة إلى المدارس والمستشفيات والمساجد والمتاجر.  وقال مراقبو الأمم المتحدة إنّ نحو 70% من المباني المدرسية في أنحاء غزة تعرضت لأضرار. وكان ما لا يقل عن 56 مدرسة متضررة بمثابة ملاجئ للمدنيين النازحين. وأضافوا أنّ الغارات الإسرائيلية دمرت 110 مساجد وثلاث كنائس. من جهته، قال المؤرخ العسكري الأميركي، روبرت بيب، لـ\"أسوشييتد برس\"، إنّه بين عامي 1942 و1945، هاجم الحلفاء 51 مدينة وبلدة ألمانية كبرى، ودمّروا نحو 40-50% من المناطق الألمانية الحضرية، مشيراً إلى أنّ هذا يمثّل 10% من المباني في جميع أنحاء ألمانيا، مقارنةً بأكثر من 33% في جميع أنحاء غزة. وذكر بيب أنّ \"غزّة هي واحدة من أشد حملات العقاب المدني في التاريخ. إنها تقع الآن في الربع الأعلى من حملات القصف الأكثر تدميراً على الإطلاق\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أسوشييتد برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسوشييتد برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبرت بيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسوشييتد برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}