{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2834",
    "title": "بمشاركة معظم أسطولها.. البحرية الروسية تبدأ تدريبات كبرى",
    "full_text": "سلاح البحرية الروسي يعلن بدء تدريبات كبرى في محيطين وبحرين، لاختبار جاهزية وقدرات البحرية على جميع المستويات، مُشركاً أكثر من 20 ألف فرد و300 سفينة. بدأ سلاح البحرية الروسي، الثلاثاء، تدريباتٍ مُخطط لها تشمل معظم أسطول البحرية الروسية في المحيطين القطبي الشمالي والهادي وبحر البلطيق وبحر قزوين، وفقاً لوزارة الدفاع الروسية. وأشارت الوزارة إلى أنّ التدريبات الكبرى، تشمل 20 ألف فرد، و300 سفينة، وستختبر جاهزية وقدرات البحرية على جميع المستويات.  \n24 اب\n \n23 اب\n وأضافت أنّ التدريبات ستشمل أكثر من 300 تدريب قتالي من بينها التدرب على استخدام الصواريخ المضادة للطائرات والمدفعية والأسلحة المضادة للغواصات. كما أوضحت الوزارة أنّ نحو 300 من السفن والقوارب والغواصات وسفن الدعم ونحو 50 طائرة وأكثر من 200 وحدة من المعدّات العسكرية والمعدّات الخاصة ستشارك في التدريب القتالي. وقالت وكالة \"رويترز\" الإخبارية إنّ معظم المحللين العسكريين يرون أنّ \"روسيا تمتلك ثالث أقوى بحرية في العالم بعد البحريتين الأميركية والصينية\"، مضيفةً أنّ \"روسيا تمتلك أسطولاً كبيراً من الغواصات التي تعمل بالطاقة النووية والمزوّدة بالصواريخ الباليستية\". وفي 22 من تموز/يوليو الجاري، أجرت القوات البحرية الإيرانية مناورات \"الإغاثة والإنقاذ والأمن البحري\" لعام 2024، بمشاركة البحرية الروسية في بحر قزوين، وهي المناورة الأولى من نوعها بين القوات البحرية الإيرانية والروسية في هذا البحر. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سلاح البحرية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسطول البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البلطيق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قزوين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بحر قزوين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}