{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2415",
    "title": "بالصواريخ والقذائف المدفعيّة.. حزب الله يستهدف مواقع للاحتلال وتموضعين لجنوده",
    "full_text": " المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تنفذ عدّة عمليات ضد مواقع للاحتلال عند الحدود مع فلسطين المحتلة، دعماً لللشعب الفلسطيني في قطاع غزّة، وإسناداً لمقاومته. تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - دعمها الشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وإسنادها مقاومته، من خلال عمليات تنفذها ضد أهداف متنوعة تابعة للاحتلال الإسرائيلي عند الحدود مع فلسطين المحتلّة وشماليّها. وأكدت المقاومة الإسلامية، اليوم الخميس، استهدافها ثكنة ‏\"زرعيت\" الإسرائيلية بالقذائف المدفعية، التي أصابتها إصابة مباشرة. وبالأسلحة الصاروخية، استهدفت المقاومة موقع زبدين ‏في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، وموقع الرمثا ‏في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، محققةً إصابات مباشرة في العمليتين. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n واستهدفت المقاومة الإسلامية انتشاراً ‏لجنود \"جيش\" الاحتلال في محيط موقع جل العلام، كما استهدفت انتشاراً آخر للجنود الإسرائيليين في موقع عداثر، بالقذائف المدفعيّة، التي حقّقت إصابات مباشرة في الاستهدافين. ورداً على ‏اعتداءات الاحتلال على القرى الجنوبية الصامدة والمنازل الآمنة وخصوصاً الاعتداء في ‏ساحة بلدة حولا الجنوبية، استهدف مجاهدو المقاومة مبنى يستخدمه ‏جنود \"جيش\" الاحتلال في مستوطنة المنارة، بالأسلحة المناسبة وأصابوه إصابةً مباشرة. \" 4 عمليات عسكرية حتى اللحظة، استهدفت بها #المقاومة_الإسلامية في لبنان، اليوم، مواقع وحشوداً للاحتلال الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية الفلسطينية\"مراسل #الميادين علي الأحمر#لبنان#الميادين_لبنان@AliSalmanahmar pic.twitter.com/gVe7n1EDb9 \n\n وفي ظل استمرار عمليات المقاومة منذ نحو 8 أشهر، تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن مفاجآت المقاومة طوال الحرب، وأقرت بأنّ حزب الله نجح في مفاجأة \"إسرائيل\"، وكشف عن استخدام سلاح متقدم. وأضافت أنّ حزب الله يخطط خطوات مفاجئة على مستويين: المستوى الأول استخدام سلاح لم يُستخدم من قبلُ في هذه المعركة، بما في ذلك صواريخ دقيقة بعيدة المدى. والمستوى الثاني يتمثّل بإطلاقه صواريخ أرض – جو في اتجاه طائرات سلاح الجو التابعة لـ \"الجيش\" الإسرائيلي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرمثا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حولا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏جنود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي الأحمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الميادين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}