{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b2b",
    "title": "رئيس البرلمان الجزائري: المشاركة الواسعة في انتخابات الرئاسة رسالة قوية للأعداء",
    "full_text": "رئيس مجلس الأمة في الجزائر، صالح قوجيل، يؤكد أن مشاركة الشعب الواسعة في انتخابات الرئاسة، ستكون بمنزلة رسالة قوية للأعداء في الخارج، وستُعزز موقف الجزائر وتجعلها تسير بخطى ثابتة نحو التقدم والازدهار. أكد رئيس مجلس الأمة في الجزائر، صالح قوجيل، أنّ المشاركة الواسعة للشعب الجزائري في الانتخابات الرئاسية المبكرة، المرتقب إجراؤها في 7 أيلول/سبتمبر المقبل، ستكون بمنزلة \"رسالة قوية إلى أعداء الجزائر في الخارج\". وفي حديث خاص بثّه التلفزيون الجزائري، أمس الاثنين، بمناسبة إحياء \"اليوم الوطني للمجاهد\"، قال قوجيل إن \"الجزائر مستهدفة اليوم وتواجه عدة جبهات، ما يستدعي تقوية الجبهة الداخلية\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وشدّد على أن \"المشاركة الواسعة في الانتخابات المقبلة، ستُعزز موقف الجزائر، وتجعلها تسير بخطى ثابتة نحو التقدم والازدهار\" وفق تعبيره، مشيراً إلى أن \"الجزائر تُستهدف حالياً، بسبب تمسّكها بمبادئها الثورية، خصوصاً مبدأ عدم الانحياز ودفاعها عن القضايا العادلة عالمياً\". كما أكد قوجيل دور الرئيس، عبد المجيد تبون، في التمسك بما قال إنها \"المرجعية النوفمبرية\"، وحفاظه على السيادة الوطنية وتعزيز الاستقلالية السياسية والاقتصادية ضمن الجزائر الجديدة. وجدّد قوجيل دعمه لاستمرار تبون في منصبه لعهدة رئاسية ثانية، منوّهاً بدور الجيش الوطني في حماية السيادة الوطنية، وبيقظته واستعداده في مواجهة المخططات التي تهدف إلى زعزعة أمن  الجزائر واستقرارها. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صالح قوجيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صالح قوجيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للشعب الجزائري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليوم الوطني للمجاهد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوجيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوجيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرجعية النوفمبرية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}