{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0df1",
    "title": "إنتاج النفط في إقليم كردستان العراق مهدد بعد إيقاف صادرات الخام",
    "full_text": "شركات النفط العاملة في منطقة إقليم كردستان في حالة من عدم اليقين انتظاراً لنتيجة المناقشات بين أنقرة وبغداد وحكومة إقليم كردستان لإيجاد طريقة لاستئناف الصادرات. بات إنتاج النفط في إقليم كردستان العراق المتمتّع بحكم شبه ذاتي مهدّداً بعد أن أجبر توقّف الصادرات من المنطقة الواقعة في شمال العراق الشركات العاملة هناك على ضخ الخام إلى منشآت التخزين ذات السعة المحدودة. واضطر العراق إلى وقف نحو 450 ألف برميل يومياً من صادرات الخام من إقليم كردستان العراق يوم السبت عبر خط أنابيب تصدير يمتد من حقول نفط في كركوك بشمال البلاد إلى ميناء جيهان التركي. وأوقفت تركيا ضخ النفط الخام العراقي من خط الأنابيب بعد فوز العراق بقضية تحكيم جاء فيها أنّ تركيا انتهكت اتفاقاً مشتركاً بالسماح لحكومة إقليم كردستان بتصدير النفط إلى ميناء جيهان من دون موافقة بغداد. وتُركت شركات النفط العاملة في المنطقة في حالة من عدم اليقين انتظاراً لنتيجة المناقشات الجارية بين أنقرة وبغداد وحكومة إقليم كردستان لإيجاد طريقة لاستئناف الصادرات. \n28 أيلول 2023\n \n20 تموز 2023\n وقالت شركة \"جلف كيستون بتروليوم\" التي تشغّل حقل شيخان بطاقة إنتاجية تبلغ 55 ألف برميل يومياً في إقليم كردستان العراق، اليوم الاثنين، إنّ منشآتها لديها سعة تخزين تسمح بمواصلة الإنتاج بمعدل مخفّض خلال الأيام المقبلة وبعد ذلك ستوقف الشركة الإنتاج. كما قالت شركتا \"دي إن أ\" و\"وجينيل إنرجي\" اللتان تعملان أيضاً في المنطقة إنّهما تقومان حالياً بتخزين النفط في مستودعات يمكنها أن تستوعب إنتاج عدة أيام. وقالت \"شامران بتروليوم\" وهي شركة أخرى عاملة في المنطقة في بيان إنّها ستبقى على اتصال وثيق مع منتجي النفط الآخرين في إقليم كردستان ومع المسؤولين الحكوميين المعنيين، وستواصل مراقبة هذا الوضع عن كثب. وكان العراق يضخ 370 ألف برميل يومياً من نفط حكومة إقليم كردستان و75 ألف برميل يومياً من نفط الحكومة الاتحادية عبر خط الأنابيب قبل وقفه، وفقاً لمصدر مطلع على عمليات خط الأنابيب. وقال مسؤول في وزارة النفط، في وقتٍ سابق، إنّه \"سيقوم وفد من وزارة النفط بالذهاب إلى تركيا قريباً للقاء مسؤولي الطاقة الأتراك للاتفاق على آليات جديدة لتصدير النفط الخام العراقي بصورة تتفق مع قرار التحكيم\". \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إقليم كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كركوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء جيهان التركي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إقليم كردستان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميناء جيهان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إقليم كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جلف كيستون بتروليوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وجينيل إنرجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شامران بتروليوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة إقليم كردستان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الاتحادية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}