{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09f3",
    "title": "أنصار الله تدين اغتيال الشهيد القائد موسوي: جريمة تعكس تخبّط \"إسرائيل\"",
    "full_text": "حركة أنصار الله اليمنية تدين اغتيال الاحتلال الإسرائيلي للعميد السيد رضي موسوي، وتؤكد أنّ اغتياله يُعدّ امتداداً لجرائم العدو الإسرائيلي والأميركي بحق أبناء الأمة. دانت حركة أنصار الله اليمنية، اليوم الثلاثاء، اغتيال الاحتلال الإسرائيلي للعميد السيد رضي موسوي، مؤكدةً أنّ هذه الجريمة تعكس حالة الفشل والتخبط التي يعيشها الكيان الإسرائيلي. وأكد المكتب السياسي لأنصار الله أنّ اغتيال المستشار العسكري الإيراني يُعدّ امتداداً لجرائم العدو الإسرائيلي والأميركي بحق أبناء الأمة في فلسطين والعراق وسوريا وغيرها. وأشار إلى أنّ \"الشهيد موسوي كان أحد رجالات المقاومة الذين قضوا حياتهم في مواجهة المشروع الأميركي والإسرائيلي في المنطقة\"، مشدداً على أنه \"كان للشهيد دورٌ بارز في مواجهة الجماعات التكفيرية في سوريا المدعومة أميركياً وإسرائيلياً\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 16:55\n كذلك، عزّى الجمهورية الإسلامية في إيران قيادةً وشعباً في استشهاد السيد موسوي. واستشهد القائد العسكري البارز في حرس الثورة الإسلامية في إيران، في عدوانٍ إسرائيلي أمس، استهدف محيط منطقة السيدة زينب، في ريف العاصمة السورية دمشق. وكشفت مراسلتنا في سوريا أن اغتيال القائد تمّ من خلال الاستهداف بـ3 صواريخ. ونعى حرس الثورة في إيران المستشار العسكري العميد السيد رضي موسوي، وقال إنّه كان مسؤول دعم جبهة المقاومة في سوريا، مؤكداً أنّ كيان الاحتلال الإسرائيلي سيدفع ثمن هذه الجريمة. ودانت أحزاب وفصائل المقاومة في لبنان وفلسطين المحتلة والعراق، جريمة اغتيال موسوي، ووصفتها بأنها جريمة تطال المنطقة بأسرها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}