{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0af5",
    "title": "الاحتلال يواصل قصف أحياء قطاع غزة.. شهداء وجرحى في العدوان المستمر لليوم الـ78",
    "full_text": "يواصل الاحتلال ارتكاب المجازر في قطاع غزة لليوم الـ78 على التوالي، حيث تستمر مدفعية الاحتلال وطائراته الحربية بقصف الأحياء المتفرقة في أنحاء القطاع المحاصر. أفاد مراسل الميادين في غزة، اليوم السبت، بأنّ الاحتلال الإسرائيلي يشنّ غارات على المنطقة الشمالية الشرقية لخان يونس جنوبي قطاع غزة. وأشار مراسلنا إلى أنّ الطيران الحربي يغير على منطقة بني سهيلا شرق محافظة خان يونس، لافتاً إلى استهداف مدفعية الاحتلال المناطق الشرقية لمدينة رفح جنوبي القطاع. أما شمالي القطاع، فقصفت مدفعية الاحتلال الإسرائيلي مخيم جباليا، كما شنّت طائرات الاحتلال غارات على حي الشيخ رضوان. عاد إلى البيت ليجده ركاماً فوق عائلته.. طفل نجا من قصف الاحتلال يتحدث عن ارتقاء أفراد عائلته جراء استهداف منزلهم. تصوير: هاني أبو رزق#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/JboRpcjRhc \n\n ووسط قطاع غزة، أكد مراسلنا أنّ قصفاً إسرائيلياً عنيفاً استهدف هذه المناطق الليلة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 18:30\n وشنّت طائرات الاحتلال سلسلة غارات عنيفة على منطقتي المغراقة والزهراء،كما استهدفت شقة سكنية في مخيم  في النصيرات وسط غزة. ولفت مراسلنا إلى تجدد القصف المدفعي على المناطق الجنوبية لمدينة دير البلح وسط القطاع، مشيراً إلى وصول شهداء ومصابين إلى مستشفى شهداء الأقصى بعد قصف استهدف عدداً من المنازل هناك. المرصد الأورومتوسطي لحقوق الإنسان يكشف شهادات صادمة لإعدام \"إسرائيل\" مسنين فلسطينيين في غزة#غزة_تستغيث#الميادين_Go pic.twitter.com/rGXUnIKrrY \n\n وأسفر العدوان الإسرائيلي المتواصل على قطاع غزة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي عن استشهاد أكثر من 20 ألف مواطن، 70% منهم من النساء والأطفال، في حصيلة غير نهائية. ويأتي ذلك فيما لم تعد هناك مستشفيات عاملة في شمال قطاع غزة، فيما تعمل 9 مستشفيات فقط من أصل 36 في جنوب القطاع، بحسب منظمة الصحة العالمية.  ويواجه أطفال غزة خطر الموت جوعاً وعطشاً، ولا سيما في مناطق مدينة غزة وشماليها، حيث تنعدم فرص الحصول على وجبة طعام واحدة يومياً لمعظم العائلات، ويضطرون إلى استخدام أساليب غير آمنة وغير صحية لإشعال النار بهدف الطهو. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني أبو رزق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والزهراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}