{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c176a",
    "title": "للمرة الأولى هذا العام.. روسيا تبدأ شحن نفط خام إلى أفريقيا",
    "full_text": "وزير الطاقة الروسي نيكولاي شولغينوف يُصرّح بأنّ بلاده عززت مبيعات المنتجات النفطية إلى القارة الأفريقية بأكثر من ثلاثة أمثالها في الفترة من كانون الثاني/يناير إلى أيار/مايو هذا العام. قال وزير الطاقة الروسي نيكولاي شولغينوف، اليوم الخميس، إنّ بلاده بدأت شحن نفط خام إلى أفريقيا للمرة الأولى هذا العام.  وأشار شولغينوف إلى أنّ روسيا عززت مبيعات المنتجات النفطية إلى القارة بأكثر من ثلاثة أمثالها في الفترة من كانون الثاني/يناير  إلى أيار/مايو. وذكر أنّ روسيا شحنت 200 ألف طن من الخام إلى أفريقيا حتى الآن، إلى جانب نحو 8 ملايين طن من المنتجات النفطية. وفي شباط/فبراير الماضي، ذكرت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" أنّه \"مع عزل روسيا عن السوق الأوروبية، تقدّمت دول شمال أفريقيا لتصبح المشتري الشره للديزل الروسي ومنتجات النفط المكرّرة الأخرى\". \n26 اب\n \n26 اب\n وكان سفير المهام الخاصة في وزارة الخارجية الروسية، ورئيس أمانة منتدى الشراكة الروسية الأفريقية أوليغ أزوروف، صرّح في وقتٍ سابق، بأن بلاده لديها العديد من الفرص في مجال النفط والغاز لتطوير العلاقات مع أفريقيا.  وأعرب سفير المهام الخاصة في وزارة الخارجية الروسية، عن امتنان موسكو للبلدان الأفريقية على سياستها المتوازنة تجاه روسيا. وكان أزوروف قد صرّح بأنّ بلاده تتفاوض مع العديد من البلدان الأفريقية بشأن تحويل التجارة إلى العملات الوطنية، واصفاً ذلك بـ\"العملية المعقّدة\"، التي تتطلب اتخاذ القرار من قبل كل من السلطات التنظيمية الروسية والأفريقية.  تجدر الإشارة إلى أنّ القمة الروسية الأفريقية الثانية ستنعقد اليوم وغداً في بطرسبورغ.  وأوضح مستشار الرئيس الروسي فلاديمير بوتين للشؤون الدبلوماسية يوري أوشاكوف، أنّ الرئيس الروسي سيلقي \"خطاباً مهماً\" خلال القمة يعرض فيه رؤيته للعلاقات الروسية الأفريقية و\"تشكيل نظام عالمي جديد\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيكولاي شولغينوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاي شولغينوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شولغينوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوق الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشراكة الروسية الأفريقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوليغ أزوروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبلدان الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أزوروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلدان الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بطرسبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوري أوشاكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}