{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1809",
    "title": "لقاء مرتقب بين هنية وعباس في أنقرة اليوم",
    "full_text": "بطلب من الرئاسة التركية، الرئيس الفلسطيني محمود عباس، ورئيس المكتب السياسي لحركة \"حماس\" إسماعيل هنية، يلتقيان مساء اليوم في أنقرة. أفادت مصادر خاصة للميادين، اليوم الثلاثاء، أنّ لقاءً سيُعقد في أنقرة، بطلب من الرئاسة التركية، بين وفد حركة \"حماس\"، برئاسة رئيس المكتب السياسي للحركة إسماعيل هنية، وبين الرئيس الفلسطيني محمود عباس. وذكرت المصادر، أنّ اللقاء يهدف إلى تقريب وجهات النظر بين الطرفين، قبيل لقاء الأمناء العامين للفصائل، في القاهرة نهاية هذا الشهر. بدوره، رحّب رئيس مكتب العلاقات الدولية في حركة \"حماس\"، موسى أبو مرزوق، باللقاء \"حرصاً على التشاور في عدّة قضايا تتعلّق بالمأزق الوطني الفلسطيني، والتحديات التي تواجه القضية الفلسطينية\". \n26 اب\n \n26 اب\n وأوضح أبو مرزوق في تصريحات صحافية، أنّ حركة \"حماس\" تحرص على لقاء جميع الأطراف في الساحة الوطنية الفلسطينية، لافتاً إلى أنّ اللقاء سيتناول رؤية حركته لإنجاح اجتماع الأمناء العامين. كذلك، أمل في إيجاد صيغة وطنية مشتركة توحَّد فيها الجهود الفلسطينية، \"لمواجهة المخاطر المحدقة بها من قبل العدو الإسرائيلي\". وبحسب أبو مرزوق، فإنّ \"وقف سياسة اعتقال المقاومين\" على رأس هذه الصيغة الوطنية، وضرورة الإفراج عنهم، لأنّهم \"الخط الأوّل في الدفاع عن الشعب الفلسطيني\". وختم تصريحه بالقول، أنّ \"حماس\" عقدت جملةً من اللقاءات السياسية مع معظم المكونات الوطنية من أحزاب ونُخب، لأجل الاستماع لآرائهم وأفكارهم، والخروج بصيغ عملية ووطنية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئاسة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العلاقات الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسى أبو مرزوق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو مرزوق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو مرزوق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}