{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2897",
    "title": "بوتين: نشر صواريخ أميركية في ألمانيا يمنحنا حق نشر صواريخنا في المنطقة",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، يؤكّد أنّ نشر صواريخ أميركية في ألمانيا، يُهدد بشكلٍ مباشر القواعد والمنشآت الحيوية الروسية، ويعقّب بأنّ الوضع يُذكّر بأحداث الحرب الباردة. أكّد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، اليوم الأحد، أنّ \"عملية تطوير العديد من الأنظمة القتالية الضاربة، دخلت مرحلتها الختامية\"، مضيفاً أنّ بلاده ستواصل تطوير القوات البحرية وتزويدها بالصواريخ المتطورة الفرط صوتية. وقال بوتين في كلمته خلال العرض البحري الرئيسي للأسطول الروسي الذي يجري في بطرسبورغ، إنّ \"نشر صواريخ أميركية في ألمانيا، يُهدد بشكلٍ مباشر القواعد والمنشآت الحيوية الروسية\"، معقباً: \"سيكون لدينا الحق في نشر صواريخ متوسطة وقصيرة المدى في المنطقة\". كما لفت إلى أنّ تطوير الأنظمة القتالية الضاربة من جانب روسيا يأتي \"كردٍ على نشر الصواريخ الأميركية في جميع أنحاء العالم\". \n24 اب\n \n24 اب\n وصرحّ بوتين بأنّ \"هذا الوضع يُذكّر بأحداث الحرب الباردة، عندما تم نشر صواريخ بيرشينغ الأميركية متوسطة المدى في الدول الأوروبية\". وذكّر الرئيس الروسي بأنّ الولايات المتحدة قامت بالفعل بالتدرب على نقل أنظمة الصواريخ من أراضيها إلى الدنمارك والفلبين. ويوم أمس، صرّح وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، خلال مؤتمر صحافي في عاصمة لاوس فينتيان بأنّه يجب على بلدان رابطة \"آسيان\" أن \"تتفهم خطر نشر صواريخ متوسطة وقصيرة المدى في المنطقة\". وفي وقتٍ سابق، أكّد نائب وزير الخارجية الروسي، سيرغي ريابكوف، أنّ بلاده لا تستبعد نشر صواريخ نووية رداً على نشر صواريخ أميركية بعيدة المدى في ألمانيا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأسطول الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بطرسبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صواريخ بيرشينغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والفلبين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لاوس فينتيان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}