{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2621",
    "title": "مقتل مهاجم وجرح شرطي أمام سفارة كيان الاحتلال في بلغراد",
    "full_text": "وزير الداخلية الصربي إيفيكا داسيتش يقول إنّ الشرطي \"استخدم سلاحاً دفاعاً عن النفس ضد المهاجم الذي قضى متأثراً بجروحه\" أعلن وزير الداخلية الصربي، إيفيكا داسيتش، أنّ شرطياً صربياً مسؤولاً عن أمن السفارة الإسرائيلية في بلغراد أردى رجلاً بعد أن أصابه بسهم، موضحاً أنه في نحو الساعة 11 صباحاً (9 بتوقيت غرينتش)، قام \"مجهول بإطلاق سهم بواسطة قوس على عنصر من القوات الأمنية كان يتولى حراسة السفارة الإسرائيلية، وأصابه في رقبته\". \n25 آذار\n \n23 شباط\n Shots fired at a young man who threw an arrow at a policeman guarding the Israeli occupation's embassy in Serbia. pic.twitter.com/DoTm0hMxLf \n\n وذكر الوزير أنّ الشرطي \"استخدم سلاحاً دفاعاً عن النفس\" ضد المهاجم الذي \"قضى متأثراً بجروحه\"، مبيناً أنّ \"دلائل أولية تشير إلى صلة لأشخاص يشتبه بارتباطهم بالحركة الوهابية بالهجوم\". في غضون ذلك، أكّد أنّ العديد من الأشخاص اعتقلوا \"لأسباب احترازية\"، وتم تعزيز الإجراءات الأمنية بشكلٍ عام في بلغراد، لافتاً إلى أنّه \"ليس هناك شك في أن هذا عمل إرهابي موجه ضد الدولة الصربية وأحد أفراد الدرك\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيفيكا داسيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيفيكا داسيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلغراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرينتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلغراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الصربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}