{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bd2",
    "title": "\"2 مليون دولار مقابل 2000 دولار\".. قلق أميركي من ارتفاع كلفة اعتراض هجمات اليمن",
    "full_text": "مع محاولة السفن الحربية الأميركية التص للمزيد من الطائرات بدون طيار والصواريخ اليمنية في البحر الأحمر، يشعر مسؤولو البنتاغون بقلق متزايد ليس فقط من التهديد الذي تتعرض له القوات البحرية الأميركية، ولكن أيضاً من التكلفة المتزايدة للهذه العملية. تحدث تقرير في موقع \"بوليتيكو\" الأميركي، بعنوان \"صاروخ بقيمة 2 مليون دولار مقابل طائرة بدون طيار بقيمة 2000 دولار\"، عن \"قلق البنتاغون الأميركي من التكلفة\" التي تفرضها الهجمات من اليمن، مشيراً إلى أنّ \"ذلك سرعان ما يصبح مشكلة لأن الفائدة الأكبر هي في صالح صنعاء. وأكّد التقرير أنه \"مع قيام السفن الحربية الأميركية بعمليات إسقاط ضد الطائرات بدون طيار والصواريخ اليمنية في البحر الأحمر، يشعر مسؤولو البنتاغون بقلق متزايد ليس فقط من التهديد الذي تتعرض له القوات البحرية الأميركية والشحن، ولكن أيضاً من التكلفة المتزايدة للحفاظ على سلامتهم\". وذكر التقرير بأنّ \"مدمرات تابعة للبحرية الأميركية أسقطت 38 طائرة بدون طيار وصواريخ متعددة في البحر الأحمر خلال الشهرين الماضيين، ووفقاً لمسؤول بوزارة الدفاع، في يوم السبت الفائت وحده، اعترضت المدمرة \"يو إس إس كارني\" 14 طائرة بدون طيار هجومية في اتجاه واحد\". وبحسب التقرير، فقد تكثفت الهجمات من اليمن في البحر الأحمر. وأوضح أنّ \"تكلفة استخدام الصواريخ البحرية باهظة الثمن،والتي يمكن أن تصل إلى 2.1 مليون دولار للصاروخ الواحد، لتدمير الطائرات اليمنية بدون طيار، والتي تقدر كلفة تصنيعها ببضعة آلاف من الدولارات لكلّ منها، تشكل مصدر قلق متزايد\"، وفقاً لثلاثة مسؤولين آخرين في وزارة الدفاع. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 18:30\n وبيّن أحد مسؤولي وزارة الدفاع أنّ \"تعويض التكلفة ليس في صالحنا\"، بينما يقول الخبراء إن هذه \"مشكلة تحتاج إلى معالجة\"، ويحثون وزارة الدفاع على البدء في النظر في خيارات أقل تكلفة للدفاع الجوي. من جهتها، أكّدت حكومة صنعاء أنّ الهجمات تأتي دعماً للفلسطينيين في الحرب التي تشنها عليهم حكومة الاحتلال الإسرائيلي، وأنهم لن يتوقفوا حتى توقف \"إسرائيل\" عملياتها في غزة، وتفتح المعابر لدخول المساعدات الإنسانية إلى القطاع. وفي المقابل، اعتبر ميك مولروي، المسؤول السابق في وزارة الدفاع وضابط وكالة المخابرات المركزية،  أنه \"سرعان ما يصبح هذا مشكلة لأن الفائدة الأكبر، حتى لو أسقطنا صواريخهم وطائراتهم بدون طيار، ستكون لصالحهم\". وأضاف مولروي: \"نحن، الولايات المتحدة، بحاجة إلى البدء في النظر إلى الأنظمة التي يمكنها هزيمة تلك الأنظمة التي تتماشى بشكل أكبر مع التكاليف التي ينفقونها لمهاجمتنا\". وكان وزير الدفاع لويد أوستن أعلن، الإثنين، عن تحالف بحري دولي جديد \"لحماية الشحن ومواجهة الهجمات\" التي يشنها اليمن ضد الاحتلال الإسرائيلي والسفن المتجهة إليه، وقد أشار أوستن إلى أنه \"يأخذ الأزمة على محمل الجد\". وقد أرسل البنتاغون كمية كبيرة من القوة النارية إلى المنطقة، بما في ذلك مجموعتين من حاملات الطائرات، جيرالد ر. فورد في شرق البحر الأبيض المتوسط ​​ودوايت د. أيزنهاور في خليج عدن، بينما تقوم الآن 4 مدمرات وطراد على الأقل بدوريات بالقرب من معبر باب المندب، بحسب بوليتيكو. وأكد الناطق الرسمي باسم أنصار الله محمد عبد السلام في حواره مع الميادين نت أنّ تحالف واشنطن البحري الذي أعلن عنه أمس لن يؤثر في العمليات اليمنية، مشيراً، في هذا السياق، إلى وجود الفرقاطات الأميركية والفرنسية والبريطانية والقواعد العسكرية في الضفة الأخرى من البحر الأحمر، والتي لم تستطع أن تمنع عمليات اليمن الداعمة لغزة. وجدد عبد السلام تأكيده أنّ \"الممرات الدولية المحاذية لليمن آمنة، ولا يوجد فيها أي مشاكل أمنية أو عسكرية\". مضيفاً أنّ ما يتم استهدافه هي السفن المتجهة إلى إسرائيل، أو السفن الإسرائيلية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للبحرية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوزارة الدفاع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يو إس إس كارني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميك مولروي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة المخابرات المركزية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مولروي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيرالد ر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فورد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "​​ودوايت د",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أيزنهاور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}