{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0708",
    "title": "نشرة الثانية عشرة",
    "full_text": "\nأكثر من ستين مجزرة إسرائيلية في غزة خلال اليومين الماضيين والاحتلال يستهدف القطاع بأكثر من ثمانية عشر ألف طن من المتفجرات.\nالمقاومة الفلسطينية تواصل استهداف مستوطنات الغلاف وتفشل محاولات التوغل البري للجيش الإسرائيلي وارتفاع عدد قتلاه إلى ثلاثمئة واثني عشر جندياً.\nفي الضفة الغربية المحتلة أربعة شهداء في جنين وسرايا القدس تؤكد مقتل وإصابة عدد من الجنود الإسرائيليين خلال تصد واسع في المخيم.\nفي لبنان قصف مدفعي إسرائيلي على أطراف عيتا الشعب ووادي شبعا وكلمة مرتقبة للسيد نصر الله يوم الجمعة.\nاستهداف القاعدة الأميركية في حقل العمر بريف دير الزور بعد قصف شاحنات مدنية قادمة من العراق وتعزيزات عسكرية أميركية إلى قاعدة كونيكو شرق سوريا.\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}