{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cef",
    "title": "عقب وقف تمويل الأونروا.. إيران تدعو الدول الإسلامية لتوفير احتياجات الفلسطينيين",
    "full_text": "إيران تستنكر تعليق بعض الدول الغربية دعمها لـ\"الأونروا\"، وتدعو إلى وقف تسليح كيان الاحتلال، بدل إيقافها المساعدات الإنسانية. دان المتحدث باسم الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، اتهامات كيان الاحتلال الإسرائيلي، لبعض موظفي منظمة الأونروا، معتبراً أن \"اتهام عدد من موظفي الأونروا، بالمشاركة في عملية طوفان الأقصى، يأتي في إطار تبرير تقييد الكيان الصهيوني لأنشطة المنظمات الدولية الإنسانية في قطاع غزة، وتبرئة لقتل أكثر من 150 موظفاً من موظفي هذه المؤسسات الدولية\".  كما أشار كنعاني، إلى أنّ \"تعليق 9 دول غربية لتمويلها منظمة الأونروا بحجة المزاعم الصهيونية، أمر مؤسف ويعني الموافقة على مزاعم الكيان الصهيوني المجرم، والمتهم بعمليات إبادة جماعية\"، في حين كان \"من الأفضل أن توقف هذه الدول دعمها التسليحي للكيان الصهيوني بدل إيقافها المساعدات الإنسانية\".  ودعت طهران، على لسان المتحدث باسم خارجيتها، \"الدول الإسلامية إلى العمل على توفير احتياجات الشعب الفلسطيني، لإحباط الضغوط التي تمارس عليه بهدف تهجيره\". سكان مدينة غزة يسارعون للحصول على الطحين فيما شبح المجاعة يلاحقهم#غزة #فلسطين#الميادين_Go pic.twitter.com/ereQfrawsK \n\n \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وفي السياق، أصدرت الخارجية الفرنسية، بياناً حول \"الأونروا\"، اعتبرت فيه \"أن المعلومات المتعلقة بمشاركة عملاء الأونروا في هجمات 7 أكتوبر خطيرة للغاية\". وأشار البيان إلى \"أن فرنسا لم تخطط لدفعة جديدة في النصف الأول من عام 2024، وسوف تقرر، متى يحين الوقت، وما هي الإجراءات التي يجب اتخاذها بالتعاون مع الأمم المتحدة والجهات المانحة الرئيسية، لضمان تلبية جميع متطلبات الشفافية والأمن\". وكانت المقررة الخاصة للأمم المتحدة المعنية في فلسطين، فرانشيسكا ألبانيز، قد أكدت في منشور لها على منصة \"إكس\" أنّ تعليق الدول تمويل وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين \"أونروا\"، جاء في اليوم التالي لقرار محكمة العدل الدولية الذي ألمح إلى أنّ \"إسرائيل\" ترتكب إبادة جماعية في قطاع غزة.  The day after @ICJ concluded that Israel is plausibly committing Genocide in Gaza, some states decided to defund UNRWA, collectively punishing millions of Palestinians at the most critical time, and most likely violating their obligations under the Genocide Convention. https://t.co/fl32DrDeFs \n\n  وقالت ألبانيز إنّ الدول التي علقت تمويلها للوكالة الأممية \"تعاقب ملايين الفلسطينيين في توقيت حساس\"، متهمةً إياها بـ\"انتهاك التزاماتها المتعلقة باتفاقية منع الإبادة الجماعية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانشيسكا ألبانيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أونروا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "the Genocide Convention",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ألبانيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للوكالة الأممية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}