{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1364",
    "title": "ضربات جوية وصاروخية روسية تدمر مركز قيادة ونقاط انتشار وألوية أوكرانية",
    "full_text": "رئيس المركز الصحافي لتجمع قوات المركز الروسية يفيد بأن ضربات جوية وصاروخية روسية، تدمر مركز قيادة ونقاط انتشار مؤقتة، وتلحق خسائر فادحة بلواءين أوكرانيين في جمهورية دونيتسك الشعبية ومناطق أخرى.  صرح رئيس المركز الصحافي لتجمع قوات المركز الروسية \"تسينتر\"، ألكسندر سافتشوك، بأن مقاتلات \"سو-34\"، القاذفة الروسية التابعة للتجمع، دمرت مركز تحكم وقيادة وموقع انتشار مؤقت، للجيش الأوكراني على محور كراسنوليمان، في جمهورية دونيتسك الشعبية. وقال سافتشوك في تصريح لوكالة \"سبوتنيك\": \" على محور كراسنوليمان، قامت مقاتلات \"سو-34\" القاذفة من تجمع قوات \"تسنتر\"، بتوجيه ضربات جوية، مما أدى إلى تدمير مركز قيادة العدو، ومعقله ونقطة انتشار مؤقتة\". وأضاف رئيس المركز الصحافي، أن أطقم المقاتلات وطيران الجيش، التابعة لتجمع قوات \"تسينتر\" شنت ضربات صاروخية على أكثر من 10 مناطق، تمركزت فيها القوة البشرية، ومعدات القصف للقوات الأوكرانية. وأشار الضابط الروسي، إلى أنه في منطقة قرية \"تشيرفونايا ديبروفا\"، قام طاقم منظومة قاذف اللهب الثقيل \"سلونتسيبيوك\" بتدمير معقل للعدو. وتابع سافتشوك عن الوضع القتالي: \"في منطقة غابات \"سيريبريانسكي ليسنيتشيستفو\"، بالإضافة إلى موقع \"تورسكي\"، تعرضت وحدات من اللواءين الميكانيكيين 63 و67 التابعين للقوات المسلحة الأوكرانية لتدمير بنيران المدفعية\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وتواصل القوات المسلحة الروسية، منذ 24 شباط/فبراير 2022، تنفيذ العملية العسكرية الخاصة لحماية إقليم دونباس. وبدأت القوات الأوكرانية هجوماً مضاداً، على محاور جنوب دونيتسك وزابوروجيا وأرتيوموفسك، في 4 حزيران/ يونيو الجاري، بينما تركزت الضربة الرئيسية للقوات المسلحة الأوكرانية على قطاع زابوروجيا من الجبهة، حيث ألقت كييف في المعركة ألوية قتالية دربها حلف \"الناتو\"، وسلّحها بمعدات غربية، بما فيها دبابات \"ليوبارد\". وأكد الرئيس الروسي فلاديمير بوتين في اجتماع مع المراسلين العسكريين يوم 13 حزيران/يونيو الجاري، أن القوات الأوكرانية تكبدت خسائر فادحة خلال الهجوم، ولم تنجح على أي محور، لافتاً إلى أن أوكرانيا خسرت 160 دبابة و360 عربة مدرعة. وأفادت وسائل إعلام غربية، نقلاً عن مسؤولين، بأن الهجوم الأوكراني المضاد لم يكن بالمستوى الذي طمح إليه حلفاء كييف، في الغرب، مشيرة إلى أن أداء القوات الروسية فاق توقعاتهم. وأكّد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، أول أمس، أنّه على تواصل دائم مع مؤسسات المجمع الصناعي العسكري لمعرفة الاحتياجات المطلوب تلبيتها لدعم العملية العسكرية في أوكرانيا، وأنّ \"روسيا واثقة من تحقيق جميع أهدافها في أوكرانيا\".  وقبل أيام، أعلنت وزارة الدفاع الروسية، أنّ قواتها شنّت ضربةً جماعية، استخدمت فيها أسلحةً جويّة بعيدة المدى وعالية الدقة، ضدّ مواقع لتخزين الأسلحة الصاروخية للقوات المسلحة الأوكرانية، بما في ذلك مخازن الإنتاج الأجنبي منها. وفي وقتٍ سابق، أفاد رئيس المركز الصحافي لمجموعة قوات \"فوستوك\" الروسية، أوليغ تشيخوف، بأنّ القوات الأوكرانية فقدت أكثر من نصف عناصرها، خلال محاولاتها الهجوم على محور جنوب دونيتسك. في المقابل، تلقت أوكرانيا مساعدات مالية وعسكرية ضخمة من الدول الغربية، وعلى رأسها الولايات المتحدة ودول أوروبية أخرى، منذ بدء العملية العسكرية الروسية الخاصة في أوكرانيا، في 24 شباط/فبراير 2022. ورغم المساعدات العسكرية والمالية الضخمة التي تلقّتها أوكرانيا، إلّا أنّ \"القوات الأوكرانية فشلت في هجومها المضاد، ولم تنجز المهام الموكلة إليها في كلّ مناطق القتال\"، وفق ما أكد الرئيس الروسي فلاديمير بوتين. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات المركز الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات المركز الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تسينتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر سافتشوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سو-34",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كراسنوليمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سافتشوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كراسنوليمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تسنتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المركز الصحافي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تسينتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشيرفونايا ديبروفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلونتسيبيوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سافتشوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيريبريانسكي ليسنيتشيستفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تورسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزابوروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأرتيوموفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زابوروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليوبارد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المركز الصحافي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فوستوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوليغ تشيخوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودول أوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}