{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2171",
    "title": "إعلام الاحتلال: اشتعال نيران بسفينة تابعة للبحرية الإسرائيلية قبالة نهاريا",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدّث عن اشتعال النيران في سفينة \"دفور\" (قطعة بحرية تابعة لسلاح البحرية الإسرائيلية) قبالة سواحل نهاريا.  أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الأحد، باشتعال النيران في سفينة \"دفور\" (قطعة بحرية تابعة لسلاح البحرية الإسرائيلية) قبالة سواحل نهاريا.  وتابعت، أنّ سكاناً من نهاريا نشروا صوراً للقطعة البحرية الإسرائيلية، مشيرةً إلى أنّ السفينة التي يتصاعد منها الدخان الأسود يمكن ملاحظة أنها تابعة للبحرية الإسرائيلية. \n6 اب\n \n5 اب\n من جهته، زعم  موقع \"ريل تايم سيكورتي\"  الإسرائيلي أنّ اشتعال سفينة سلاح البحرية الإسرائيلية مقابل نهاريا ناتج عن \"أعمال صيانة\". Israeli media: The Dvor ship (a naval vessel belonging to the Israeli Navy) caught fire off the coast of Nahariya pic.twitter.com/xl3c8IVAJm \n\n وقال الموقع إنه بخصوص المعلومات التي انتشرت على وسائل الإعلام، فإنّ \"اللقطات تظهر منذ الصباح دخاناً أسود كثيفاً يخرج من قطعة دفور، لكنّ ذلك ناتج عن تشغيل المحرّك ورفع عدد دوراته في الدقيقة، وهو أمر روتيني كجزء من عمليات الصيانة مما يتسبّب أيضاً في تصاعد دخان أسود\". حد قوله. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريل تايم سيكورتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}