{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e37",
    "title": "شهداء وجرحى في غارات متفرقة للاحتلال تركزت في خان يونس جنوبي غزة",
    "full_text": "شهداء وجرحى في قطاع غزة من جراء غارات الاحتلال الإسرائيلي على مناطق متفرقة في خان يونس ورفح ومخيم النصيرات. استشهد وجرح عشرات الفلسطينيين في قصف للطيران الحربي الإسرائيلي على مناطق متفرقة من قطاع غزة، تركز في خان يونس جنوباً. واستهدفت مدفعية الاحتلال المدارس المحيطة بمجمع ناصر الطبي في خان يونس بشكل مباشر، والتي تضم عدداً كبيراً من النازحين، ما أدى إلى وقوع عدد كبير من الإصابات. وقصفت طائرات الاحتلال مركبة لمواطنين غرب رفح جنوب القطاع، ما أدى إلى وقوع إصابات. من نجا من القصف أصبح يموت جوعاً.. مناشدة صحافي من غزة يتحدث عن الوضع المأساوي في مناطق الشمال #غزة #فلسطين #الميادين_GO pic.twitter.com/pnxKlgwpnw \n\n \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n واستشهد 3 مواطنين، وجرح آخرون، غالبيتهم من النساء والأطفال، إثر قصف الطيران الحربي الإسرائيلي منزلاً في منطقة الحساينة غرب النصيرات وسط قطاع غزة. وأسفر قصف طائرات الاحتلال منزلاً في جباليا شمال قطاع غزة عن استشهاد ما لا يقل عن 7 مواطنين غالبيتهم من النساء.  وأمس الثلاثاء، قالت مصادر طبية إن 20 شهيداً وصلوا إلى مستشفى الشفاء غرب مدينة غزة، تم انتشالهم من منطقةٍ واقعة غرب مدينة غزة. وقال الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، إن \"سكان غزة بالكامل يتعرّضون للإبادة على نطاق وسرعة غير مسبوقين في التاريخ، ولا يمكن أن يبرر شيء ما يحصل\". وأضاف: \"الكل جائع في غزة، وهناك انتشار للأمراض\"، مشدداً على أن \"كميات المساعدات الإنسانية التي تدخل غزة غير كافية على الإطلاق\". وفي حصيلة غير نهائية، ارتفع عدد الشهداء منذ بدء العدوان على قطاع غزة في السابع من شهر تشرين الأول/أكتوبر الماضي إلى نحو 25,450 شهيداً و63 ألف مصاب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بمجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}