{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c4f",
    "title": "\"بلومبرغ\" عن صندوق النقد الدولي: الحرب تبطئ النمو الاقتصادي الإسرائيلي",
    "full_text": "صندوق النقد الدولي، يتوقّع تباطؤاً في النمو الاقتصادي الإسرائيلي، وارتفاعاً في العجز المالي نتيجة الحرب. نقلت شبكة \"بلومبرغ\" الأميركية، عن صندوق النقد الدولي، اليوم الثلاثاء، تقديراته بتباطؤ كبير، سيشهده الاقتصاد الإسرائيلي، في عام 2024 مع استمرار العدوان في غزة. وتوقّع الصندوق الدولي، أن النمو الاقتصادي الإسرائيلي \"سيتباطأ بشكلٍ كبير في عام 2024\"، مع استمرار الحرب مع حماس في غزة. كما سيرتفع الناتج المحلي الإجمالي، بنسبة أقل بكثير من تقديرات الصندوق قبل الحرب، البالغة 3%، وفقاً لكبير الاقتصاديين، بيير أوليفييه جورينشا. وتَوقَّع أن يرتفع العجز المالي إلى 6.6% من الناتج المحلي الإجمالي هذا العام. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n موقع \"غلوبس\" الإسرائيلي: توقعات قاتمة تلف اقتصاد \"إسرائيل\" والشيكل يهبط بحدة!التفاصيل في #وثيقة_اليوم في #التحليلية #الميادين #طوفان_الأقصى @ramiaalibrahim pic.twitter.com/8t8diLcQxY \n\n وفي السياق، كانت وكالة التصنيف الائتماني، \"ستاندرد آند بورز\"، قد أعلنت، يوم السبت، أنّها قد تُخفّض تصنيف كيان الاحتلال الإسرائيلي \"إذا اتسعت الحرب مع حركة حماس لتشمل جبهات أخرى\". كذلك، قال مكسيم ريبنيكوف، مدير تصنيفات الديون السيادية، والمالية العامة في أوروبا، والشرق الأوسط، وأفريقيا لدى \"ستاندرد آند بورز\"، إنّ \"التوقعات السلبية تشير حالياً إلى فرصة واحدة على الأقل لخفض التصنيف خلال العام أو العامين المقبلين\". وأوضح  ريبنيكوف  أنّه \"في حال زادت المخاطر الأمنية والجيوسياسية التي تواجهها إسرائيل بسبب تصعيد الصراع، أي مواجهة مباشرة مع حزب الله في لبنان أو مواجهة مع إيران، فإنّ ذلك قد يؤدي إلى خفض التصنيف\". وتابع: \"يمكننا أيضاً خفض التصنيف إذا ثبت أنّ تأثير الصراع على النمو الاقتصادي لإسرائيل ووضعها المالي وميزان المدفوعات، أكثر عمقاً مما نتوقّع حالياً\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صندوق النقد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيير أوليفييه جورينشا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستاندرد آند بورز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مكسيم ريبنيكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستاندرد آند بورز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريبنيكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}