{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a7e",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقر بقتلاه.. نيران المقاومة تنهي 15 ضابطاً وجندياً خلال 24 ساعة",
    "full_text": "جيش\" الاحتلال يقرّ اليوم بمقتل 9 ضباط جدد في صفوفه، ووقوع 6 إصابات خطرة، وذلك في المعارك البرية الدائرة مع المقاومة الفلسطينية جنوبي قطاع غزّة ووسطه. أعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي مقتل ضابط مدرعات احتياط في معارك شمالي قطاع غزة كما أقّر قبل ذلك، بمقتل جندي في قطاع غزة، ليرتفع عدد القتلى العسكريين منذ يوم أمس في المعارك الدائرة مع المقاومين إلى 15. ويأتي الاعتراف بمقتل جندي جديد بعدما أقرّ \"جيش\" الاحتلال في وقت سابق اليوم، بمقتل 8 ضباط جدد في صفوفه، ووقوع 6 إصابات خطرة، وذلك في المعارك البرية الدائرة مع المقاومة الفلسطينية جنوبي قطاع غزّة ووسطه. وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، أعلن إعلام الاحتلال أسماء قتلى \"الجيش\"، وكشف عن رتبهم والوحدات والتشكيلات التي يعملون ضمنها، مؤكّداً أنّ كل القتلى الثمانية ضباط. ووصف \"الجيش\" الإسرائيلي يوم أمس السبت بـ\"الأصعب\"، وذلك من حيث عدد القتلى، إذ سقط خلال الساعات الـ24 الماضية وحدها 15 جندياً. وبإعلان \"جيش\" الاحتلال مقتل هؤلاء، يرتفع عدد قتلاه حتى الآن إلى 486 منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، 153 منهم قُتلوا خلال المعارك البرية في قطاع غزة، بحسب وسائل إعلام إسرائيلية. كتائب القسّام تنشر فيديو للأسرى الإسرائيليين لديها، الذي قتلوا جرّاء القصف الإسرائيلي تحت عنوان: \"الوقت ينفد - Time Is Running Out\".#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/HAJLbWtxxf \n\n وفي جنوبي القطاع، أُصيب جنديان، وفي وسطه، أُصيب 4 جنود، كلهم إصاباتهم خطرة. وأمس السبت، اعترف \"الجيش\" الإسرائيلي بمقتل 5 جنود في صفوفه، بالتزامن مع استمرار المعارك بين قوات الاحتلال الإسرائيلية والمقاومة الفلسطينية عند أكثر من محور في القطاع.  وتفرض المؤسسة العسكرية الإسرائيلية رقابةً مشددةً على نشر أعداد القتلى والمصابين من \"الجيش\"، في محاولة لإخفاء خسائرها الفادحة التي تكبّدها إياها المقاومة الفلسطينية، إلّا أنّ البيانات الدقيقة، التي تصدرها المقاومة الفلسطينية والمقاطع التي توثّق استهدافاتها، تثبت حجم الخسائر الكبير لدى القوات المتوغلة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n #شاهد | جيب إسرائيلي تم سحبه من جحر الديك شرق #غزة بعد استهدافه من كتائب القسام صباح اليوم.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/7zo2ZmxR2a \n\n وصف الإعلام الإسرائيلي، اليوم الأحد، حصيلة قتلى \"جيشه\" خلال الـ 24 ساعة الماضية، بأنّها \" أكبر مأساة منذ الاقتحام البري\" الإسرائيلي في قطاع غزّة. وقال الإعلام الإسرائيلي، إن \"ما حصل هذا الصباح من إعلان قتلى الجيش هو من الأمور الأشد فظاعة خلال الحرب. هذا ليس صباح الخير\". وفي التفاصيل، قال مراسل الشؤون العسكرية لموقع \"واينت\" الإسرائيلي، يوآف زيتون إنّه خلال الـ 24 ساعة الأخيرة، قتل 13 جندياً، منهم 8 خلال الساعات القليلة الماضية، وهم 4 من اللواء السابع، قُتلوا بقذيفة \"آر بي جي\" استهدفت ناقلة جند مصفّحة من نوع \"ناميرا\" من مسافة صغيرة في خان يونس جنوبي قطاع غزّة. كتائب القسام تنشر مشاهد عن التحام مجاهديها بقوات العدو في قرية المغراقة شمالي المحافظة الوسطى#فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/1fM5CH2Jtw \n\n وأضاف زيتون أنّ الجنود الأربعة الآخرين، قتل اثنان منهم خلال استهداف سيارة \"هامر\" كانوا يستقلونها بعبوةٍ ناسفة كانت مزروعة إلى جانب الطريق، مع العلم أنّ هذه هي المرّة الثانية التي يُستهدف فيها \"هامر\" خلال أسبوع، موضحاً أنّ القتيلين الآخرين قُتلا بعد تفجير بيت مُفخخ من قبل المقاتلين الفلسطينيين قرب النصيرات وسط قطاع غزّة. وعن تفاصيل الضباط القتلى، قال الناطق باسم \"الجيش\" إنّ القتلى هم: الرقيب أول دافيد بوغدانوفسكي، والرقيب أول أوريئيل باشان، والرقيب أول غال هيرشكو، والرقيب أول إيتمار شيمن، وكلهم من كتيبة الهندسة \"603\"، تشكيل \"ساعر ميغولان\"، قُتلوا في جنوبي قطاع غزة. أما القتيلان اللذان قضيا في سيارة \"هامر\"، فهما: الرائد احتياط نداف يسّاخار فرحي، والرائد احتياط إلياهو مئير أوحانا، وهما من الكتيبة 7810، لواء \"يفتاح\"، قتلا وسط قطاع غزّة. كذلك، قتل الرقيب احتياط الياساف شوشان، والرقيب احتياط أوهاد آشور، وهما من الكتيبة 6646، تشكيل \"ثعالب ماروم\"، وسط قطاع غزّة. كذلك، أصيب 6 جنود بجروح خطرة في معارك قطاع غزّة خلال الـ 24 ساعة الماضية، وهم جنديان إسرائيليان في جنوبي القطاع، و4 جنود في وسط القطاع من الكتيبتين 6646 و7810. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المؤسسة العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هامر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دافيد بوغدانوفسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوريئيل باشان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غال هيرشكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار شيمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ساعر ميغولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هامر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إلياهو مئير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الياساف شوشان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوهاد آشور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ثعالب ماروم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}