{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c276d",
    "title": "\"مباراة صراخ في الكنيست\".. نتنياهو ولابيد يتبادلان الاتهامات والشتائم",
    "full_text": "نقلت صحيفة \"يديعوت أحرنوت\" الإسرائيلية أجواء جلسة من داخل \"الكنيست\"، تحوّلت إلى ما وصفته بـ\"مباراة صراخ\" بين رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، ورئيس المعارضة، يائير لابيد. بدأت المعارضة لدى الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الإثنين، مناقشة بـ40 توقيعاً في \"الكنيست\" بشأن قضية عرّفتها بـ\"فشل الحكومة\". ويُشار إلى أنّه يجب على رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، ورئيس المعارضة، يائير لابيد، أن يشاركا في نقاشات من هذا النوع، حيث تقابلا بما تحول إلى \"مباراة صراخ حقيقية\"، وفق ما أكدت صحيفة \"يديعوت أحرنوت\" الإسرائيلية. ونقلت الصحيفة أجواء الجلسة من داخل \"الكنيست\"، حيث تحدث في البداية أعضاء المعارضة والائتلاف الواحد تلو الآخر، وبعد ذلك نهض نتنياهو ليتحدث، واستعرض حالة الحرب وهاجم \"أولئك الذين يحاولون إضعاف الروح المعنوية\"، وقال: \"إنهم يكررون بكل الطرق الممكنة أن الجيش الإسرائيلي لا يستطيع الفوز. إنهم يهينون ويجعلون العنف أمرا طبيعياً، إنها مجرد أقلية صوتية\". وتابعت الصحيفة الإسرائيلية أنّ عضوا \"الكنيست\"، يوحاي لاهاف وميكي ليفي، من حزب \"هناك مستقبل\" أدارا ظهرهما لنتنياهو خلال خطابه، وصرخت عضو \"الكنيست\"، شاران هاشيل، في وجهه قائلةً: \"أنت لا تسمح للجيش الإسرائيلي بالفوز\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n بعد ذلك، صعد لابيد ليلقي كلمة، وهاجم نتنياهو، بالقول: \"أنت لم تستوعب أنّه لن يتبقى منك شيء، لن يكون هناك متحف باسمك، لن يكون هناك ساحة، أو جسر أو مطار، سيكون هناك سوى شيء واحد - 7 تشرين الأول، وسيحمل اسمك\". وأضاف لابيد أنّ \"كل محاولات نتنياهو لتحويل مسؤولية إخفاق 7 أكتوبر إلى من هم تابعون له وكل الافتراءات بشأن القوات الإسرائيلية والشاباك لن تجدي نفعاً\". وتابعت \"يديعوت أحرنوت\" أنّ نتنياهو عاد مرة أخرى إلى منصة \"الكنيست\" لـ \"مباراة صراخ حقيقية بين الإثنين\"، وهاجم لابيد قائلاً \"انت استسلمت لحزب الله باتفاق استسلام مشين\"، في إشارة إلى اتفاق ترسيم الحدود البحرية. لابيد صعد إلى المنصة مرّة ثانية، وفق الصحيفة، ليرد على نتنياهو بالقول: \"أنت تكذب بقدر ما تتنفس\"، وتطرق إلى قضية الغواصات متهماً نتنياهو بأنّه وافق على الغواصات لمصر من وراء ظهر \"الجيش الإسرائيلي\" ووزارة الأمن؟ ورداً على كلام نتنياهو بشأن استسلام لابيد أمام حزب الله، قال رئيس المعارضة: إن ما قتل الردع الإسرائيلي هو أن حزب الله نصب خيمة وأنتم صمتّم ولم تفعلوا شيئاً ضده\". وبسبب الخلافات الداخلية، ومع استمرار الحرب على غزة دون تحقيق الأهداف منذ نحو 9 أشهر، حلّ نتنياهو الأسبوع الفائت \"كابينت\" الحرب بعد استقالة العضوين بيني غانتس (وهو أحد زعماء المعارضة) وغادي آيزنكوت. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يديعوت أحرنوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرنوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصحيفة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وميكي ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شاران هاشيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لابيد ليلقي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحرنوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لمصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}