{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1235",
    "title": "بورصات الخليج تتراجع مع عدم إحراز تقدم في محادثات الدين الأميركي",
    "full_text": "معظم أسواق الأسهم في الخليج أغلقت اليوم الخميس، على انخفاض متتبعة الأسهم العالمية مع عدم توصل محادثات رفع سقف ديون الولايات المتحدة إلى اتفاق، كما كان لانخفاض أسعار النفط تأثير أيضاً. أغلقت معظم أسواق الأسهم في الخليج اليوم الخميس، على انخفاض متتبعة الأسهم العالمية مع عدم توصل محادثات رفع سقف ديون الولايات المتحدة إلى اتفاق، كما كان لانخفاض أسعار النفط تأثير أيضاً. وانخفض مؤشر مورجان ستانلي العالمي بنسبة 1%. ووصلت إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن إلى طريق مسدود مع أعضاء الكونغرس عن الحزب الجمهوري بشأن رفع سقف الديون البالغة 31.4 تريليون دولار. ووضعت وكالة \"فيتش\" للتصنيف الائتماني أمس الأربعاء، التصنيف الائتماني للولايات المتحدة تحت المراقبة لخفضٍ محتمل. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وهبط المؤشر السعودي 0.5% مع تراجع سهم بنك الرياض 2.2% وانخفاض سهم مصرف الراجحي 0.7 عند الإغلاق. وتراجع المؤشر الرئيسي في دبي 0.1 للجلسة الثالثة مع هبوط سهم هيئة كهرباء ومياه دبي 2%. وقال دانيال تقي الدين الرئيس التنفيذي لشركة بي.دي سويس في منطقة الشرق الأوسط وشمال أفريقيا إنّ سوق الأسهم في دبي لا تزال تشهد بعض التقلبات إذ يراقب المتعاملون التطورات في أوروبا والولايات المتحدة. وأضاف: \"في هذا الصدد، قد يظل المؤشر الرئيسي تحت الضغط إذا زاد تدهور الأوضاع الدولية\". وتراجع المؤشر في أبوظبي 0.7%. وانخفضت أسعار النفط بعد أن قلّل نائب رئيس الوزراء الروسي ألكسندر نوفاك من احتمال قيام مجموعة أوبك+ في اجتماعها الأسبوع المقبل بزيادة تخفيض الإنتاج. وهبط المؤشر القطري 0.7% مع تراجع سهم صناعات قطر 2.1%. وخارج منطقة الخليج، أغلق المؤشر القيادي في مصر على انخفاض بنسبة 0.3% بعد ارتفاعه على مدى جلستين. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مورجان ستانلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دانيال تقي الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دي سويس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشمال أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبوظبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر نوفاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوبك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}