{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2737",
    "title": "تركيا تحذّر قبرص: ابتعدوا عن \"إسرائيل\".. لا تصبحوا جزءاً من صراع أكبر",
    "full_text": "وزير الخارجية التركي، هاكان فيدان، يحذّر قبرص، ويدعوها إلى الابتعاد عن حروب \"إسرائيل\" في ظل العدوان على غزة. أكد وزير الخارجية التركي، هاكان فيدان، أنّ قبرص أصبحت مركز عمليات في العدوان الإسرائيلي على غزة، محذراً إياها من أن \"تصبح جزءاً من صراع أكبر\". وقال فيدان في مقابلة مع تلفزيون \"خبر تورك\" التركي، اليوم الثلاثاء: \"كثيراً ما نرى في تقارير استخبارية أن بعض الدول، تستخدم الإدارة القبرصية اليونانية في جنوب قبرص كقاعدة، خاصة لعملياتها في غزة\". وأضاف فيدان: \"عندما تصبحون جزءاً من الحروب الدائرة في الشرق الأوسط، ستأتي هذه النار وتجدكم أيضاً، وبما أننا نتقاسم  الجغرافيا نفسها، فنصيحتنا لهم هي الابتعاد عن الصراع\". كذلك، وصف وزير الخارجية التركي، استخدام القواعد تحت غطاء تأمين الدعم اللوجستي للمساعدات الإنسانية، بأنه \"نشاط يخفي وضعها كقاعدة عسكرية\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وكان الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، قد حذّر الحكومة القبرصية من أنّ تفتح مطاراتها وقواعدها لـ\"إسرائيل\" لاستهداف لبنان، لأن ذلك يعني رسمياً \"أنها أصبحت جزءاً من الحرب\". \"يجب أن تحذر الحكومة القبرصية أن فتح مطاراتها وقواعدها للعدو لاستهداف #لبنان يعني أنها أصبحت جزءاً من الحرب\"الأمين العام لـ #حزب_الله السيد حسن #نصر_الله في الاحتفال التأبيني للشهيد القائد طالب سامي عبد الله#نصرالله #قبرص pic.twitter.com/Yp39h7jzI2 \n\n وبعد خطاب السيد نصر الله، طالب الشيوعيون القبرصيون حكومة بلادهم بوقف التعاون مع \"إسرائيل\"، مؤكدين أنّ قبرص متورطة بشكل مباشر في مذبحة غزة. وأصدرت المبادرة الشيوعية القبرصية، بياناً، دعت فيه الحكومة إلى إنهاء كل تعاون مع \"إسرائيل\" والتوقف عن تسهيل قيادة رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو في حرب غزة. وشدّد الشيوعيون القبرصيون على أنّ الرئيس، نيكوس خريستودوليدس، \"يكذب بلا خجل عندما يدّعي، في محاولته تبرير الموقف غير المقبول للحكومة، أن قبرص من المفترض أنها جزء من الحل وليست المشكلة\"، بينما \"تتلطخ أيدي الحكومة بالدماء على حساب شعب يعاني من الاحتلال والاستعمار\"، وفق ما أكدوا في بيانهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هاكان فيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاكان فيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تورك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإدارة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القبرصية اليونانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة القبرصية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة القبرصية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصر_الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طالب سامي عبد الله#نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشيوعيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشيوعية القبرصية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القبرصيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكوس خريستودوليدس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}