{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13f9",
    "title": "بعد تمرد اليوم الواحد.. بوتين: واثقون من تحقيق جميع أهدافنا في أوكرانيا",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين يؤكد أنّ روسيا واثقة من تحقيق جميع خططها ومهامها المتعلقة بالعمليات العسكرية الخاصة في أوكرانيا التي يمنحها أولوية قصوى. أكد الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، إنّه على تواصل دائم مع مؤسسات المجمع الصناعي العسكري لمعرفة الاحتياجات المطلوب تلبيتها لدعم العملية العسكرية في أوكرانيا.  وقال بوتين إنّ \"روسيا واثقة من تحقيق جميع خططها ومهامها المتعلقة بالعمليات العسكرية الخاصة في أوكرانيا\". وأضاف أنّه \"يمنح أولوية قصوى للعملية العسكرية الخاصة في أوكرانيا، ويولي أهمية للتنمية الاقتصادية بالتوازي مع تعزيز قدراتها الدفاعية\". كما شدد على أنّ \"زيادة حجم إنتاج الأسلحة لتلبية متطلبات العملية العسكرية الخاصة يجب ألا يؤثر على الالتزامات الاجتماعية تجاه المواطنين الروس\". ويأتي تصريح بوتين، بعد نجاح موسكو في إجهاض محاولة تمرد قادها مؤسس \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين. بعد إعلان انتهاء التمرد.. قوات \"فاغنر\" تغادر روستوف وسط قيود أمنية مستمرة في روسيا #روسيا #قوات_فاغنر #بوتين #الميادين_Go pic.twitter.com/U1I5F46KBb \n\n \n24 اب\n \n24 اب\n ووافق بريغوجين على  إيقاف التمرد وإعادة المقاتلين إلى قواعدهم، واتخاذ خطوات للتهدئة، وذلك بعد وساطة قادها الرئيس البيلاروسي ألكسندر لوكاشينكو. وتم وضع مسوّدة اتفاق توقف بموجبه قوات \"فاغنر\" تمرّدها في مقابل تقديم موسكو ضمانات أمنية إليهم. وعليه، أعلن رئيس \"فاغنر\"، في رسالة صوتية، إعادة مقاتليه إلى قواعدهم \"حقناً للدماء\". حد قوله. العارفون بالوضع الروسي كانوا يدركون أن الموضوع سيحل سلمياً، كما حصل تماماً مع قوات \"#فاغنر\".أستاذ العلوم العسكرية في جامعة العلوم الإنسانية في #موسكو نزار بوش في #بالحبر_الجديد. pic.twitter.com/pB0PVVZR6J \n\n واليوم، أعلن المتحدث باسم إدارة وزارة الطوارئ الروسية في مقاطعة روستوف على الدون، رفع جميع القيود المفروضة على حركة المرور على الطرق السريعة في المقاطعة. هذا وأعلن حاكم مقاطعة روستوف جنوب غربي روسيا، فاسيلي غولوبيف، أنّ قافلة مع آلياتها، إضافة إلى مقاتلين من شركة \"فاغنر\" العسكرية، غادروا أراضي المقاطعة روستوف، فجر اليوم الأحد. مشاهد متداولة لخروج مجموعة #فاغنر من روستوف.#روسيا pic.twitter.com/fyZghBurYA \n\n وكان بوتين أكد في وقت سابق، أنّ قدرات بلاده العسكرية تزداد بشكل دائم، وأنّ العملية العسكرية ستحقق أهدافها، وأنّ ديناميتها إيجابية وكل شيء يسير وفق خطة وزارة الدفاع. وقبل نحو أسبوع، طلب وزير الدفاع الروسي سيرغي شويغو من الصناعات الدفاعية توسيع قدرات إنتاج الدبابات والقاذفات. يأتي ذلك، فيما تكبّدت كييف خسائر فادحة في هجومها المضاد، وذلك باعتراف المسؤولين الأوكرانيين، وعلى رأسهم الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي، الذي تذرّع بسوء الأحوال الجوية، واصفاً الهجوم المضاد بالصعب. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_فاغنر #بوتين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_Go pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فاغنر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جامعة العلوم الإنسانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#موسكو نزار بوش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الطوارئ الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي غولوبيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}