{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d4a",
    "title": "أمير عبد اللهيان: التعاون الدفاعي بين إيران وروسيا لن يكون موجهاً ضد أي طرف",
    "full_text": "فور وصوله إلى موسكو، وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان يقول إن الاتفاق النووي سيكون أحد محاور محادثاته مع نظيره الروسي سيرغي لافروف في موسكو. صرّح وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، أن نافذة الحوار حول المفاوضات النووية ما زالت مفتوحة، وأوضح أن الاتفاق النووي سيكون أحد محاور محادثاته مع نظيره الروسي سيرغي لافروف في موسكو. وقال أمير عبد اللهيان عند وصوله إلى موسكو: \"في الجولة الجديدة من المفاوضات بين إيران ومجموعة 4 + 1، والتي استمرت أشهراً، أدت روسيا دوراً فعالاً، وزملاؤنا يواصلون جهودهم لعودة الطرفين إلى التزاماتهما\". \nاليوم 14:03\n \nاليوم 13:33\n ورداً على قلق أميركا من التعاون الدفاعي بين إيران وروسيا، قال وزير الخارجية الإيراني: \"بطبيعة الحال، فإن التعاون الدفاعي من القضايا المطروحة على أجندة طهران وموسكو، لكن هذا التعاون لن يكون ضد أي طرف\". وكان مدير وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية، ويليام بيرنز، صرّح بأنّ واشنطن قلقة بشأن التعاون المتزايد بين روسيا وإيران، وتخشى أن يتطور ذلك في النهاية إلى شراكة دفاعية كاملة. وكان في استقبال وزير الخارجية الايراني حسين أمير عبد اللهيان، حين وصوله إلى موسكو، نائب مدير عام إدارة آسيا في وزارة الخارجية الروسية والسفير الإيراني كاظم جلالي. وقبل الزيارة بساعات قليلة،  ذكر نائب المتحدث باسم وزارة الخارجية الأميركية فيدانت باتيل أنّ \"تقارب روسيا وإيران ينبغي أن يقلق عدداً من الدول\". \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ويليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاظم جلالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيدانت باتيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}