{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2625",
    "title": "حزب الله يستهدف التجهيزات التجسسية في موقع \"مسكاف عام\" التابع للاحتلال",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تواصل عملياتها وتعلن استهداف مجاهديها التجهيزات التجسسية في موقع \"مسكاف عام\" بالأسلحة المناسبة، وإصابتها بصورة مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، اليوم السبت، استهدافها التجهيزات التجسسية في موقع \"مسكاف عام\" بالأسلحة المناسبة، وإصابتها بصورة مباشرة. وأكدت أنّ العملية تأتي \"دعماً لشعبنا الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‏‌‏‌‌‌‏والشريفة\". هذا وأفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان، باستهداف الاحتلال بلدة حولا بغارة جوية إسرائيلية، وبلدة كفركلا بالقصف المدفعي. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وكانت المقاومة الإسلامية قد أعلنت، أمس الجمعة، استهداف تجمع لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط \"مثلث الطيحات\"، بالأسلحة الصاروخية، و‏الأجهزة ‏التجسسيّة في موقع \"بركة ريشا\"، بالأسلحة الملائمة، مؤكّدةً تحقيق إصابات مباشرة. وتواصل المقاومة عملياتها ضد مواقع الاحتلال وآلياته وتموضعات جنوده، على طول الحدود مع فلسطين المحتلة، منذ الثامن من تشرين الأول/أكتوبر 2023، ضمن جبهة الإسناد اللبنانية للمقاومة في غزة،وتسببت هذه العمليات في إخلاء شمال فلسطين المحتلة من المستوطنين في وقت مبكر، مشكّلةً ضغطاً كبيراً على الاحتلال. وفي هذا السياق، رأى رئيس مستوطنة \"المطلة\"، شمالي فلسطين المحتلة، ديفيد أزولاي، أن الوضع اليوم، بعد 9 أشهر من الحرب، \"أسوأ كثيراً\" مما كان عليه يوم الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر، مؤكداً أن الحكومة الإسرائيلية \"قررت التخلي عن الجليل\". وأفاد أزولاي، خلال مقابلة مع إذاعة \"الجيش\" الإسرائيلي، بأنّ 40% من منازل المستوطنين تضررت، كما أشارت وسائل الإعلام الإسرائيلية إلى أن أكثر من 200 منزل دُمِّرت في المستوطنة، وبقي عدد قليل من السكان فيها. \"الكلام الإعلامي عن الحرب الشاملة يأتي في إطار الحرب النفسية، وموقف #حزب_الله صريح جداً بأنه لن يوقف عملياته الإسنادية حتى تتوقف الحرب على #غزة\"الخبير في الشؤون الدولية والاستراتيجية مسعود أسد اللهي في #بالحبر_الجديد#الميادين#لبنان #فلسطين pic.twitter.com/P41xJz965r \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديفيد أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسعود أسد اللهي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}