{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e4a",
    "title": "التعاون الخليجي لبلينكن: فلسطين قضيتنا الأولى.. وندعو للرد على سموتريتش",
    "full_text": "وزراء خارجية دول مجلس التعاون الخليجي يُرسلون رسالةً إلى وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن يدعونه فيها إلى الرد على التصريحات الإسرائيلية التي تستهدف الشعب الفلسطيني. أرسل وزراء خارجية دول مجلس التعاون الخليجي، اليوم الأحد، رسالةً مشتركة إلى وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن. ودانوا بالرسالة تصريحات وزير مالية الاحتلال الإسرائيلي، بتسلئيل سموتريتش، التي دعا فيها لإزالة بلدة حوارة من الوجود، وكذلك تصريحاته عن حقيقة وجود الشعب الفلسطيني. وأشار وزراء خارجية دول التعاون الخليجي إلى أنّ الرسالة تجسيد لموقف قادة دول الخليج بشأن قضية فلسطين كونها قضية العرب والمسلمين الأولى. ودعا الوزارء الولايات المتحدة الأميركية إلى تحمل مسؤولياتها، في الرد على التصريحات التي تستهدف الشعب الفلسطيني. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n كما شدد الوزراء على إدانة مجلس التعاون للتصريحات المتصاعدة والانتهاكات الإسرائيلية ضد الشعب الفلسطيني، بما فيها الجرائم التي ارتكبت مؤخراً في مدينة ومخيم جنين، وفي بلدات حوارة وبورين وعصيرة القبلية وغيرها. وكذلك، دانوا \"هدم المنازل وتدمير الممتلكات، وانتهاك قدسية المسجد الأقصى المبارك واستهداف الوجود الفلسطيني في مدينة القدس، ومحاولات تغيير طابعها القانوني وتركيبتها السكانية والترتيبات الخاصة بالأماكن المقدسة الإسلامية\". وكانت دول عربية وأجنبية، قد دانت قبل أيام، تصريحات وزير مالية الاحتلال، التي أنكر فيها وجود الشعب الفلسطيني تاريخياً، ودعا لـ \"محو\" قرية حوارة الفلسطينية التي تعرضت خلال الأسابيع الماضية لهجمات المستوطنين وسط تنديد دولي. وفي 12 آذار/مارس الجاري، رفض المسؤولون الرسميون في واشنطن استقبال سموتريتش بسبب تصريحاته العنصرية، ولكن في نفس الوقت منحوا سموتريتش تأشيرة لدخول الولايات المتحدة الأميركية. وقبل أيام، طالب مجلس النواب الأردني بطرد سفير الاحتلال في عمان رداً على تصريحات سموتريتش. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس التعاون الخليجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس التعاون الخليجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومخيم جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبورين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قرية حوارة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}