{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ac9",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nحركة حماس تحذر الاحتلال من استهداف قادة في المقاومة وتؤكد أن أي حماقة قد تؤدي إلى تفجير المنطقة ستواجه بقوة وحزم.\nبمشاركة من 65 دولة، مؤتمر \"نداء الأقصى الدولي الثاني\" ينطلق في كربلاء والكلمات تؤكد أولوية نصرة فلسطين والتضامن مع القضية.\nللمرة الأولى منذ عشر سنوات، وفد من الكونغرس الأميركي يزور شمال حلب عبر معبر باب السلامة وصولًا الى مدينة أعزاز.\nالدفاع الروسية تعلن استهداف مطار عسكري في مقاطعة كييف ومقتل نحو 800 جندي أوكراني؟\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولي الثاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أعزاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}