{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0be8",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية - حزب الله تزفّ 4 شهداء على طريق القدس",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تعلن استشهاد محمد حسن جعفر مكي وأحمد حسين الحاج علي ومحمد نعمة سرور وعلي عماد موسى، خلال القيام بواجبهم الجهادي، ضد الاحتلال الإسرائيلي جنوبي لبنان. زفّت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - اليوم الثلاثاء، الشهداء محمد حسن جعفر مكي، \"ذو الفقار\"، من بلدة محرونة، جنوبي لبنان، وأحمد حسين الحاج علي، \"يوسف منتصر\"، من بلدة الحلوسية، جنوبي لبنان، ومحمد نعمة سرور، من بلدة عيتا الشعب الحنوبية، وعلي عماد موسى، من بلدة القصيبة، جنوبي لبنان، معلنةً أنّهم ارتقوا خلال القيام بواجبهم الجهادي. بِسْمِ اللَّـهِ الرَّحْمَـٰنِ الرَّحِيمِ{مِنَ الْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا مَا عَاهَدُوا اللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُمْ مَنْ قَضَى نَحْبَهُ وَمِنْهُمْ مَنْ يَنْتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا تَبْدِيلاً} - صَدَقَ الله العَليّ العَظِيمبمزيد من الفخر والإعتزاز، تزف المقاومة الإسلامية… pic.twitter.com/2TrhAYzLHI \n\n وكانت المقاومة الإسلامية أعلنت، في وقت سابق اليوم، استهداف ‏دبابة \"ميركافا\" قرب موقع المالكية، موضحةً أنّ الاستهداف تمّ بالأسلحة الملائمة، على نحو أدّى إلى تدميرها ومقتل وجرح من ‏فيها.‏  وذكر بيان المقاومة أنّ الاستهداف جرى في تمام الساعة الـ3:30، بعد ظهر اليوم الثلاثاء، وأتى ضمن العمليات العسكرية دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته. بِسْمِ اللَّـهِ الرَّحْمَـٰنِ الرَّحِيمِ{مِنَ الْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا مَا عَاهَدُوا اللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُمْ مَنْ قَضَى نَحْبَهُ وَمِنْهُمْ مَنْ يَنْتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا تَبْدِيلاً} - صَدَقَ الله العَليّ العَظِيمبمزيد من الفخر والإعتزاز، تزف المقاومة الإسلامية… pic.twitter.com/xFOUMDwJe8 \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n بدوره، أشار مراسل الميادين جنوبي لبنان إلى إطلاق نيران مباشرة من لبنان، استهدفت موقعي \"بركة ريشا\" و\"حدب البستان\" الإسرائيليين في القطاع الغربي. وأضاف أنّ صلية صواريخ كبيرة أُطلقت في اتجاه الجليل الأعلى، وأن القبة الحديدية حاولت اعتراضها. الاحتلال يطلق قنابل مضيئة في أطراف بليدا وقصف مدفعي على أطراف محيبيب وميس الجبل ومركبا.مراسل #الميادين علي مرتضى#لبنان#الميادين_لبنان @aliimortada pic.twitter.com/I1o3AqsK3R \n\n وأفاد مراسلنا بشنّ الاحتلال سلسلة غارات على أطراف بلدات شيحين والجبين وطير حرفا، بالإضافة إلى غارة من طائرة مسيّرة استهدفت أطراف بلدة عيترون. في غضون ذلك، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ صفارات الإنذار دوّت في مستوطنات \"ديشون\" و\"المالكية\" و\"يفتاح\" و\"رموت نفتالي\"، بالإضافة إلى \"كريات شمونة\" وعدد من المستوطنات شمالي فلسطين المحتلة. وأعلنت المقاومة استهداف ‏موقع ‏المطلة، صباح اليوم، في القطاع الشرقي عند الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلّة، موضحةً أنّ الاستهداف تمّ بالأسلحة الملائمة، وتمّ تحقيق إصابات مؤكدة في الموقع الإسرائيلي. وأقر الإعلام الإسرائيلي بأنّ ظروفاً قاسية ومُخزية يعيشها جنود الاحتلال ومقاتلو الاحتياط عند الحدود الشمالية، موضحاً أن هناك مئات الجنود يتموضعون في مكان يتسع لربع عددهم فقط. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حسن جعفر مكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأحمد حسين الحاج علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحمد نعمة سرور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعلي عماد موسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حسن جعفر مكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محرونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأحمد حسين الحاج علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوسف منتصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحلوسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نعمة سرور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الحنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عماد موسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القصيبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}