{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22c4",
    "title": "السيد خامنئي مستقبلاً النخالة: المقاومة والشعب في غزة هما المنتصران",
    "full_text": "الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي، زياد النخالة، يلتقي قائد الثورة الإسلامية في إيران، ورئيس مجلس الشورى، محمد باقر قاليباف. استقبل قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي، الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي، زياد النخالة، والوفد المرافق له، اليوم الخميس. وأكد السيد خامنئي أنّ المقاومة والشعب الفلسطيني في قطاع غزة \"هما المنتصران حتى الآن\"، لافتاً إلى أنّ \"الاحتلال يملك كل الدعم العسكري، لكنه يلجأ إلى قتل الأطفال والنساء لأنه غير قادر على مواجهة المقاومة\". بدوره، أشار النخالة للسيد خامنئي، إلى وجود \"تنسيق كامل بين قوى المقاومة\"، وخصوصاً بين حركتي حماس والجهاد الإسلامي. كذلك، شدد على أنّ \"غزة صامدة وستبقى كذلك، وأنّ النصر سيكون حليفها\"، مشيراً إلى أنّ الفلسطينيين تمكنوا من إحباط المخططات الإسرائيلية - الأميركية التي تهدف إلى القضاء على المقاومة، على الرغم من كل المؤامرات. النخالة التقى أيضاً رئيس مجلس الشورى الإيراني، محمد باقر قاليباف، الذي أكد أنّ \"انتصار طوفان الأقصى تاريخي، ولا شيء يغيّر هذه الحقيقة\". \n25 اب\n \n14 اب\n وخلال اللقاء، شدّد قاليباف للنخالة على أنّ الحرب في غزة \"أصبحت حرب استنزاف\"، مشيراً إلى أنّ \"النصر سيكون حليف من يقاوم\". من جهته، قال الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي إنّ \"لا يبدو أنّ ثمة نتيجةً للمحادثات في الأفق القريب\". وأكد النخالة أنّ الولايات المتحدة الأميركية، مصرّة على دعم الاحتلال الإسرائيلي في حربه، حتى تحقيق هدفيه المتمثلين بـ\"إنهاء المقاومة وإعادة الأسرى\"، موضحاً أنّ هدف الاحتلال \"لن يتحقق بسبب وحدة صف المقاومة والاستسلام لن يكون خيارنا أبداً\". وأضاف النخالة خلال لقائه قاليباف، أنّ إيران \"تدعم فلسطين بكل إمكاناتها\". وفي وقت سابق اليوم، التقى رئيس مجلس الشورى الإيراني، رئيسَ المكتب السياسي لحركة حماس، إسماعيل هنية. والأربعاء، استقبل أمين المجلس الأعلى للأمن القومي الإيراني، علي أكبر أحمديان، هنية والنخالة، والوفدين المرافقين لهما، حيث ناقشوا تطورات الأوضاع في قطاع غزة وفلسطين المحتلة. كذلك، التقى هنية، الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، حيث أكد أنّ حماس \"تقدّر موقف إيران من فلسطين، ووقفة ومساندة قوى المقاومة في جبهات المواجهة\". واجتمع هنية بالسيد خامنئي الثلاثاء، حيث أكد قائد الثورة الإسلامية، أنّ طهران لن تتوانى أبداً عن دعم القضية الفلسطينية، مشيداً بصمود الشعب الفلسطيني والمقاومة الفلسطينية في غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي الثلاثاء",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}