{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c283e",
    "title": "بزشكيان لماكرون: \"إسرائيل\" ستواجه تداعيات جسيمة إذا اعتدت على لبنان",
    "full_text": "الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، يتطرق إلى عدّة مواضيع بشأن المستجدات في المنطقة، ولا سيما في قطاع غزة ولبنان. حذّر الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، من أي اعتداء إسرائيلي على لبنان ومن تبعاته، مؤكداً أنّ الكيان الإسرائيلي سيرتكب خطاً كبيراً في حال قيامه بأي عدوان ضد لبنان وسيواجه تداعيات جسيمة. جاء ذلك في اتصال هاتفي مع نظيره الفرنسي، إيمانويل ماكرون، حيث استعرض الجانبان العلاقات الثنائية، وملف العقوبات، وحرب أوكرانيا، وآخر التطورات في قطاع غزة ولبنان. وتطرق بزشكيان، خلال الاتصال، الإثنين، إلى حرب الإبادة الجماعية التي يواصلها الاحتلال في قطاع غزّة منذ نحو 10 أشهر، قائلاً إنّ \"الكيان الصهيوني ينتهك جميع الأعراف والحقوق الإنسانية في جرائمه بحق المدنيين في فلسطین\". وأكد الرئيس الإيراني أنّ بلاده لن تدخر جهداً لإنهاء الأزمة في غزة وإرساء السلام والاستقرار في المنطقة، آملاً \"أن تتحمل باقي الدول أيضاً مسؤوليتها تجاه الشعب الفلسطيني والأمن الإقليمي\". وعلى صعيد الاتفاق النووي، أعرب بزشكيان عن استعداد طهران للتفاوض من أجل إلغاء العقوبات في إطار هذا الاتفاق، مشدداً على ضرورة التزام جميع الأطراف بتعهداتها ضمن الاتفاق ووقف الضغط والعقوبات ضد الشعب الإيراني، وذلك تمهيداً لإطلاق الحوار بين الجانبين وتقدمه. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n بدوره، أعرب الرئيس الفرنسي لنظيره الإيراني، خلال الاتصال، عن أمله في تعزيز العلاقات بين البلدين. الرئيس الإيراني وخلال استقباله رئيس الحكومة السورية حسين عرنوس، شدد على أنّ حكومة بلاده ستتخذ الإجراءات اللازمة للسير في تنفيذ الاتفاقيات المبرمة بين البلدين . من جهته، شدد عرنوس على أنّ الرئيس السوري كلف الحكومة باتخاذ خطوات سريعة لمواصلة تعزيز العلاقات مع إيران. وخلال استقباله رئيس الحكومة الكوبي، مانويل ماريرو كروز، أكد الرئيس الإيراني تطوير العلاقات بين الدول المستقلة والحرة، معتبراً أنّ ذلك \"سيكون مؤثراً لمواجهة الأحادية في المجتمع الدولي\". وأضاف بزشكيان ألا عقبة أمام إرادة البلدين لتوسيع علاقاتهما، مشيداً بمواقف كوبا الداعمة للشعب الفلسطيني. هذا وكشفت مصادر للميادين أنّ بزشكيان سيلتقي على هامش حفل تنصيبه عدداً من قيادات محور المقاومة لبحث تطورات المنطقة. ويؤدي غداً الرئيس الإيراني اليمين الدستورية في مجلس الشورى الإسلامي، بحضور وفود من 70 دولة بينهم رؤساء دول، ورؤساء برلمانات، وكبار مسؤولي إيران، والسفراء العرب والأجانب المعتمدين لدى طهران \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطین",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين عرنوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عرنوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الكوبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مانويل ماريرو كروز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}