{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1419",
    "title": "موسكو: رئيس \"فاغنر\" سينتقل إلى بيلاروسيا.. ولن نقاضي مقاتليها",
    "full_text": "الرئاسة الروسية تعلن انتهاء تمرد قوات \"فاغنر\" بانتقال رئيسها، يفغيني بريغوجين، إلى بيلاروسيا، وعودة القوات إلى قواعدها من دون محاسبة قضائية \"تقديراً لخدماتهم في جبهات القتال\". أعلنت الرئاسة الروسية \"الكرملين\" أنّ رئيس مجموعة \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين، سينتقل إلى بيلاروسيا، كما أشارت إلى أنّه \"لن يتم مقاضاة مقاتلي الشركة الآخرين تقديراً لخدماتهم\". وأوضح الكرملين أنّ \"تجنب النزف كان أكثر أهمية من معاقبة الأشخاص\"، لافتاً إلى عدم معرفة الرئاسة الروسية بمكان وجود بريغوجين حالياً. كما صرّح الناطق باسم الكرملين، دمتري بيسكوف، بأنّه سيتم إسقاط الدعوى الجنائية ضد رئيس \"فاغنر\"، وأنّه \"سوف يغادر إلى بيلاروسيا\". وأكّد بيسكوف أنّه \"تمّت تسوية الوضع من دون خسارة\"، كما تمّ التوصل إلى اتفاق على عودة قوات \"فاغنر\" إلى المخيمات، مضيفاً أنّ \"بعضهم، إذا رغبوا، سيوقعون عقوداً مع وزارة الدفاع الروسية\"، لافتاً إلى أنّ هذا ينطبق على الوحدات التي لم تشارك في التمرد أيضاً.  مشاهد متداولة لخروج مجموعة #فاغنر من روستوف.#روسيا pic.twitter.com/fyZghBurYA \n\n وتطرّق بيسكوف إلى أوضاع باقي مقاتلي المجموعة، مشدّداً على أنّه \"لن يضطهدهم أحد\"، مشيراً إلى \"الأخذ بعين الاعتبار مزاياهم في الجبهة\"، وقال: \"لطالما احترمنا مآثرهم\". \n24 اب\n \n23 اب\n كما كشف الناطق باسم الكرملين أنّه سيتم إسقاط الدعوى الجنائية ضد بريغوجين. وشدّد بيسكوف على أنّ التغييرات الشخصية في وزارة الدفاع الروسية \"هي من صلاحيات رئيس الاتحاد الروسي، ولم تتم مناقشتها خلال الاتصالات لحل التمرد\". ونقل بيسكوف تقدير موسكو عالياً جهود الوساطة التي بذلها الرئيس البيلاروسي، ألكسندر لوكاشينكو، والتي أدت إلى تراجع بريغوجين عن التمرد. وأوضح بيسكوف أنّ لوكاشينكو قدّم نفسه كمفاوض لأنّه \"يعرف بريغوجين منذ أكثر من 20 عاماً\"، وأنّه تمّ تنفيذ جهود وساطة لوكاشينكو \"لتجنب إراقة الدماء\". وقف محاولة التمرد في روسيا.. وموسكو تحذّر الغرب من استغلال وضعها الداخلي في تحقيق أهدافها #موسكو #فاغنز #الميادين_Go pic.twitter.com/AkGibFtf6o \n\n يُذكر أنّ رئيس بيلاروسيا، أجرى اليوم السبت، محادثاتٍ هاتفية مع رئيس \"فاغنر\"، وذلك بالاتفاق مع الرئيس الروسي، وفق ما أعلنت الرئاسة البيلاروسية. وقالت الرئاسة البيلاروسية إنّ بريغوجين وافق على اقتراح لوكاشينكو وقف تمرّد قوات \"فاغنر\" في روسيا، وإعادة المقاتلين إلى قواعدهم، واتخاذ خطواتٍ لتهدئة التوترات. وأعلن رئيس مجموعة \"فاغنر\" الروسية، بصورة مفاجئة، مساء السبت، أنّ قوّاته \"تعود أدراجها\" إلى قواعدها \"حقناً للدماء\"، في إثر تمرّدها على القيادة العسكرية الروسية. \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكرملين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكرملين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#موسكو #فاغنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة البيلاروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة البيلاروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}