{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24ad",
    "title": "نشرة منتصف الليل",
    "full_text": "\nأكثر من عشرين شهيدا وعشرات الجرحى في مجزرة إسرائيلية جديدة في مواصي رفح والإعلام الإسرائيلي يتحدث عن مقتل ثلاثة جنود وإصابة آخرين في عمليتين برفح.\nالسيد نصر الله يؤكد: مجازر الاحتلال المروعة ينبغي أن تكون سببا قويا يدفع العالم الى الضغط من أجل وقف العدوان ولا نرى أي مستقبل لهذا الكيان النازي في منطقتنا.\nهجوم ناري مركز للمقاومة الإسلامية في لبنان من مسافة قصيرة على موقع راميا ‏وحاميته وتجهيزاته والاحتلال يقر \nبتضرر أكثر من تسعمئة منزل في الشمال.\nإسبانيا وإيرلندا والنرويج تعلن رسميا اعترافها بدولة فلسطين ومدريد تتوعد برد حازم مشترك على الهجمات والاستفزازات الإسرائيلية.\nبوتين يحذر الناتو من خطوة السماح لكييف بضرب روسيا ويؤكد أن دخول القوات الغربية أوكرانيا خطوة أخرى نحو الصراع في أوروبا والصراع العالمي.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومدريد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}