{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c236d",
    "title": "مقتل 7 جنود بانفجار لغم أرضي في منطقة بحيرة تشاد",
    "full_text": "تشاد تعلن مقتل 7 من قواتها العسكرية بانفجار لغم أثناء مرور مركبتهم في منطقة بحيرة تشاد حيث تنشط المجموعات المسلحة. أعلنت تشاد مقتل 7 من جنودها بانفجار في منطقة تسيطر عليها المجموعات المسلحة، بما في ذلك جماعة \"بوكو حرام\" النيجيرية. وقال الرئيس، محمد إدريس ديبي، إن 7 جنود تشاديين قتلوا بعد مرور آليتهم فوق لغم أرضي في منطقة \"بحيرة تشاد\" أثناء قيامهم بدورية. وأضاف أن عدداً آخر من الجنود أصيبوا في الانفجار الذي وقع، أمس الاثنين، في تشوكو تيليا على بعد حوالي 200 كيلومتر من العاصمة نجامينا. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وتولى ديبي إتنو السلطة بعد والده، إدريس ديبي إتنو، الذي حكم تشاد لأكثر من 30 عاماً وتوفي في عام 2021 أثناء قتال المتمردين. هذا وسيترشح الرئيس الحالي للانتخابات الرئاسية، المقرر إجراؤها في 6 أيار/مايو المقبل، ولا يواجه أي تحدي حقيقي حيث منعت السلطات، بنهاية الأسبوع الماضي، 11 شخصاً من الترشح للانتخابات الرئاسية في البلاد، بينهم معارضان بارزان للمجلس العسكري الحاكم. فيما دعا ائتلاف بارز للمعارضة في البلاد، السبت الماضي، إلى مقاطعة الانتخابات الرئاسية، وانتقد ما سمّاها \"المهزلة\" التي تهدف إلى إدامة \"ديكتاتورية الأسرة الحاكمة\"، وفق ما ذكر الائتلاف. ويقوم الجيش التشادي بانتظام بقتل أو أسر مسلحين في منطقة بحيرة تشاد، لكنه يتكبد أيضاً خسائر على الرغم من انخفاض هذه الخسائر بشكل كبير خلال العام الماضي. وبحيرة تشاد، وهي عبارة عن مساحة شاسعة من المياه والمستنقعات، تمتد على حدود نيجيريا والنيجر والكاميرون وتشاد. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوكو حرام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد إدريس ديبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشوكو تيليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نجامينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدريس ديبي إتنو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش التشادي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكاميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}