{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19cb",
    "title": "المسائية | بكين لكيسنجر: احتواؤنا مستحيل",
    "full_text": "\nعبر كسينجر بكين تحذر واشنطن من أن احتواءها مستحيل ما ركائز الاستراتيجية الأميركية في التعاطي مع الصين كقطب دولي جديد؟ \nلبنان يعارض قرار البرلمان الأوروبي بشأن إبقاء النازحين السوريين ويدعو إلى حوار بشأن القضية أي أوراق لدى بيروت لمواجهة القرار؟\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كسينجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}