{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17a6",
    "title": "بعد اجتياح الحرائق.. سوريا تعلن تضامنها مع حكومة وشعب الجزائر",
    "full_text": "سوريا تعرب عن تضامنها قيادةً وحكومةً وشعباً، مع الشعب الجزائري وعائلات الضحايا والجرحى، وذلك بعد سلسلة من الحرائق التي اندلعت في العديد من المناطق. أعربت سوريا عن تعازيها وتضامنها مع الحكومة والشعب الجزائري الشقيق، بسبب الحرائق التي اندلعت في العديد من المناطق، وأودت بحياة العشرات. وقالت وزارة الخارجية والمغتربين في بيان لها اليوم إن الحكومة السورية تتقدّم \"بأحرَ التعازي القلبية للحكومة والشعب الجزائري الشقيق لمصابه الأليم، الذي سبّبته حرائق الغابات في بعض المناطق، وما نجم عنها من خسائر جسيمة ولا سيما في أرواح المدنيين وعناصر الجيش\". وأضافت الوزارة أن سوريا تعرب عن تضامنها قيادةً وحكومةً وشعباً مع الشعب الجزائري الشقيق وعائلات الضحايا والجرحى، مؤكدةً ثقتها \"بقدرة الجمهورية الجزائرية الشقيقة على تجاوز هذا الحدث الأليم\". \n26 اب\n \n26 اب\n وفي وقتٍ سابق، قدّم المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، التّعازي للجزائر حكومةً وشعباً، في إثر وفاة عدد من المواطنين الجزائريين بسبب الحرائق التي اندلعت في مناطق الغابات.  وقد اجتاحت منذ ليل الاثنين الماضي، حرائق واسعة في 16 ولاية جزائرية، راح ضحيتها حتى الآن 34 شخصاً، من بينهم 10 عسكريين، تابعين لمفرزة الجيش الوطني الشعبي، الموجودة في منطقة بني كسيلة، إضافة إلى 25 عسكرياً، أصيبوا بإصابات متفاوتة الخطورة، فضلاً عن جرح 26 شخصاً.  وتمّ تسجيل نشوب 97 حريقاً في الغابات والأدغال والمحاصيل الزراعية. ولامست درجة الحرارة في عدة مناطق جزائرية في صحراء البلاد وشمالها، خلال الأيام الأخيرة الماضية، 50 درجة مع استمرار موجة الحر منذ أسابيع. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الجزائري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الجزائري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بني كسيلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}