{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0756",
    "title": "عقيلة الرئيس الإيراني لزوجات الرؤساء الأوروبيين: أطالبكن بإدانة الجرائم الإسرائيلية",
    "full_text": "عقيلة الرئيس الإيراني جميلة علم الهدى توجّه رسالة إلى زوجات الرؤساء والزعماء الأوروبيين، تطالبهن بإدانة جرائم الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة. وجّهت عقيلة الرئيس الإيراني جميلة علم الهدى، اليوم الأحد، رسالة إلى  زوجات الرؤساء والزعماء الأوروبيين،  بشأن العدوان الإسرائيلي المستمر على غزة. وقالت السيدة جميلة علم الهدى في رسالتها: \"يجب أن نخجل من مفهوم الإنسانية إزاء ما نشاهده من تدمير وقتل ووحشية في غزة\". وسألت عقيلة الرئيس الإيراني: \"كيف للعالم أن يصمت أمام الحصار المفروض على النساء والأطفال في غزة، وعدم السماح بإدخال المساعدات الإنسانية، وأمام استخدام الكيان الصهيوني  للأسلحة المحرّمة دولياً في جرائمه ضد الشعب الفلسطيني المظلوم في غزة\". ولفتت في رسالتها إلى أن ما يحدث في غزة من حرمان للأطفال من الطعام والماء، ومنع علاج المصابين لا يتطابق مع القوانين والمقررات الدولية ولا يمكن تبريره. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n وختمت رسالتها قائلةً: \"بصفتي امرأة وأمثّل النساء الإيرانيات أطالبكن بإدانة جرائم الكيان الصهيوني والسعي لتحقيق وقف إطلاق النار على الفور\". وكان الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي، قد أكد أكثر من مرة أن \"جرائم الكيان الصهيوني تتجاوز الخطوط الحمر  إنسانياً وعسكرياً وهذا قد يدفع الجميع للتحرّك\". وأوضح الرئيس الإيراني أن حسابات الولايات المتحدة في المنطقة خاطئة كلياً ولن تحقّق أهدافها بشرق أوسط جديد. جرائم الكيان الصهيوني تجاوزت الخطوط الحمراء، وهذا قد يدفع الجميع للتحرك. تريد منا واشنطن ألا نتخذ أي إجراء، و في نفس الوقت تقدم دعما واسع النطاق لإسرائيل. وجهت الولايات المتحدة الأمريكية رسائل إلى محور المقاومة، لكنها واجهت ردا عمليا وعلنيا على الأرض. \n\n يأتي ذلك في وقت يواصل الاحتلال الإسرائيلي شنّ غاراته على غزّة لليوم الـ23 على التوالي، وارتفعت أعداد الشهداء إلى أكثر من 8 آلاف. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علم الهدى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأمريكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}