{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09dd",
    "title": "الاحتلال يسلّم جثامين 80 شهيداً في غزة مشوّهة بعد سرقته أعضاء حيوية منها",
    "full_text": "المكتب الإعلامي الحكومي في غزة يقول إن الاحتلال سلم جثامين 80 شهيداً فلسطينياً مجهولي الهوية كان قد سرقهم خلال الإبادة الجماعية وسرق أعضاءهم ورفض تحديد أسماءهم. ندد المكتب الإعلامي الحكومي في غزة، اليوم الثلاثاء، بأشد العبارات امتهان \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي لكرامة جثامين 80 شهيداً فلسطينياً سلّمها مشوهة وسرق أعضاءها. وقال المكتب الإعلامي الحكومي إن الاحتلال كان قد سرق الجثث سابقاً خلال حرب الإبادة الجماعية التي يرتكبها في غزة، حيث قام بتسليمها مُشوَّهة من معبر كرم أبو سالم للدفن في محافظة رفح.  وأشار إلى أن الاحتلال سلم الجثامين مجهولة الهوية ورفض تحديد أسماء هؤلاء الشهداء، كما رفض تحديد الأماكن التي سرقها منها، وبعد معاينتها تبين أن ملامح الشهداء مُتغيرة بشكل كبير، \"في إشارة واضحة إلى سرقة الاحتلال لأعضاء حيوية من أجساد هؤلاء الشهداء\". دبابات الاحتلال الإسرائيلي تصل إلى مشارف مخيم البريجمراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين #غزة pic.twitter.com/sh9Nrzx3iR \n\n وجاء في بيان المكتب الإعلامي أن الاحتلال قام بتكرار هذه الجريمة أكثر من مرة خلال حرب الإبادة الجماعية، كما قام سابقاً بنبش قبور في جباليا وسرق بعض جثامين الشهداء، إضافة إلى أنه لا يزال يحتجز لديه عشرات جثامين الشهداء من قطاع غزة. وأشار إلى أن هذه الجريمة تضاف إلى سلسلة من الجرائم التي يرتكبها \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، بعدما منحته الولايات المتحدة الأميركية الضوء الأخضر لممارسة أعمال القتل بحق المدنيين والأطفال والنساء. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وطالب البيان بتشكيل لجنة تحقيق دولية مستقلة تماماً في اختطاف \"جيش\" الاحتلال لجثامين الشهداء وسرقة أعضائهم الحيوية. وعبّر المكتب الإعلامي الحكومي عن بالغ الاستغراب \"من المواقف الصامتة للمنظمات الدولية التي تعمل في قطاع غزة، مثل منظمة الصليب الأحمر، تجاه مثل هذه الجرائم الفظيعة التي يرتكبها الاحتلال\"، قائلاً إن \"مواقفها باهتة وثانوية ومرتبكة وبعيدة عن الموقف الإنساني والأخلاقي\". يأتي ذلك في وقت يواصل الاحتلال الإسرائيلي استهداف المدنيين في قطاع غزة ويرتكب مجازر بحق عوائل آمنين في منازلهم. ماذا لو أنّ كلّ هذا حصل لك.. هل ستنام على ثأرك؟ #جيش_الاحتلال #غزة_تنتصر#فلسطين_الان #غزة_العزة #GazaUnderAttack #gaza #الميادين_Go pic.twitter.com/Giunmd6Biw \n\n ويتواصل العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة لليوم 81، وأفاد المتحدث باسم وزارة الصحة، أشرف القدرة، بأنّ الاحتلال ارتكب 18 مجزرة بحق عوائل بكاملها راح ضحيتها 241 شهيداً و 382 إصابة خلال الـ 24 ساعة الماضية، فيما ارتفعت حصيلة العدوان الإسرائيلي المستمر على غزة إلى 20 ألفاً و915 شهيداً و54.918 إصابة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وقصف الطيران الحربي الإسرائيلي مسجد الصفا في البريج في المنطقة الوسطى من القطاع، وأشار مراسلنا إلى أنّ الغارات والقصف المدفعي الإسرائيلي مستمر بكثافة ما يهدد مئات آلاف النازحين. يأتي ذلك، فيما قالت الهيئة المستقلة لحقوق الإنسان، إنّ \"جيش\" الاحتلال ينفذ إعدامات ميدانية لمدنيين فلسطينيين حتى بعد رفعهم \"أعلاماً بيضاء\"، مؤكّدة أنّ قوات الاحتلال تواصل اعتداءاتها على مراكز إيواء النازحين وتنهب أموالهم وممتلكاتهم. يُذكر أنّ أكثر من 1.8 مليون شخص في غزّة باتوا نازحين ويسكنون خارج منازلهم، كما يرزح قرابة 2.4 مليون شخص في ظل ظروفٍ إنسانية صعبة وغير مسبوقة من الشقاء، ويتكبّدون معاناة بالغة في توفير الغذاء والدواء والماء الصالح للشرب، نتيجة العدوان الإسرائيلي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطيران الحربي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد الصفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة المستقلة لحقوق الإنسان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}