{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1587",
    "title": "كتيبة جنين للميادين: فجّرنا ناقلة الجند ونتحدى الاحتلال في أن يكشف خسائره",
    "full_text": "سرايا القدس - كتيبة جنين تتبنى عملية تفجير ناقلة الجند الإسرائيلية في مخيم جنين، وتقول إنّها أدّت إلى إعطابها، ومقتل وإصابة كل من كان فيها، بصورة مباشرة. كشفت سرايا القدس - كتيبة جنين للميادين مسؤوليتها الكاملة عن عملية تفجير ناقلة الجند التابعة للاحتلال الإسرائيلي بعبوّة \"التامر\"، في مخيم جنين، أمس. وذكرت سرايا القدس أنّ \"عبوة التامر\" \"نتاج تصنيع مجاهدينا\"، وكان للشهيد تامر النشرتي دور في تطويرها، \"وسُمِّيت تيمناً به\". وأكدت أنّ عملية تفجير ناقلة الجند في مخيم جنين أدّت إلى \"إعطابها، ومقتل وإصابة كل من كان فيها، بصورة مباشرة\"، مضيفةً أنّ مقاتلي كتيبة جنين وكتائب شهداء الأقصى استهدفوا، خلال عملية مشتركة، سيارة \"جيب\" حاولت سحب ناقلة الجند المعطوبة. وأعلنت سرايا القدس أيضاً مسؤوليتها الكاملة عن استهداف طائرة \"أباتشي\" خلال تحليقها بصورة منخفضة، وتمت إصابتها على نحو مباشر. وفي تصريحها إلى الميادين، تحدّت سرايا القدس الاحتلالَ الإسرائيلي في الكشف عن عدد القتلى والجرحى من جنوده، الذين سقطوا خلال معركة \"بأس الاحرار\" في جنين، يوم أمس. \n25 اب\n \n25 اب\n وأكدت وحدة الميدان وعلاقتها القوية بكل المقاتلين، وقي مقدمتهم مقاتلو كتائب \"شهداء الأقصى\". مقاومون يستهدفون مركبات عسكرية للاحتلال، ويوقعون إصابات في صفوف الجنود الإسرائيليين خلال التصدي لعملية اقتحام مخيم جنين في الضفة الغربية #جنين#فلسطين#الميادين_Go pic.twitter.com/JLy4822VX7 \n\n وكانت قوات الاحتلال وقعت في كمين محكَم في جنين، تم خلاله زرع عبوات ناسفة، والاشتباك مع قوات الاحتلال، الأمر الذي أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي. وأشارت وسائل إعلام إسرائيلية إلى أنّ العملية التي نُفذت \"معقدة\"، لافتةً إلى تطور استخدام العبوات الناسفة لدى المقاومين الفلسطينيين، من إلقائها على الآليات إلى زرعها. وقال المراسل العسكري في \"القناة الـ13\" الإسرائيلية، أور هيلر، إنّ ما حدث \"استثنائي ومؤلم ومعقّد جداً\"، موضحاً أنّ \"العبوة انفجرت بجيب عسكري مصفّح، لكنها اخترقته، على ما يبدو، وأوقعت إصابات\".  وأكّدت سرايا القدس - كتيبة جنين أنّ مقاتليها استهدفوا قوات الاحتلال بصليات كثيفة من الرصاص خلال اقتحام المخيم، وفجّروا عدداً من العبوات الناسفة بمركبات عسكرية، كما أطلقوا النار على طائرة \"أباتشي\" للاحتلال خلال العملية. \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجند الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة جنين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أباتشي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القناة الـ13",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أور هيلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أباتشي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}