{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a70",
    "title": "عمليات جديدة لحزب الله.. وليبرمان: الحكومة عاجزة عن التصدي لتهديداته",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله تعلن تنفيذها عمليات استهدفت بها قاعدة \"ميرون\"، وموقع \"المالكية\"، ورئيس حزب \"إسرائيل بيتنا\"، أفيغدور ليبرمان، يتحدث عن \"خسارة الحكومة الإسرائيلية للشمال\"، مُشدّداً على فشلها في التعامل مع \"تهديدات حزب الله\". أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، الجمعة، أنّها قصفت التجهيزات التجسّسية في مقرّ وحدة المراقبة وإدارة العمليات ‏الجوية في قاعدة \"ميرون\" العسكرية الإسرائيلية بالأسلحة المناسبة، مُشدّدةً أنّ مجاهديها أصابوا أهداف العملية إصابةً مُباشرة ما أدّى إلى تدمير التجهيزات.‏ ودعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزّة، وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‏‌‏‌والشريفة، بحسب بيانٍ نشره الإعلام الحربي لحزب الله، استهدف مجاهدو ‌‏المقاومة الإسلامية في عمليةٍ ثانية، الموقع العسكري الإسرائيلي في المالكية المحتلة، بقذائف ‏المدفعية.‏ وسائل إعلام إسرائيلية تنشر مقطع فيديو يظهر استهداف موقع المالكية.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/WDCgdJi1Ff \n\n وأيضاً، استهدف مجاهدو ‌‏المقاومة الإسلامية عند الساعة 12:10 تموضعاً لجنود العدو ‏الإسرائيلي في محيط تلة الخزّان بالقذائف المدفعية وأصابوه إصابة مباشرة. وأفاد مراسل الميادين في جنوبي لبنان بأنّ المقاومة الإسلامية في لبنان تتبنّى عمليتين ضد قواعد ومواقع الاحتلال الإسرائيلي. المقاومة الإسلامية في لبنان تتبنّى عمليتين حتى اللحظة أبرزهما استهداف مقر وحدة المراقبة الجوية وإدارة العمليات الجوية في قاعدة \"ميرون\".مراسل #الميادين حسين السيد #لبنان #الميادين_لبنان @HusseinHsayed pic.twitter.com/oCJhz5ca1i \n\n وأكّد مراسلنا أنّ قاعدة \"ميرون\" الإسرائيلية، أصيبت بشكل مباشر بالصواريخ التي أطلقها حزب الله من لبنان. أضرار في قاعدة \"ميرون \" الإسرائيلية من جرّاء صواريخ أطلقت من لبنان. إليكم التفاصيل مع مراسل #الميادين حسين السيد #لبنان #الميادين_لبنان @HusseinHsayed pic.twitter.com/kDMONXLd5Q وزفّت المقاومة الإسلامية، الجمعة، 3 شهداء على طريق القدس، هم: الشهيد المجاهد حسن وسام حرقوص \"أبو مهدي\" مواليد عام 2005 من بلدة طورا في جنوب لبنان، والشهيد المجاهد قاسم صالح حرقوص \"فداء\" مواليد عام 2004 من بلدة طورا في جنوب لبنان، والشهيد المجاهد عقيل قاسم غريب \"أبو طالب\" مواليد عام 1990 من بلدة طير حرفا في جنوب لبنان. أكّد رئيس حزب \"إسرائيل بيتنا\"، أفيغدور ليبرمان، الجمعة، أنّ حكومة نتنياهو غير قادرة على التعامل مع تهديدات حزب الله وإطلاقاته الصاروخية، ومسيّراته. وقال ليبرمان إنّ إطلاق حزب الله مئات الصواريخ والطائرات المُسيّرة، خلال الأسبوع الأخير، نحو مستوطنات الشمال، \"خيرُ دليل على أنّ الحكومة عاجزة عن التصدي لتهديدات الحزب\". كما لفت إلى أنّ عشرات المستوطنين لا يعلمون ما إذا كان العام الدراسي سيفتح في الوقت المحدد، مع الأخذ بعين الاعتبار أنّه جرى إخلاء منازل المستوطنين في الشمال، وكذلك أُخليت مصانع كثيرة، وأقفلت أماكن عمل واسعة في الشمال. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n في ظل التصعيد في مستوى النيران على الجبهة الشمالية لفلسطين المحتلة، قال رئيس حزب \"إسرائيل بيتنا\" أفيغدور ليبرمان إن \"حكومة إسرائيل خسرت الشمال\"، مضيفاً: \"إطلاق الحزب مئات القذائف الصاروخية والمسيّرات الأسبوع الأخير على الشمال دليل على عجز الحكومة عن التعامل مع تهديداته\".وتابع… pic.twitter.com/REJlSfYC6b \n\n وأرسل نحو 500 من أهالي الطلبة في مستوطنات الشمال رسالةً مُستعجلة إلى وزير التربية الإسرائيلي قبل بدء العام الدراسي، طالبوا فيها بعدم فتح العام الدراسي في الشمال، لأن \"الوصول إلى المكان المحصّن في الوقت المتاح بعد انطلاق صفارات الإنذار، غير ممكن، الأمر الذي يُعرّض حياة أولادنا للخطر\". وأمس، علّق المراسل في القناة \"الـ14\" الإسرائيلية يائير ألتمان (وهو الصحافي الذي توجّه إليه انتقادات لنشره دائماً أخباراً خلافاً لتعليمات الرقابة العسكرية) على استهداف حزب الله لـ\"كتسرين\" بقوله إنّ \"60 منزلاً  تضرّرت أمس الأربعاء نتيجة قصف حزب الله في الشمال\". بدورها، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، صباح اليوم الجمعة، أنّ حزب الله هاجم مرّةً جديدة قاعدة \"ميرون\" للمراقبة الجوية (506) في جبل ميرون، في الجليل الأعلى. وأشار الإعلام الإسرائيلي إلى أنّه جرى رصد صواريخ مضادة للدروع أصابت القاعدة في \"ميرون\"، وكذلك اندلعت حرائق في تلك المنطقة. وسائل إعلام إسرائيلية تنشر مشاهد لحريق هائل في \"ميرون\".#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/69Ftcdhbu5 \n\n كما طلبت السلطات الإسرائيلية من مستوطني سهل الحولة البقاء بالقرب من المناطق المحصّنة، في وقتٍ دوّت صافرات الإنذار في مناطق واسعة في الشمال. وأمس، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ صواريخ وقذائف ومسيّرات انقضاضية، مقبلة من لبنان، استهدفت \"المطلة\" من دون تفعيل صفارات الإنذار، وسقطت صواريخ في  \"كريات شمونة\"، حيث اندلع حريقٌ في تلك المنطقة. من ناحيته، أكّد موقع \"srugim\" الإسرائيلي، أنّ حزب الله أصاب \"قاعدة استراتيجية للجيش الإسرائيلي، وأحدث أضراراً فيها\". وفي التفاصيل، ذكر الموقع أنّ صاروخاً مضاداً للدروع أطلقه حزب الله أصاب وحدة المراقبة الجوية التابعة لسلاح الجو في ميرون، التي تعدّ قاعدة استراتيجية \"للجيش\" الإسرائيلي. ووفق الموقع، فإنّ \"الجيش\" الإسرائيلي أكّد التفاصيل، لكنّه ادعى أن الإصابة لم  تمسّ بقدرات التشكيل في ميرون. من جانبه، قال الإعلام الإسرائيلي إنّ حجم الأراضي المحترقة في الشمال نتيجة نيران حزب الله يبلغ أرقاماً لا نذكر لها مثيلاً منذ قيام \"إسرائيل\". وأوضح أورئل نيسان، من \"القناة 12\" الإسرائيلية، أنّه منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023، احترق في الشمال نحو 190 ألف دونم في مئات النقاط، هذا رقم لا سابقة له، وارتفاع بنسبة مئات بالمئة مقارنة بالسنوات السابقة. وأضاف أنّه \"بالنظر إلى الصورة الجوّيّة، نرى أنّه لا يوجد مكان في الشمال لم يتضرّر من النيران، حتى في مناطق لم يجرِ إخلاؤها\". كما أشار إلى أنّ حجم الأراضي، التي احترقت منذ مطلع العام في الشمال، أكبر بما يزيد عن 200% من أرقام كل سنة في الأعوام الستة الأخيرة، وأكبر بكثير من الحرائق التي اندلعت في حرب لبنان الثانية (تموز 2006)، ومن الحريق في الكرمل عام 2010. وختم بقوله إنّ \"الأضرار هائلة، وسنحتاج إلى سنوات طوال ومبالغ طائلة لإعادة إصلاح الأراضي في الشمال\".  تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية عن حجم الأراضي المحترقة في شمالي فلسطين المحتلة نتيجة نيران #حزب_الله واصفة أنه \"ليس لها مثيل منذ قيام إسرائيل\".#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/i0woL7swMJ \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيغدور ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية للشمال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‌‏المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏المدفعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‌‏المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن وسام حرقوص",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو مهدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طورا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم صالح حرقوص",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طورا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عقيل قاسم غريب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو طالب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيغدور ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيغدور ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة إسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير التربية الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الـ14",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يائير ألتمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتسرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "srugim",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أورئل نيسان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكرمل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}