{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2035",
    "title": "كبير أساقفة إنكلترا يرفض لقاء قس فلسطيني لحضوره تجمعاً مع كوربن لأجل غزة",
    "full_text": "صحيفة \"الغارديان\" تقول إنّ كبير أساقفة إنكلترا، جاستن ويلبي، ألغى موعداً للقاء القس الفلسطيني منذر إسحاق، لمشاركته إلى جانب الزعيم السابق لحزب العمال البريطاني، جيريمي كوربن، خلال تجمّعٍ للناشطين المؤيدين لفلسطين. ذكرت صحيفة \"الغارديان\" البريطانية أنّ كبير أساقفة إنكلترا، جاستن ويلبي، ألغى موعداً للقاء القس الفلسطيني منذر إسحاق، بسبب مشاركته إلى جانب الزعيم السابق لحزب العمال البريطاني، جيريمي كوربن، خلال تجمّعٍ للناشطين المؤيدين لفلسطين في لندن. وقال إسحاق، وهو رئيس الكنيسة الإنجيلية اللوثرية في بيت لحم، في مقابلة مع الصحيفة، إنّ مساعدي كبير الأساقفة أخبروه بأنه \"إذا شارك في تجمّع واحد مع كوربن، فلن يتمّ عقد أي اجتماع\". ووصف القس الفلسطيني ما حدث بأنه \"عار\"، موضحاً بأنه \"ليس من طبيعتي المسيحية ألا أكون على استعداد للقاء قسّ آخر فقط لأنني لا أريد أن أشرح موقفي\". \n24 اب\n \n24 اب\n وأردف بالقول: \"هذا يلخّص كنيسة إنكلترا.. لقد رقصوا حول المواقف، وانتهى بهم الأمر إلى عدم قول أي شيء.. إنهم يفتقرون إلى الشجاعة لقول الأشياء\". وأشار إسحاق إلى أنّ \"المجتمع المسيحي الصغير في غزة عرف معنى الجحيم على الأرض.. لقد فقد معظمهم منازلهم، ولم تبقَ لهم حياة\"، لافتاً إلى أنه \"من المرجح أن تؤدي هذه الحرب إلى إنهاء الحياة المسيحية في غزة\". واعتبر أنه \"من المؤلم جداً بالنسبة لنا أن نرى الكنيسة المسيحية تغضّ الطرف عما يحدث، وتقدّم كلمات القلق والتعاطف، لكنها ظلّت صامتة لفترة طويلة في مواجهة جرائم الحرب الواضحة\". ولفت القس الفلسطيني إلى أنّ \"الكنائس تبدو مشلولة، ويبدو أنها مستعدة للتضحية بالوجود المسيحي في فلسطين من أجل تجنّب الجدل وعدم انتقاد إسرائيل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إنكلترا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جاستن ويلبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منذر إسحاق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب العمال البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيريمي كوربن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إنكلترا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جاستن ويلبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منذر إسحاق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيريمي كوربن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيسة الإنجيلية اللوثرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوربن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كنيسة إنكلترا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيسة المسيحية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}