{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10a6",
    "title": "أمير عبد اللهيان لـ\"لوفيغارو\": تقاربنا مع السعودية ليس مجرد اتفاقية تكتيكية",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيرانية حسين أمير عبد اللهيان يؤكد أن التقارب مع السعودية ليس مجرد اتفاقية تكتيكية، وتبادل الرسائل مع واشنطن مستمر عبد وسطاء عرب وأوروبيين. في مقابلة مع صحيفة \"لوفيغارو\" الفرنسية، أكد وزير الخارجية الإيرانية حسين أمير عبد اللهيان أن التقارب مع السعودية ليس مجرد اتفاقية تكتيكية. وأكد أمير عبد اللهيان أن \"العلاقات مع الجيران تشكل أولوية في السياسة الخارجية للحكومة الحالية. لذلك، أجرينا مفاوضات أمنية لعدة أشهر في بغداد وعمان. وأخيراً، خلال زيارة الرئيس الصيني للسعودية، طرحت فكرة قوية على الطاولة، وكانت النتيجة وساطة صينية أتاحت اتخاذ الخطوة الحاسمة بين طهران والرياض، ونحن في طهران لا نعتبر أن هذا التقارب هو اتفاقية تكتيكية\". وأضاف: \"تحدثنا عن هذا المكون الاقتصادي خلال اجتماعي الأخير مع نظيري السعودي، وسنتفق على تطوير علاقاتنا الاقتصادية والتجارية في وقت لاحق من الأشهر والسنوات المقبلة\". \n26 اب\n \n25 اب\n وعن مسار الدبلوماسية والتفاوض مع الاتحاد الأوروبي بشأن الملف النووي، قال أمير عبد اللهيان: \"أتواصل مع جوزيب بوريل (الممثل السامي للاتحاد الأوروبي للشؤون الخارجية والسياسة الأمنية)، وزميلي على باقري (كبير المفاوضين الإيرانيين) يتواصل مع إنريكي مورا (نائب مسؤول السياسة الخارجية للاتحاد الأوروبي) بشأن الملف النووي\". وبخصوص العلاقات الإيرانية - الأميركية، بيّن أمير عبد اللهيان أن تبادل الرسائل بين طهران وواشنطن \"مستمر عبر وسطاء في المنطقة وحتى عبر الأوروبيين\".  وكانت إيران والسعودية قد اتفقتا في بداية آذار /مارس الفائت على استئناف الحوار والعلاقات الدبلوماسية بينهما وإعادة فتح السفارات بعد سنوات من التوتر وقطع للعلاقات الدبلوماسية بين البلدين، في استجابة لمبادرة من الرئيس الصيني. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوفيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باقري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إنريكي مورا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}