{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2547",
    "title": "حزب الله يستهدف مواقع ومستوطنات الاحتلال بعشرات الصواريخ.. ويعرض مشاهد عن عمليتين",
    "full_text": "حزب الله يواصل تنفيذ العمليات التي تستهدف المواقع الإسرائيلية والجنود في شمالي فلسطين المحتلة، والاحتلال يقرّ بوقوع أضرار من جراء القصف الذي تنفّذه المقاومة. نفّذت المقاومة الإسلامية في لبنان، الأحد، عدة عمليات ضدّ جنود الاحتلال ومواقعه عند الحدود مع فلسطين المحتلة. وكمن حزب الله لدبابة \"ميركافا\" بين موقعي \"زبدين\" و\"قفوة\"، واستهدفها في أثناء ‏تحرّكها بصاروخ موجّه، أصابها إصابةً مباشرةً، وذلك بعد  رصد وترقّب ومتابعة لقوات الاحتلال الإسرائيلي في مزارع شبعا المحتلة ‏وتحرّكاته في جوف الليل. وأكدت المقاومة تدمير الدبابة واشتعال ‏النيران فيها، وإيقاع طاقمها بين قتيل ومصاب.  واستهدفت المقاومة مقرّ قيادة كتيبة تابعة لـ\"الجيش\" الإسرائيلي في ثكنة \"ليمان\"، براجمة صاروخية، وذلك رداً على الاغتيال الذي نفّذه الاحتلال في بلدة الناقورة الجنوبية، وإصابة مدنيين فيها.  ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية الصامدة، ‏وآخرها في ساحة بلدة حولا والناس الموجودين فيها،‏ قصف حزب الله مستوطنة \"كريات شمونة\"، وذلك بصلية من ‏صواريخ \"الفلق\" و\"الكاتيوشا\".‏ أما في ردها على الاعتداء الإسرائيلي في بلدة ‏يارون، فقصفت قاعدة \"خربة ماعر\" ‏ومرابض مدفعيتها وتموضعات جنود في محيطها، بعشرات صواريخ \"الكاتيوشا\"، ‏محققةً إصاباتٍ مؤكدة.  إلى جانب ذلك، استهدفت، بالأسلحة المناسبة، مبنى يستخدمه جنود إسرائيليون في مستوطنة \"سنير\"، رداً على  الاعتداءات الإسرائيلية وخصوصاً في بلدة عيترون الجنوبية، محققةً إصابةً مباشرة. كما استهدفت مبنى ثانياً يستخدمه جنود الاحتلال في مستوطنة \"أفيفيم\"، وأخرى في مستوطنة \"مرغليوت\"، بالأسلحة المناسبة، محققةً إصاباتٍ مباشرة في العمليتين أيضاً، وذلك في إطار الرد على اعتداء استهدف عيتا الشعب ‌‏واستشهاد مدنيين. وفي ردها على  اعتداءات الاحتلال التي استهدفت القرى الجنوبية الصامدة أيضاً، قصفت المقاومة ثكنة \"‏يفتاح\"، بعشرات صواريخ \"الكاتيوشا\"، وثكنة \"‏راميم\"، بالأسلحة الصاروخية وقذائف المدفعية.‏ يُضاف إلى هذه العمليات استهداف حزب الله موقع \"الرمثا\"،  في تلال كفرشوبا المحتلة، بالأسلحة الصاروخية، وموقع \"زبدين\"، في مزارع شبعا المحتلة، بالأسلحة الصاروخية أيضاً، وموقع \"المالكية\" وانتشاراً لجنود في محيطه، بالأسلحة المناسبة. وأكدت المقاومة تحقيقها إصاباتٍ مباشرةً في العمليات الثلاث التي استهدفت هذه المواقع. كما استهدفت مقرّ قيادة كتيبة ثكنة \"حبوشيت\" الإسرائيلية، بصلية ‏صاروخية، ودمّرت التجهيزات ‏التجسسية المستحدثة في موقع \"الراهب\"، بعد استهدافها بالأسلحة المناسبة. ‏  وشدّدت المقاومة في بياناتها المقتضبة على أنّ عملياتها جاءت دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته. في غضون ذلك، نشر الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية في لبنان مشاهد توثّق عملية استهداف مبنيين يتموضع فيهما جنود إسرائيليون في مستوطنة \"المطلة\"، شمالي فلسطين المحتلة. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف المقاومة مبنَيَيْن يتموضع فيهما جنود \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في مستوطنة \"المطلة\" شمالي فلسطين المحتلة.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/B2PzV6e1fL وأظهر فيديو ثانٍ مشاهد عن استهداف حزب الله دبابة \"ميركافا\" إسرائيليةً في حرج \"شتولا\"، شمالي فلسطين المحتلة. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف دبّابة ميركافا تابعة لـ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في حرش شتولا شمالي فلسطين المحتلة.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/zhXvh9OByJ \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n وزفّت المقاومة شهداء ارتقوا على طريق القدس، هم محمد حسن بيضون \"علاء\"، وسام علي حميد \"ملاك\"، علي يوسف حرب \"حيدر\"، من مدينة بنت جبيل الجنوبية. كما زفّت شهيدين آخرين من بلدة حولا الجنوبية، هما طارق بسام عوض \"مجاهد\"، وحسين سلمان مصطفى \"حيدر\". وكان مراسل الميادين في جنوبي لبنان أفاد بإطلاق عدة صليات صاروخية في اتجاه إصبع الجليل، في شمالي فلسطين المحتلة، مشيراً إلى إطلاق أكثر من 50 صاروخاً من لبنان. وأكد مراسلنا اشتعال النيران في موقع \"المالكية\" بعد استهدافه من لبنان، لمدة تزيد على الساعة ونصف الساعة. وفي كيان الاحتلال، تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن إطلاق نحو 65 صاروخاً من نوع \"كاتيوشا\"، من الأراضي اللبنانية نحو \"كريات شمونة\"، مشيرةً أنّ هذه الصلية هي \"إحدى الصليات الثقيلة\". وسائل إعلام إسرائيلية نشرت مشاهد تظهر لحظة سقوط صاروخ أطلق من لبنان في مستوطنة \"كريات شمونة\".#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/ETJ6CeMdeQ \n\n وأشار الإعلام الإسرائيلي إلى دوي صفارات الإنذار في مستوطنات \"كفر غلعادي\" و\"كريات شمونة\" و\"مسكاف عام\" و\"مرغليوت\"، بسبب إطلاق صواريخ من لبنان. إلى جانب ذلك، أقرّ إعلام الاحتلال بوقوع إصابة مباشرة لمبنى في \"أفيفيم\"، مضيفاً أنّ مسيّرةً انفجرت في \"مرغليوت\"، بينما انفجر صاروخ في \"سنير\". وأظهرت مشاهد اندلاع حريق كبير نتيجة قصف نفّذه حزب الله على منطقة \"ديشون\" في الجليل. وسائل إعلام إسرائيلية:حريق كبير اندلع نتيجة قصف #حزب_الله لمنطقة ديشون بالجليل.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/eW1Rbg13OP \n\n وبينما تتواصل الضربات التي توجّهها المقاومة الإسلامية في لبنان للاحتلال، أوردت هيئة البث الإسرائيلية أنّ الترجيحات تشير إلى أنّ \"أكثر من 930 مبنى تضرّر في المستوطنات التي تبعد 9 كلم من حدود لبنان\". المقاومة تبدع وتُرهب.. بإيقاع منضبط تتحول الجبهة اللبنانية إلى جبهة استنزاف بحسب قواعد #حزب_الله.تقرير: عباس فنيش #لبنان #الميادين_لبنان @AbbassFneish pic.twitter.com/Zu11SmbvU1 \n\n بالتوازي، تتواصل الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والبلدات الجنوبية اللبنانية، حيث استهدف الاحتلال، بالقصف الفوسفوري، بلدتي حلتا ومارون الراس، وأطراف بلدة كفركلا، بالقصف المدفعي، وفقاً لما أفاد به مراسل الميادين. وأضاف مراسلنا أنّ الاحتلال نفّذ تمشيطاً استهدف بلدتي كفركلا والعديسة، بينما استهدفت قواته المنطقة الواقعة بين البلدتين بالقذائف الفسفورية. كما استهدف القصف المدفعي الإسرائيلي أطراف بلدة كفرشوبا، بحسب ما نقل مراسل الميادين. الاحتلال الإسرائيلي مستمر بالاعتداءات على القرى والبلدات الجنوبية.التفاصيل مع مراسل #الميادين علي الأحمر في #التحليلية #لبنان #الميادين_لبنان @AliSalmanahmar pic.twitter.com/LoO6YVfkn5 \n\n وفي وقت سابق، شنّت المقاومة الإسلامية في لبنان هجوماً نارياً مُكثّفاً، بالأسلحة الصاروخية وقذائف المدفعية، على وقع \"جل العلام\"، وانتشاراً لجنود الاحتلال في محيطه، محققةً إصاباتٍ ‏مباشرةً، وموقعةً خسائر مؤكدة في صفوف الجنود. ‏ وأوضحت المقاومة أنّ هذه العملية جاءت في إطار الرد على الاغتيال الذي قام به الاحتلال على بلدة ‌‏الناقورة وإصابة مدنيين. وفي عملية أخرى، دمّر حزب الله المنظومات الفنية في موقع \"العباد\"، بعد استهدافها بالأسلحة المناسبة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناقورة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خربة ماعر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سنير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيترون الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏يفتاح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرمثا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حبوشيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة_الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة_الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبّابة ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حسن بيضون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علاء",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي حميد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي يوسف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنت جبيل الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حولا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طارق بسام عوض",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجاهد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وحسين سلمان مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفر غلعادي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@AbbassFneish pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات الجنوبية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومارون الراس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي الأحمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‌‏الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}