{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ca8",
    "title": "زامبيا والكونغو الديمقراطية تتفقان على إعادة فتح الحدود بينهما",
    "full_text": "زامبيا والكونغو الديمقراطية تتفقان على إعادة فتح 3 بوابات حدودية بينهما بعد إغلاقها خلال عطلة نهاية الأسبوع، والدولتان اتفقتا على احترام القواعد التي تحكم التجارة التي تدعمها الهيئات الإقليمية ومنظمة التجارة العالمية. اتفقت زامبيا وجمهورية الكونغو الديمقراطية على إعادة فتح 3 بوابات حدودية تربط البلدين، اليوم الثلاثاء، بعدما أغلقت خلال عطلة نهاية الأسبوع. وكان وفدان برئاسة وزيري التجارة من البلدين أجريا محادثات، يوم الاثنين، في كينشاسا عاصمة الكونغو الديمقراطية. وانعقدت المحادثات بعدما أعلنت زامبيا إغلاق حدود كاسومباليسا وموكامبو وساكانيا، يوم الأحد، بسبب احتجاجات على حظر واردات بعض المنتجات من قبل جارتها. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وفي بيان لها صدر عقب المحادثات، قالت السكرتيرة الدائمة للتجارة والصناعة في زامبيا، ليليان بواليا، إن \"الدولتين اتفقتا أيضاً على احترام القواعد التي تحكم التجارة كما تدعمها الهيئات الإقليمية ومنظمة التجارة العالمية\". ووقّع البيان من قبل وزير التجارة والصناعة في زامبيا، تشيبوكا مولينغا، ونظيره الكونغولي، جوليان بالوكو كاهونغيا. وقد أعرب مولينغا عن سعادته بدخول المنتجات الزامبية إلى الكونغو دون أي قيود، فيما قال بالوكو كاهونغيا إن البلدين اتفقا كذلك على \"ضرورة تخليص جميع البضائع العابرة خلال 30 يوماً\" بحسب تعبيرهما. وتتمتع كل من زامبيا وجمهورية الكونغو الديمقراطية بشراكة تجارية طويلة الأمد في المنطقة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "زامبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومنظمة التجارة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زامبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجمهورية الكونغو الديمقراطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينشاسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زامبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاسومباليسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموكامبو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وساكانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زامبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليليان بواليا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومنظمة التجارة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زامبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيبوكا مولينغا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوليان بالوكو كاهونغيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مولينغا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالوكو كاهونغيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زامبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجمهورية الكونغو الديمقراطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}