{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c42",
    "title": "بايدن: لا أبحث عن حرب أوسع نطاقاً في الشرق الأوسط",
    "full_text": "على رغم اتهامه إيران بالوقوف خلف تفجيرات القاعدة الأميركية في الأردن، فإن الرئيس الأميركي، جو بايدن، يؤكد أنه لا يبحث عن الحرب. أعلن الرئيس الأميركي، جو بايدن، اليوم الثلاثاء، أن واشنطن لا تريد أن يتوسع الصراع في الشرق الأوسط. وقال بايدن، في تصريحات للصحافيين، بعد أن اتهم ايران بتزويد منفذي الهجوم على القاعدة الأميركية في الأردن بالأسلحة، وحمّلها المسؤولية عنه، إنه لا يعتقد \"أننا في حاجة إلى حرب أوسع نطاقاً في الشرق الأوسط\"، و\"ليس هذا ما أبحث عنه\". \"أيمن وهند إيش عملوا؟\".. رسالة من فلسطيني إلى بايدن وبلينكن وهو يحمل جثمانَي طفلين قتلهما الاحتلال#غزة #فلسطين #الميادين_Go pic.twitter.com/oCvBMbZQdF \n\n وكان المتحدث باسم مجلس الأمن القومي في البيت الأبيض، جون كيربي، أكد، أمس الاثنين، أنّ الولايات المتحدة الأميركية \"لا تسعى للتصعيد، ولا تتطلّع إلى الحرب مع إيران\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وأضاف أنّ هجوم الطائرة المسيّرة في الأردن \"لن يؤثّر في مساعي الإفراج عن الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزة\"، مشيراً إلى أنّه \"لا يزال هناك كثير من العمل بشأن التوصل إلى اتفاق من أجل الإفراج عنهم\". وأكّد كيربي، أمس، في حديث إلى الميادين، أنّ واشنطن \"منزعجة\" من التقارير والبيانات الصادرة عن المؤتمر الإسرائيلي، الذي \"يدعو إلى عودة الاستيطان إلى قطاع غزة\"، مجدداً القول إنّ الولايات المتحدة \"لا تدعم  إعادة احتلال إسرائيل لقطاع غزة\"، كما أنّها \"واضحة بشأن رفض الترحيل القسري للفلسطينيين إلى خارج غزة\". في ذكرى الهولوكوست، أحفاد ناجين من المحرقة في رسالة إلى بايدن: \"نطالب بإيقاف تواطؤك في إبـ.ـادة الفلسطينيين\" #غزة #بايدن#فلسطين#الميادين_GO pic.twitter.com/qTbWhRNJnB \n\n وفي السياق، صوّت الحزب الديمقراطي، في ولاية أريزونا الأميركية، الأسبوع الفائت، على قرار يدعو إلى وقف إطلاق النار في قطاع غزة. ودعا إلى إيصال المساعدات الإنسانية الكافية إلى قطاع غزة، والإفراج عن الأسرى في القطاع، وحماية المدنيين، وإقامة الدولة الفلسطينية في نهاية المطاف. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن وبلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهولوكوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أريزونا الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}