{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09c4",
    "title": "إمعاناً في الجرائم.. طائرات \"كواد كابتر\" إسرائيلية مزودة برشاشات تستهدف المدنيين في غزة",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل استهداف المدنيين في قطاع غزة لليوم الـ 82 على التوالي، حيث تستمر مدفعية الاحتلال وطائراته الحربية بقصف الأحياء المتفرقة في أنحاء القطاع المحاصر. يواصل الاحتلال الإسرائيلي استهداف المدنيين في قطاع غزة لليوم الـ 82 على التوالي، مرتكباً عدة مجازر، طالت جميع أنحاء القطاع، وهو ما يتنافى مع ما يروج له الاحتلال عن وجود مناطق آمنة في الجنوب. وأفاد مراسل الميادين في شمالي القطاع، بأنّ هناك مناشدات من الأهالي المحاصرين من قبل الاحتلال في حيي الشجاعية والزيتون لإنقاذهم، مضيفاً \"نحتاج إلى تدخل إنساني عاجل لإنقاذ السكان وسط انتشار جثامين الشهداء في عدد من المناطق\". وأكّد مراسلنا أنّ الوضع الإنساني كارثي في ظل انقطاع المياه، وأنّ السكان يضطرون إلى شرب المياه المالحة. كذلك تحدث عن الوضع الصحي الكارثي في ظل توقف كافة المستشفيات عن الخدمة باستثناء بعض النقاط الطبية. أمّا وسط القطاع، ذكر مراسل الميادين، أنّهم شهدوا الليلة الماضية قصفاً عنيفاً للمناطق الشرقية في المنطقة الوسطى في البريج والمغازي فيما تكثف القصف المدفعي. \"صليت وقعدت، ربنا بيحبني\".. إنقاذ شاب من تحت أنقاض منزله الذي دمره الاحتلال في مخيم #المغازي في قطاع غزة#غزة_تنتصر#الميادين_Go pic.twitter.com/tWWXH7aThG \n\n وأشار مراسلنا إلى وجود 4 شهداء بفعل القصف الإسرائيلي الذي استهدف مخيم المغازي للاجئين في المنطقة الوسطى. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأكّد أنّ \"جيش\" الاحتلال ينشر طائرات \"كواد كابتر\" ينصب عليها رشاشات تطلق النار مباشرة على المواطنين في غزّة. في ظل عدم القدرة على مواجهة المقاومة الفلسطينية، العدو يختبئ خلف طائراته الانتحارية المسيرة لقصف المدنيين والبنى التحتية بهمجية ووحشيةالصحافي فراس طنينة لـ #الميادين#طوفان_الأقصى#الثورة_الكبرى#فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/PqwIm2gtzN \n\n وتشهد المناطق الشرقية في خان يونس جنوبي القطاع غارات عنيفة مستمرة، وأكّد مراسلنا أنّ هذه المنطقة باتت معزولة ومحاصرة. كذلك، قال مراسلنا إنّ شبكات الاتصالات والإنترنت مقطوعة في قطاع غزة، وأنّ الهلال الأحمر أعلن تضرّر شبكته الهوائية بفعل قصف إسرائيلي. في غضون ذلك، ندّد المكتب الإعلامي الحكومي في غزة، الثلاثاء، بأشد العبارات بامتهان \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي كرامة جثامين 80 شهيداً فلسطينياً سلّمها مشوهة وسرق أعضاءها. وقال المكتب الإعلامي الحكومي إنّ الاحتلال كان قد سرق الجثث سابقاً خلال حرب الإبادة الجماعية التي يرتكبها في غزة، وقام بتسليمها مُشوَّهة من معبر كرم أبو سالم للدفن في محافظة رفح.  وأشار إلى أن الاحتلال سلم الجثامين مجهولة الهوية ورفض تحديد أسماء الشهداء، كما رفض تحديد الأماكن التي سرقها منها. وبعد معاينتها تبين أن ملامح الشهداء مُتغيرة بشكل كبير، \"في إشارة واضحة إلى سرقة الاحتلال أعضاء حيوية من أجسادهم\". وفي حصيلة غير نهائية، أسفر العدوان الإسرائيلي المتواصل على قطاع غزة  لليوم 82، عن استشهاد نحو 21 ألف، وإصابة نحو 54 ألفاً، أكثر من 70% منهم من النساء والأطفال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم #المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "XH7aThG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كواد كابتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فراس طنينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}