{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c64",
    "title": "إعلام إسرائيلي: ينتظرنا سيناريو مرعب في حال اشتعال النيران في الجبهة الشمالية",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن سيناريو الرعب الذي قد ينتظر الاحتلال عند الجبهة الشمالية مع لبنان، وتحذر من أن الحرب في الشمال ستكون مثل الزلزال. تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الثلاثاء، عن الجبهة المشتعلة في شمال فلسطين المحتلة، قائلةً إن \"المشكلة لدى الجمهور الإسرائيلي أن لديه صفر ثقة بهذه الحكومة\". وأضافت وسائل الإعلام الإسرائيلية أن \"الجمهور الإسرائيلي لا يعرف ما تريد هذه الحكومة فعله وما تخطط له\". ونقلت وسائل إعلام إسرائيلية عن رئيس بلدية \"نيشر\"، روعي ليفي، أن \"الحرب في الشمال ستكون مثل الزلزال\". وقبل أسبوع، وفقاً للإعلام الإسرائيلي، غادر ليفي اجتماعاً مع ما يسمى وزير الداخلية \"قلقاً للغاية\". وأضافت أنه عرض \"سيناريو الرعب في حالة اشتعال النيران في الجبهة الشمالية\"، محذراً: \"لسنا مستعدين للحرب، ولا توجد خطة إخلاء، ولا نتعامل مع قضية المصانع الخطرة، ولا يتم إخبار الجمهور بالحقيقة كاملة\".  ودعا ليفي المستوطنين إلى \"الخروج من اللامبالاة وتخزين الطعام والدواء والمولدات وعدم الاعتماد على الدولة\". \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وتحدثت وسائل اعلام إسرائيلية أيضاً عن أن \"المعضلة الشمالية لقيادة الجبهة الداخلية الإسرائيلية هي كيفية إعداد الجمهور لإمكانية توسيع القتال\". وجاء في التقارير الإسرائيلية أن قيادة الجبهة الداخلية الإسرائيلية تواجه بأكثر الطرق الملموسة سؤالاً شغل قيادة \"الجيش\" الإسرائيلي لسنوات، مضيفةً: \"هل من الصواب الخروج في حملة لإعداد الجمهور لحرب محتملة في الشمال ضد حزب الله\". وبحسب الإعلام الإسرائيلي، فإن \"صنّاع القرار يدركون أن التحرك بهذه الروح سيؤدي إلى زيادة الاستعداد على الجبهة الداخلية، ولكنه بلا شك سيزرع الذعر أيضاً، الأمر الذي سيصبّ في مصلحة نصر الله\". يجب أن \"يقال بوضوح\"، وفقاً للإعلام الإسرائيلي، أن \"التوجيه الرسمي من قيادة الجبهة الداخلية بالاستعداد للحرب له تأثير كبير، إضافة إلى الذعر في صفوف الجمهور، ويمكن أن يؤدي إلى انهيار  في الأسواق وتآكل ثقة الجمهور ما لم يحدث شيء\". #بالفيديو |#الإعلام_الحربي:تفنيد ادعاءات الاحتلال الإسرائيلي بشأن مصداقية مشاهد استهداف موقع رأس الناقورة البحري بتاريخ 2024-1-27.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/s4x04CCJgO \n\n ومنذ أيام، كشفت صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية عن اعتراض سكان المستوطنات الشمالية على مقترح عودتهم إليها الذي دعمه مسؤولون وضباط إسرائيليون. وبينما أعرب قائد \"اللواء 769\"، العقيد آفي مرتسيانو، عن دعمه عودة المستوطنين إلى كريات شمونة والمستوطنات المجاورة المحاذية للحدود غير المكشوفة للنيران المضادة للدروع، رفض رؤساء السلطات ذلك من دون وجود ضمانات أمنية. ووفقاً للصحيفة، قال رئيس بلدية كريات شمونة أفيحاي شتيرن إنّ \"التهديدات ما زالت قائمة في الشمال. لذا، ليس بالإمكان التفكير في العودة\". وفي وقت سابق، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ الوضع في الشمال \"خطيرٌ جداً\"، ولفتت إلى أنّ الجبهة الداخلية هناك في خطر أيضاً، \"وهذا الأمر لم يسبق له مثيل في إسرائيل\". وكان الوزير السابق في حكومة الاحتلال الإسرائيلي مئير شطريت قد قال: \"إذا وقعت حربٌ مع لبنان، فإنّ صواريخ حزب الله لن تصل إلى كريات شمونة فحسب، بل ستطال أيضاً تل أبيب وديمونا وأيّ مكان في العمق الإسرائيلي\". يأتي ذلك في وقت تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله استهداف مواقع وتجمعات للاحتلال عند الحدود. ويوم الاثنين 29 كانون الثاني/يناير الجاري، نفذت المقاومة 13 عملية ضد مواقع وانتشار \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيشر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليفي المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الداخلية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الداخلية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آفي مرتسيانو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتيرن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مئير شطريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وديمونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}