{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c158c",
    "title": "الاتحاد الأوروبي يدرس السماح بالتجسس على الصحافيين ومحاوريهم",
    "full_text": "حكومات الاتحاد الأوروبي تدرس السماح بمراقبة الصحافيين ومحاوريهم، عبر استخدام برامج التجسس، إذا استدعت الضرورات الأمنية ذلك. تدرس حكومات الاتحاد الأوروبي السماح بمراقبة الصحافيين ومحاوريهم، بما في ذلك استخدام برامج التجسس، إذا رأت السلطات الأمنية ذلك ضرورياً. ويأتي ذلك وفقاً لوثائق من مفاوضات الاتحاد الأوروبي الجارية بشأن قانون حرية الإعلام الأوروبي، \"EMFA\". ووفق موقع \"investigate\"، يهدف قانون وسائل الإعلام في الاتحاد الأوروبي، والذي اقترحته المفوضية الأوروبية في أيلول/سبتمبر الماضي، إلى حماية الصحافيين ووسائل الإعلام من السيطرة السياسية من جانب الحكومات. \n23 اب\n \n22 اب\n وتحظر المادة الـ4 من مشروع قانون الاتحاد الأوروبي، صراحةً، التدابير القسرية ضد الصحافيين من أجل الكشف عن مصادرهم، ومراقبة اتصالاتهم، واستخدام برامج التجسس على أجهزة الكمبيوتر والهواتف الخاصة بهم. وطالبت الحكومة الفرنسية بإلغاء المادة الـ4، قائلةً إن التجسس على الصحافيين، واستخدام برامج التجسس ضدهم، يجب أن يُسمح بهما بالفعل، إذا كان ذلك مبرَّراً  وفق مصالح \"الأمن القومي\". وأيدت حكومات ألمانيا وهولندا والتشيك ولوكسمبورغ واليونان، الطلب الفرنسي بشأن السماح بتفعيل التجسس باستثناء الأمن القومي من المادة 4، وفقاً للتقرير الدبلوماسي الألماني، الصادر عن الفريق العامل المختص التابع للمجلس، في 17 نيسان/أبريل.  ولم يعترض أي من ممثلي حكومات الاتحاد الأوروبي الآخرين. وبناءً عليه، أضافت الحكومة السويدية، التي تترأس المجلس حالياً، فقرة في النسخة الأخيرة من مشروع القانون، تنص على أن المادة الـ4 \"لا تخلّ بمسؤولية الدول الأعضاء عن حماية الأمن القومي\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي الجارية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "EMFA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والتشيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوكسمبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}