{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fd2",
    "title": "ممثل سوريا في \"العدل الدولية\": تحقيق السلام غير ممكن من دون وضع حدّ للاحتلال",
    "full_text": "المبعوث السوري إلى لاهاي، عمار العرسان، يقول إنّه من الضروري \"إفهام إسرائيل أنّ تحقيق السلام غير ممكن من دون وضع حدّ لاحتلال الأراضي الفلسطينية\". أكّد المبعوث السوري إلى لاهاي، عمار العرسان، مساء اليوم الجمعة، أنّه على \"إسرائيل\" أن تضع حدّاً لاحتلالها الأراضي الفلسطينية \"بما يشمل القدس الشرقية\". وفي كلمةٍ أمام محكمة العدل الدولية في لاهاي، قال العرسان إنّ \"إسرائيل\" ترتكب إبادة جماعية في قطاع غزة، وترتكب جرائم ضد الإنسانية، كما تعتدي على سوريا ولبنان. \"الممارسات التي ترتكبها \"إسرائيل\" واضحة جداً وتعكس فشل المجتمع الدولي في منع الجرائم. و #سوريا تعتبر أن من الضروري جداً محاكمة \"إسرائيل\" على انتهاكاتها الصارخة للقوانين الدولية\"المبعوث السوري إلى لاهاي عمار العرسان#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/vZb1GCtmIl \n\n وتابع: \"إسرائيل تعتبر نفسها فوق القانون، من دون أن تواجه أيّ عقاب أو حساب\"، مشدّداً على أنّه \"من الضروري اليوم على جميع الدول أن تحاسبها\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وخلال كلمته، أضاف العرسان أنّه من الضروري \"إفهام إسرائيل أنّ تحقيق السلام غير ممكن من دون وضع حدّ للاحتلال، وإقامة دولة فلسطينية تمتلك سلطةً سيادية\". \"إسرائيل\" تعتبر نفسها فوق القانون من دون أن تواجه أي عقاب أو حساب ومن الضروري اليوم على جميع الدول أن تحاسبها\"المبعوث السوري إلى #لاهاي عمار العرسان#غزة #فلسطين #سوريا #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/jzUPD0puoS \n\n وأكّد المبعوث السوري إلى لاهاي أنّ \"إنفاذ القوانين الدولية يفتقر إلى النية السياسية، التي لا تتوفر حالياً على المستوى الدولي\". وتتواصل لليوم الخامس جلسات الاستماع، التي تعقدها محكمة العدل الدولية في لاهاي، لمناقشة التبعات القانونية الناشئة عن سياسات \"إسرائيل\" وممارساتها في الأراضي الفلسطينية المحتلة. يأتي ذلك في وقت يواصل الاحتلال الإسرائيلي قصف المنازل وارتكاب المجازر بحق الآمنين في قطاع غزة. وفي حصيلة غير نهائية، وصل عدد الشهداء من جراء العدوان إلى 29.313 والإصابات إلى 69.333 منذ 7 تشرين الأوّل/أكتوبر 2023. \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمار العرسان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمار العرسان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}