{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1817",
    "title": "\"لو فيغارو\": \"إسلام علوش\" المتهم بجرائم حرب في سوريا أمام المحاكم الفرنسية",
    "full_text": "صحيفة \"لو فيغارو\" الفرنسية تورد أنّ القيادي السابق في جماعة \"جيش الإسلام\" إسلام علوش أحيل إلى محكمة جنايات باريس ويواجه تهمة التواطؤ والمشاركة في جرائم حرب. ذكرت صحيفة \"لو فيغارو\" الفرنسية أنّ قاضي تحقيق من وحدة الجرائم ضد الإنسانية أحال السوري مجدي نعمة، المعروف باسمه الحركي \"إسلام علوش\"،  إلى محكمة جنايات باريس. \"إسلام علوش\" هو القيادي السابق والمتحدث باسم جماعة \"جيش الإسلام\" السورية التي تأسست عام 2013. اعتقل في مدينة مرسيليا عام 2020، بعدما جاء إلى فرنسا بصفة طالب، وهو يواجه الآن تهمة التواطؤ في جرائم حرب وحالات اختفاء قسري، إضافة إلى المشاركة في مجموعة تم تشكيلها لارتكاب جرائم حرب، وفقاً للصحيفة. كذلك، أوردت الصحيفة أنّ نعمة وُلد عام 1988 في السعودية، وأوضحت أنّه \"كان شريكاً في المذابح ضد السكان المدنيين وأسرى الحرب التي ارتكبتها جماعة جيش الإسلام\"، التي \"مارست تأثيراً فعلياً على المستويين العسكري والإداري، بما في ذلك الجوانب القضائية والسجون\". \n26 اب\n \n25 اب\n إضافة إلى ذلك، لفتت \"لو فيغارو\" إلى أنّ \"علوش مارس القتل والتعذيب، وكان يشرع أيضاً في التجنيد القسري للأطفال لجعلهم مقاتلين\". ورداً على لائحة الاتهام الموجهة إلى موكله، ندد المحامي رومان رويز، الذي يدافع عن إسلام علوش مع زميله رفائيل كبمف، \"بالإرادة السياسية البحتة للحكم في الجرائم التي لا نملك مطلقاً أي وسيلة للحكم عليها\". وقال: \"لا يمكن إجراء تحقيق في الاتهامات، ولا يمكن إجراء تحقيق في سوريا. لذلك، فإن هذا الملف بأكمله مبني على الشهادات والتأكيدات التي لم يتم التحقق منها قط\". وفي وقت سابق، رفضت غرفة التحقيق في محكمة استئناف باريس الطعون التي تقدم بها فريق الدفاع عن \"إسلام علوش\". \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لو فيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الإسلام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لو فيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدي نعمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسلام علوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنايات باريس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسلام علوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الإسلام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مرسيليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الإسلام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لو فيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رومان رويز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفائيل كبمف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسلام علوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}