{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11cc",
    "title": "اشتباكات بين الشرطة والصرب شمال كوسوفو وبلغراد تضع جيشها في حالة الاستعداد القتالي",
    "full_text": "\nأعلن الرئيس الصربي ألكسندر فوتشيتش أن اجتماعاً لمجلس الأمن القومي الصربي سيعقد فجر اليوم على خلفية تطورات الأوضاع في إقليم كوسوفو الى ذلك أمر الرئيس الصربي بوضع الجيش في حالة الاستعداد القتالي القصوى. هذا الإجراء يأتي بسبب توتر الأوضاع في كوسفو حيث جرى انتخاب رؤساء بلديات من أصل ألباني شمال ميتروفيتشا مع مقاطعة الأغلبية الصربية للتصويت.\n\n\n 30 أيلول 2023 2 آذار 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ألكسندر فوتشيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن القومي الصربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الصربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أصل ألباني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال ميتروفيتشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}