{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15c9",
    "title": "بريطانيا: البرلمان يصدّق على تقرير يدين جونسون في قضية \"بارتي غيت\"",
    "full_text": " البرلمان البريطاني يصدّق على تقرير يدين رئيس الوزراء الأسبق بوريس جونسون بالكذب على المجلس بشأن حفلات أقامها في \"داونينغ ستريت\". صدّق أعضاء البرلمان البريطاني، أمس الاثنين، بغالبية واسعة على تقرير يدين رئيس الوزراء الأسبق بوريس جونسون بالكذب على المجلس بشأن حفلات أقامها في \"داونينغ ستريت\" خلال فترة الإغلاق لمكافحة كوفيد 19، وسحبوا منه شارة دخول البرلمان. في يوم عيد ميلاد بوريس جونسون الـ59، أيّدت غالبية أعضاء مجلس العموم استنتاجات لجنة الامتيازات والعقوبات البرلمانية. وصدّق على التقرير 354 نائباً، فيما صوت ضده 7 فقط، وامتنع عن التصويت العديد من النواب، معظمهم من المحافظين. بوريس جونسون الذي أُجبر على الاستقالة من رئاسة الوزراء الصيف الماضي بعد سلسلة من الفضائح، أبرزها \"بارتي غيت\"، صار محروماً من شارة دخوله إلى مبنى البرلمان التي عادة ما تمنح إلى رؤساء الوزراء السابقين. في التقرير الصادر يوم الخميس في 106 صفحات، خلصت اللجنة إلى أنّه \"ضلّل مجلس العموم بشأن مسألة ذات أهمية قصوى للمجلس والجمهور... وذلك في مناسبات عدّة\". وهذا القرار ليس له تأثير كبير، لكنه يمثل إذلالاً للمحافظ الكاريزمي والمثير للجدل، والذي وصف التقرير بأنه \"اغتيال سياسي\". وقد استقال جونسون من البرلمان بعد تلقّيه تقرير اللجنة قبل نشره.  MPs back, by 354 votes to seven, a report finding Boris Johnson deliberately misled Commons over lockdown parties at Downing StreetRead more https://t.co/fftXHayJhi pic.twitter.com/MlvtGwJege \n\n \n13 اب\n \n11 اب\n وبحسب الصحافة البريطانية، دعا رئيس الوزراء الأسبق أنصاره إلى الامتناع عن التصويت بدلاً من التصويت برفض التقرير. وتناوب المحافظون والمعارضون على إلقاء الكلمات لأكثر من 5 ساعات في مجلس العموم لإبداء رأيهم فيه. وقالت وزيرة العلاقات مع البرلمان بيني موردنت في بداية الجلسة إنها ستصوت لمصلحة التقرير، لكن من دون فرض أي خيار على غيرها من النواب، معتبرةً أن \"على جميع الأعضاء أن يتخذوا قراراتهم بأنفسهم، وعلى الآخرين تركهم وشأنهم في هذا الصدد\". We all owe the Privileges Committee “a debt of gratitude,” Leader of the House Penny Mordaunt saysShe confirms she will be “voting to support” the committee’s recommendationsFollow coverage as MPs debate the Partygate report https://t.co/lRPXSWUlUh pic.twitter.com/db8xClcDps \n\n أما رئيس الوزراء ريشي سوناك الذي صار تنافسه مع بوريس جونسون أكثر بروزاً من أي وقت مضى، فلم يحضر المناقشة قائلاً إنه لا يريد \"التأثير\" في التصويت.  من جهتها، دعت رئيسة الوزراء المحافظة السابقة تيريزا ماي جميع النواب إلى التصويت لمصلحة التقرير \"للمساعدة في استعادة الثقة في ديمقراطيتنا البرلمانية\". Theresa May \"commends\" Privileges Committee for their \"painstaking work\" on the Partygate report The former PM praises the MPs for \"their dignity in the face of slurs on their integrity\"Follow latest: https://t.co/JTRl7DcTCF pic.twitter.com/rDYBQGkuV3 \n\n وقالت النائبة العمالية أنجيلا إيغل إنّ بوريس جونسون \"هرب من الالتزام بالمساءلة عن أكاذيبه... لم يقدم اعتذاراً، ولم يبد أي مسؤولية\". في المقابل، قال النائب جاكوب ريس-موغ، وهو من أشد المقربين من رئيس الوزراء الأسبق، إنّ اللجنة \"حاولت عمداً اعتماد أكثر التفسيرات السلبية... لأنشطة جونسون\". ولا يزال جونسون يحظى بشعبية في حزبه لإشرافه على خروج بريطانيا من الاتحاد الأوروبي. وقد وصل إلى المنصب عام 2019 بعد فوز انتخابي عريض، لكن وفقاً لاستطلاع للرأي، يعتقد 69% من البريطانيين و51% من ناخبي حزب المحافظين أنه كذّب بالفعل على البرلمان. وأثار مقطع فيديو جديد نشرته صحيفة \"ذي ميرور\" يوم الأحد، يظهر أعضاء من حزب المحافظين يرقصون في حفلة أثناء الوباء في تحد لقواعد الإغلاق، استنكاراً قوياً. وجاءت هذه الحلقة الجديدة من \"بارتي غيت\" في وقت تتعرّض  حكومة المحافظين لضغوط أكثر من أيّ وقت مضى من أجل كبح التضخّم وارتفاع أسعار الفائدة الذي يؤدّي إلى ارتفاع أسعار الإيجارات والقروض العقارية. وبينما يشهد حزب \"المحافظين\" تراجعاً في استطلاعات الرأي أمام المعارضة العمّالية، سيخوض 4 انتخابات فرعية في الأشهر المقبلة وهو في وضع سيئ، بعد استقالة نائب جديد هو ديفيد واربورتون في نهاية هذا الأسبوع بعد اتهامه بتعاطي المخدّرات ومضايقة إحدى مساعداته.  \n25 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البرلمان البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوريس جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داونينغ ستريت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوريس جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داونينغ ستريت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريس جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوريس جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بارتي غيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "parties at Downing StreetRead more",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "as MPs debate the Partygate",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ريشي سوناك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوريس جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيريزا ماي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنجيلا إيغل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوريس جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جاكوب ريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ذي ميرور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بارتي غيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديفيد واربورتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}