{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c089d",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية تستهدف مواقع وثكنات للاحتلال وتوقع قتلى وجرحى",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان -حزب الله تؤكّد أنّ \"مجاهديها استهدفوا بالصواريخ ‏الموجّهة دبابة في ثكنة أفيفيم وأوقعوا أفراد طاقمها بين قتيل وجريح\"، إضافة إلى استهدافها موقعي رأس الناقورة البحري وحانيتا بالصواريخ الموجهة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان -حزب الله، اليوم الأربعاء، أنّ عناصرها ‏هاجموا ثكنة \"أفيفيم\" المتاخمة للحدود اللبنانية الفلسطينية، واستهدفوا بشكل مباشر دبابة إسرائيلية في الثكنة. وأكّد بيان المقاومة أنّ \"مجاهديها استهدفوا بالصواريخ ‏الموجّهة دبابة في ثكنة أفيفيم وأوقعوا أفراد طاقمها بين قتيل وجريح\". كذلك، أفاد بيان صادر عن المقاومة الإسلامية بأنّ \"المجاهدين قاموا عند الساعة 3:25 من ظهر اليوم الأربعاء باستهداف موقعي حانيتا والبحري بالصواريخ ‏الموجهة وتم تدمير عدد من تجهيزاتها الفنية والتقنية\".‏ كما أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ 4 صواريخ أطلقت من لبنان باتجاه شمالي فلسطين المحتلة. وأعلن حزب الله بالأمس استهداف موقع خربة المنارة وثكنة \"برانيت\" الإسرائيليَّين، بالصواريخ الموجّهة والقذائف المدفعية، وتحقيق إصابات مباشرة. كما أطلق عناصرها صاروخين موجَّهين من لبنان، استهدفا موقع \"شتولا\" الإسرائيلي، ومستوطنة المنارة، قبالة بلدة ميس الجبل، جنوبي لبنان. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n \"قصف إسرائيليّ مدفعيّ استهدف بلدة عيتا الشعب وراميا والقوزح بـ 13 قذيفة\".مراسل #الميادين علي مرتضى من جنوب لبنان.@aliimortada @AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/huiCxvoKTv \n\n وفي سياق متصل، أكد مراسل الميادين في جنوب لبنان، اليوم الأربعاء، أنّ مسيّرات إسرائيلية أطلقت صاروخاً باتجاه مزرعة بسطرة، وصاروخين على خراج كفرشوبا ومرتفعات بلدة حلتا. وأضاف مراسلنا أنّ قصفاً إسرائيلياً استهدف أطراف بلدة عيتا الشعب قرب الحدود مع فلسطين المحتلة، وآخر استهدف أطراف بلدة ⁧‫القوزح⁩ في القطاع الأوسط. وتابع أنّ قصفاً مدفعياً إسرائيلياً تعرضت له منطقة جبل الباط عند أطراف بلدة عيترون ومارون الراس. كما زفّت المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله)، في بيان اليوم الأربعاء، 5 من مجاهديها \"الذين ارتقوا شهداء أثناء أداء واجبهم الجهادي على طريق القدس ضمن معركة طوفان الأقصى\". والشهداء الذين أعلن عنهم حزب الله هم: إسماعيل حسن المولى، وعادل محمود زعيتر، وحيدر جواد الترشيشي، وجعفر هاشم مفلح من البقاع، والشهيد المجاهد محمود أحمد درويش من مدينة بيروت.  يأتي ذلك بينما تستمر المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - في استهداف المواقع التابعة لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية، رداً على اعتداءات الاحتلال. ويتعمّق الخوف الإسرائيلي من توسّع المعركة، بينما وصفت وسائل إعلام إسرائيلية هذا التصعيد بـ\"الحرب الحقيقية\"، معربةً عن خوفها من أنّ \"ما نشهده اليوم مجرد إرهاصات لتصعيد أكبر سيأتي\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ثكنة أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليَّين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميس الجبل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وراميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي مرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "⁧‫القوزح⁩",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومارون الراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل حسن المولى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود زعيتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وحيدر جواد الترشيشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجعفر هاشم مفلح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود أحمد درويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}