{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19e2",
    "title": "تقدم على طول خط الجبهة.. روسيا تحرر محطة قطارات \"مولتشانوفو\" في خاركوف",
    "full_text": "الجيش الروسي ينجح في تحرير محطة \"مولتشانوفو\" ومناطق استراتيجية أخرى في خاركوف، خلال عملياتٍ هجومية في عمق خطوط جبهات القتال. ذكرت وزارة الدفاع الروسية، في بيانٍ أصدرته اليوم الأربعاء،أنّ الوحدات المتقدمة مِن قواتها حرّرت محطة سكة حديد \"مولتشانوفو\" في مقاطعة خاركوف. وأوضح بيان الوزارة أنّ التقدم جاء نتيجةً لما حقّقته وحدات من قوات مجموعة \"الغرب\" الروسية خلال عملياتٍ هجومية ناجحة على محور \"كوبيانسك\"، حيث بلغ تقدم الوحدات الروسية أكثر من كيلومتر في العمق، وما يصل إلى كيلومترين على طول خط الجبهة. وكشف البيان أنّ الضربات الجوية ونيران المدفعية الروسية، أصابت وحداتٍ من القوات المسلحة الأوكرانية في مناطق سينكوفكا وكيسلوفكا وبيريستوفوي في مقاطعة خاركوف، ونوفوسيلوفسكوي في جمهورية لوغانسك الشعبية.  \n26 اب\n \n26 اب\n كما تمّ تدمير مستودع ذخيرة لواء الدفاع الإقليمي \"103\" بالقرب من قرية \"بيشانوي\"، في مقاطعة خاركوف. وأضاف بيان وزارة الدفاع أنّ الخسائر التي تكبّدتها القوات الأوكرانية من جراء الضربات الروسية في مقاطعة خاركوف، بلغت 70 جندياً، ومركبتين قتاليتين مدرّعتين، وثلاث سياراتٍ عسكرية، ومدفع \"كراب\" بولندي الصنع، وآخر من طراز \"غفوزديكا\"، إضافةً إلى رادار \"تي بي كيو - 50\" أميركي الصنع. وأعلنت الوزارة أنّ محاولات القوات الأوكرانية للهجوم على محاور دونيتسك وكراسني ليمان وجنوبي دونيتسك، باءت بالفشل، وذلك \"نتيجةً للأعمال المنسّقة لوحدات مجموعة الجنوب في القوات الروسية\". وأفادت الوزارة أنّ الضربات الجوية، ونيران المدفعية وأنظمة قاذفات اللهب الثقيلة، نجحت في صدِّ 25 هجوماً معادياً في عدّة مناطق مِن جمهورية دونيتسك الشعبية، إضافةً إلى تدمير تجمّع القوى البشرية والمعدات للقوات الأوكرانية في مناطق سيفيرسك وتشاسوف يار وتوريتسك وكراسنوغوروفكا في الجمهورية. كما تمّ تدمير مستودع ذخيرة للواء القوات الأوكراني الآلي \"110\"، بالقرب من مدينة \"أفدييفكا\" في جمهورية دونيتسك الشعبية. وسجّلت الوزراة تحييد أكثر من 340 جندياً أوكرانياً على تلك المحاور، إضافةً إلى دبابتين وثلاث مركبات قتالية مدرعة، وأربع شاحنات، ومدفع \"هاوتزر\" ذاتي الدفع من طراز \"بانتسير-2000\" ألماني الصنع، ومدفعي \"كراب\"، ومدفع \"غفوزديكا\" ذاتية الدفع، ومدفعي \"دي- 30\". وأعلنت وزارة الدفاع الروسية، الثلاثاء، أنّ القوات المسلحة الروسية وجّهت ضربةً انتقامية جماعية بأسلحةٍ بحرية عالية الدقة، على منشآت \"يتم فيها التحضير لأعمال إرهابية ضد روسيا باستخدام قوارب مسيّرة\"، في أوديسا، مؤكّدةً تدمير منشآت تخزين الوقود، والتي يبلغ حجمها الإجمالي نحو 70 ألف طن، في مناطق نيكولاييف وأوديسا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مولتشانوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مولتشانوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوحدات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سينكوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكيسلوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيريستوفوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونوفوسيلوفسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية لوغانسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيشانوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غفوزديكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيفيرسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتشاسوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتوريتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكراسنوغوروفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكراني الآلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بانتسير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غفوزديكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دي- 30",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوديسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوديسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}