{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ce4",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين: \nمقتل ثلاثة جنود أميركيين وجرح أربعة وثلاثين آخرين بهجوم بمسيرة عند الحدود السورية الأردنية، وبايدن يقول: سنرد في الزمان والمكان المناسبين. \nالصحة في غزة تخشى على حياة سبعة آلاف جريح ومريض وتدعو إلى إخراجهم بشكل عاجل للعلاج بالخارج، والاحتلال يرتكب ثمان وثلاثين مجزرة بخان يونس في الساعات الماضية.\nاشتية يؤكد: \"إسرائيل\" تعمد إلى تصفية وكالة الأونروا للاجئين ووزيرا خارجية مصر والسعودية يؤكدان ضرورة تطبيق \"إسرائيل\" القانون الدولي. \nعبد اللهيان يتوجه إلى باكستان وطهران وإسلام أباد تحذران من خطط لزعزعة العلاقات بينهما بعد استهداف مقيمين باكستانيين في إيران. \nمواجهة حامية بين الحكومة الفيدرالية الأميركية وولاية تكساس وارتفاع حدة الاستقطاب بين الجمهوريين والديمقراطيين على خلفية تدفق المهاجرين عبر الحدود مع المكسيك.\n\n اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأونروا للاجئين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفيدرالية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والديمقراطيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}