{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24b6",
    "title": "هيئة البث الإسرائيلية: عدد متلقّي العلاج النفسي تضاعف 3 مرات منذ الـ7 من أكتوبر",
    "full_text": "الإصابات النفسية الحادة تتزايد بين المستوطنين، وهيئة البث الإسرائيلية تكشف أنّ عدد من يتلقون العلاج في مراكز الصحة النفسية تضاعف 3 مرات، منذ بداية الحرب. ذكرت هيئة البث الإسرائيلية، اليوم الثلاثاء، أنّ مراكز الصحة النفسية عالجت نحو 18 ألف مستوطن، منذ بداية العدوان على غزة، في الـ7 من تشرين الأوّل/أكتوبر حتى نهاية عام 2023. وأوضحت الهيئة أنّ عدد من تلقوا العلاج في مراكز الصحة النفسية تضاعف 3 مرات منذ بداية الحرب. وتحدّث موقع \"أوراسيا ريفيو\"، مطلع العام الحالي، عن دراسةٍ أجراها باحثون في مركز \"روبين\" الأكاديمي في \"إسرائيل\" وجامعة كولومبيا، تبحث في التأثير الواسع في الصحة العقلية للإسرائيليين، بعيد عملية \"طوفان الأقصى\". ووجدت الدراسة، التي نُشرت في مجلة \"لانسيت\"، انتشار اضطراب ما بعد الصدمة المحتمل (PTSD) والاكتئاب والقلق في الأسابيع التي أعقبت العملية (29% يعانون اضطراب ما بعد الصدمة، 42% - 44% يعانون الاكتئاب والقلق)، الأمر الذي يضاعف تقريباً الانتشار المسجّل قبل شهرين من حدوثها. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وسبق أن كشفت وسائل إعلام إسرائيلية ارتفاع حالات الإصابات النفسية في صفوف المستوطنين، مشيرةً إلى اعترافهم بأنّهم ينهارون نفسياً. وشهدت مراكز جمعية \"عران\" الإسرائيلية للمساعدة النفسية ذروةً وصلت إلى 100 ألف طلب، وأوضحت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية أنّ الطلبات سُجّلت لمختلف الفئات والأعمار. وصرّح مدير الجمعية، دافيد كورن، بأنّه لم يسبق أن شهدت مراكز \"عران\" سيلاً كبيراً من الاتصالات منذ إنشائها، لافتاً إلى أنّ الفِرَق في المراكز والتي تتعامل مع الإصابات هي أيضاً تمرّ في أزمةٍ نفسية. وعلى صعيد الطلاب، نشر موقع \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلي استطلاعاً جديداً تُجريه وزارة التربية والتعليم الإسرائيلية، أظهر أنّ أكثر من نصف الطلاب الإسرائيليين باتوا يعانون اضطرابات نفسية يومياً بعد الـ7 من تشرين الأوّل/أكتوبر 2023. أما على صعيد الجنود، فكشفت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية أن 10 من ضباط \"جيش\" الاحتلال وجنوده انتحروا، منذ الـ7 من تشرين الأوّل/أكتوبر 2023، موضحةً أنّ جزءاً منهم انتحر خلال المعارك في المستوطنات في منطقة غلاف قطاع غزة. ونقلت الصحيفة عن خبراء أنّ أغلبية حالات الانتحار في \"الجيش\" هي في صفوف جنود شُبّان، وهم ممن أكّدوا وجود \"تأثيراتٍ غير مألوفة لـ الـ7 من أكتوبر في نفسياً لأفراد الجيش\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوراسيا ريفيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجامعة كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لانسيت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "PTSD",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دافيد كورن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة التربية والتعليم الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شُبّان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}