{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dca",
    "title": "جميل مزهر للميادين: اختيار السنوار أول ردود المقاومة على اغتيال هنية",
    "full_text": "جميل مزهر يؤكد أهمية خطوة اختيار السنوار لقيادة حماس، ويضع الدور الأميركي، الحليف لـ\"إسرائيل\"، في سياقه الواقعي، ويدعو إلى الوحدة الوطنية، انطلاقاً من \"إعلان بكين\". أكّد نائب الأمين العام للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، جميل مزهر، ثبات الشعب الفلسطيني في قطاع غزة على رفض التهجير، \"على رغم ضراوة المعركة\". وأشار مزهر، في حوار عبر شاشة الميادين، إلى أنّ المقاومة في قطاع غزة تكبّد العدو الخسائر، و\"أفشلت مخططاته على رغم الاختلال في موازين القوى\"، إذ إنّ الحاضنة الشعبية ما زالت \"تلتف حول المقاومة على رغم المجازر التي يرتكبها العدو بحقها\".  وأكد أنّ سياسة الاغتيالات ليست إلا محاولات فاشلة لتحقيق انتصار زائف، لافتاً إلى أنّ اغتيال القادة \"عمّق جذوة المقاومة التي ازدادت عنفواناً\"، فعلى الرغم من أنّ \"خسارة القائدين إسماعيل هنية وفؤاد شكر خسارة كبيرة، فإنّ اغتيالهما سيتسبب برد محور المقاومة على العدوان الإسرائيلي\". وبشأن تعيين يحيى السنوار رئيساً للمجلس السياسي لحركة حماس، قال مزهر إنّ هذا الاختيار \"كان بمنزلة رد أولي على العدو، وتأكيد خيار المقاومة لدى حماس\"، مشيراً إلى أن قيادة السنوار ستعطي \"زخماً جديداً للحركة، لأنه شخص قادر على صنع الوحدة الوطنية وتعزيز الشراكة\". من الواضح أن نتنياهو يحاول توريط الولايات المتحدة والغرب في حرب إقليمية في محاولة للتغطية على فشله ولضمان استمرار حكمه واستقدام الأساطيل إلى المنطقة لا يعني أن الولايات المتحدة معنية بشنّ حرب إقليمية بل من أجل الدفاع عن \"إسرائيل\"نائب الأمين العام للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين… pic.twitter.com/3ljinGv6AA \n\n وشدّد مزهر على أنّ الموقف الأميركي \"هو مواصلة الخداع والتضليل\"، وأنّ \"بايدن هو من يقود الحرب على الشعب الفلسطيني\"، لافتاً إلى أن \"هناك قدرة لواشنطن على وقف العدوان، لكنها تواصل عملية الخداع\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ورأى أنّ حكومة الاحتلال \"لا تريد الوصول إلى اتفاق يُوقف الحرب\"، بينما تبدي المقاومة \"مرونة كبيرة في الوصول إلى ذاك الاتفاق\". ووجه مزهر التحية \"إلى الدور الذي تقوم به جبهات الإسناد في لبنان، واليمن، والعراق، وإلى إيران التي تقف إلى جانب قوى المقاومة\"، مضيفاً: \"التقينا في العراق وإيران كلَّ أطراف محور المقاومة، وكان هناك تأكيد لاستمرار دعم جبهات الإسناد للمقاومة في غزة\". \"التقينا في #العراق و #إيران كل أطراف محور المقاومة وكان هناك تأكيد على استمرار دعم جبهات الإسناد للمقاومة في #غزة\"نائب الأمين العام للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين جميل مزهر لـ #الميادين@Kamalkhalaf17 pic.twitter.com/kGpygZh6yr \n\n وأكد مزهر أهمية اتفاق بكين، الذي شكل \"خطوة متقدمة بشأن استعادة الوحدة الوطنية الفلسطينية\"، مشدداً على عدم جواز استمرار \"التسويف في تنفيذ الاتفاق، وخصوصاً مع ما يجري من محاولة لتصفية القضية الفلسطينية والإبادة في غزة\". وفي إطار مرتبط بالحديث عن اتفاق بكين، أكّد ممثل حركة حماس في لبنان، أحمد عبد الهادي، في حديث سابق إلى الميادين، أنّ السياق الأوّل الراعي لاتفاق الفصائل الفلسطينية وتوقيعها على \"إعلان بكين\" هو الإنجاز الاستراتيجي الكبير، الذي تمثّله معركة طوفان الأقصى، لافتاً إلى أنّها \"جعلت الرأي العام العالمي يؤمن بحق الشعب الفلسطيني\". \"نتوجه بالتحية إلى الدور الذي تقوم به جبهات الإسناد في #لبنان و #اليمن و #العراق وإلى #إيران التي تقف إلى جانب قوى المقاومة\"نائب الأمين العام للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين جميل مزهر لـ #الميادين @Kamalkhalaf17 pic.twitter.com/SvkaeUbFpn \n\n وأشار عبد الهادي إلى أنّ السياق الثاني الراعي لإعلان بكين هو حرب الإبادة والتجويع، والتي يشنها العدو الإسرائيلي في قطاع غزة، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023\"، مؤكّداً أنّ ذلك يحمّل المجتمعين في بكين \"مسؤوليةً عظيمة جداً كي يتوحدوا لمواجهة العدوان الإسرائيلي\". وأضاف أن السياق الثالث الراعي للاتفاق هو المحاولة الأميركية الإسرائيلية، بالاشتراك مع دول المنطقة، لتأسيس قوى بديلة من المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة، عبر \"قوى عربية أو إسلامية، برعاية أممية، تشرف على عمليات الإغاثة والإعمار\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوحدة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#إيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوحدة الوطنية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفصائل الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#العراق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}