{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f21",
    "title": "القوات الأوكرانية تفجّر المباني السكنية خلال انسحابها من باخموت",
    "full_text": "صفارات الإنذار تدوي في معظم أنحاء أوكرانيا، والقوات الروسية تنفّذ ضربة صاروخية، وتقضي على 20 من كبار الضباط الأوكرانيين والأجانب في نيكولايف. انطلقت إنذارات من الغارات الجوية في أنحاء أوكرانيا في ساعةٍ مُبكرة من فجر اليوم الجمعة، وفق وكالة \"رويترز\". وأفادت الوكالة بأنّ الدفاعات الجوية الأوكرانية اعترضت 11 صاروخاً فوق العاصمة كييف. ونقلت وكالة \"سبوتنيك\" الروسية، عن شهود عيانٍ، تأكيدهم أنّ القوات الأوكرانية عملت على تفجير المباني السكنيّة خلال انسحابها من مدينة باخموت. بدورها، نقلت وكالة \"إنترفاكس\" للأنباء عن مصادر محلية قولها إنّ انفجارات وقعت في دنيبرو وكريمنتشوك وبولتافا في وسط أوكرانيا، وفي نيكولايف في الجنوب، في حين أفاد مصدرٌ آخر بوقوع انفجار في منطقة كييف. \n26 اب\n \n26 اب\n صرّح منسّق العمل السري في نيكولايف، سيرغي ليبيديف، صباح اليوم الجمعة، بأنّ ضربةً صاروخية نُفذت ليلة 27 نيسان/أبريل على أراضي حوض بناء السفن فيها قضت على نحو  20 من كبار الضباط الأوكرانيين والأجانب الذين كانوا في اجتماعٍ هناك، مشيراً إلى أنّ الأجانب هم من البلدان الناطقة باللغة الإنكليزية. وقال ليبيديف لوكالة \"سبوتنيك\" الروسية: \"في ليلة 26 - 27 نيسان/أبريل، جرى تنفيذ هجوم صاروخي على مبنى الأميرالية في نيكولايف، المعروف أيضاً باسم \"61 كومونيا\". وأضاف المتحدّث للوكالة أنّ الهجوم الصاروخي جرى إطلاقه في الوقت الذي كان العسكريون الأوكران يجتمعون مع زملائهم الناطقين باللغة الإنجليزية، مشيراً إلى أنه لا يستطيع تحديد الدول التي ينتمي أولئك الأجانب إليها. ويوم أمس، أعلن رئيس المركز الصحافي لقوات مجموعة \"المركز\" الروسية، ألكسندر سافتشوك، أنّ مدفعية قوات المجموعة حققت إصابات نارية مباشرة بـ 130 هدفاً للقوات الأوكرانية. وقال سافتشوك: \"خلال يوم، تمّ تحقيق إصابات نارية مباشرة بأكثر من 130 هدفاً، منها نحو 100 في مناطق تتركز فيها القوة البشرية والمعدات، وأكثر من 20 بوحدات مدفعية العدو\". وتصعّد القوات الروسية من عملياتها على جميع المحاور في سياق تحقيق أهداف العملية العسكرية الخاصة، لتحرير الأقاليم الأربعة التي انضمّت إلى روسيا (جمهوريتا دونيتسك ولوغانسك ومقاطعتا زاباروجيا وخيرسون). \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولايف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إنترفاكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دنيبرو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكريمنتشوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبولتافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولايف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولايف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي ليبيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باللغة الإنكليزية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ليبيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيكولايف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كومونيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر سافتشوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سافتشوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوغانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}