{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1375",
    "title": "نشرة الحادية عشرة مساءً",
    "full_text": "\nبوتين يؤكد أن أي انقلاب أو تمرد محكومٌ عليه بالفشل ويعرض على عناصر فاغنر توقيع عقود مع وزارة الدفاع أو الذهاب إلى بيلاروسيا. \nحزب الله يعلن إسقاط مسيرة إسرائيلية اخترقت الأجواء اللبنانية من جهة الجنوب. \nالقتال يستعر في السودان، قوات الدعم السريع تعلن السيطرة على مقار للشرطة في الخرطوم، والجيش يتهمها بارتكاب جميع انواع الانتهاكات. \nالجيش اليمني ينفذ مناورة عسكرية في محافظة الجوف في اليمن، ووزير الدفاع يؤكد رفض صنعاء سياسة المرواغة والأكاذيب. \n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}