{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d6d",
    "title": "ما الذي يمكن أن يدفع \"إسرائيل\" إلى القبول بهدنة؟",
    "full_text": "لا شكّ، أن الإسرائيليين يهدفون من ارتكاب المجازر مجدداً وارتكاب الفظاعات إلى التخلص من الضغوط التي تدعوهم إلى وقف إطلاق النار، بعد أن وضعوا المنطقة على حافة الانفجار الكبير، من خلال الاندفاع إلى التصعيد عبر القيام بثلاث عمليات كبرى. ارتكبت \"إسرائيل\" مجزرة جديدة في مدرسة \"التابعين\" في غزة خلال صلاة الفجر، وذلك بعد سريان الحديث عن ضرورة التوصل إلى هدنة، ودعم أوروبي ودولي للبيان الثلاثي الذي صدر عن كل من الرئيس الأميركي جو بايدن، الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي، وأمير قطر الشيخ تميم بن حمد آل ثاني، والذي شدد على ضرورة إنهاء أزمة غزة في أقرب وقت ممكن، والتوصل إلى وقف لإطلاق النار وإبرام اتفاق بشأن الإفراج عن الرهائن والمعتقلين، وتحديد موعد لعودة المفاوضات. لا شكّ، أن الإسرائيليين يهدفون من ارتكاب المجازر مجدداً وارتكاب الفظاعات إلى التخلص من الضغوط التي تدعوهم إلى وقف إطلاق النار، بعد أن وضعوا المنطقة على حافة الانفجار الكبير، من خلال الاندفاع إلى التصعيد عبر القيام بثلاث عمليات كبرى، هي قصف الحُديدة في اليمن، اغتيال القائد في المقاومة اللبنانية فؤاد شكر في الضاحية الجنوبية في بيروت، واغتيال رئيس المكتب السياسي لحماس إسماعيل هنية في طهران. بتخطي الخطوط الحمر في المنطقة، سعى رئيس الوزراء الإسرائيلي وأركان حكومته من اليمين من خلال التصعيد إلى تحقيق الآتي: يسعى نتنياهو إلى استغلال وضع إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن الذي تحوّل إلى \"بطة عرجاء\"، بعد إعلان عدم ترشحه إلى الانتخابات بسبب حالته الصحية والعقلية، لدفع الأميركيين إلى الانخراط في حرب مشتركة إسرائيلية – أميركية على إيران لطالما دعا إليها نتنياهو. يريد نتنياهو استغلال الجو الانتخابي المشحون في الولايات المتحدة والمتأثر بالإبادة في غزة، إذ إن \"دعم إسرائيل\" هو أحد العناوين البارزة في السباق الانتخابي، وفي خطابات المرشحيْن اللذيْن يتنافسان على مبدأ \"مَن الأفضل لإسرائيل، ومَن يدعمها أكثر\". \nاليوم 00:06\n \n25 اب 10:06\n تظهر استطلاعات الرأي الحديثة أن أسهم حزب الليكود قد ارتفعت بعد التصعيد الذي قام به نتنياهو في المنطقة، ففي أحدث استطلاع للرأي حول المقاعد التي يمكن أن ينالها كل حزب في حال حصلت الانتخابات، ارتفعت أسهم حزب الليكود إلى 28 مقعداً، مقارنة مع 16 مقعداً في الأشهر الأولى التي تلت أحداث 7 تشرين الأول / أكتوبر، بينما تراجعت حصة \"معسكر الدولة\" المعارض إلى 18 مقعداً، مقارنة بـ 45 مقعداً في بداية الحرب على غزة. كما ارتفعت أسهم الأحزاب الدينية المتطرفة. يسعى نتنياهو من خلال التصعيد إلى تحقيق صورة إنجاز يُحسب له في موازاة الإخفاقات المتعددة التي مُنيت بها \"إسرائيل\" خلال أحداث السابع من تشرين الأول/ أكتوبر وما بعدها، خاصة بعد الإخفاق الكبير في تحقيق أهداف الحرب بعد مرور عشرة أشهر على بدئها، وعدم القدرة على إخضاع المقاومة في غزة. وفي ظل استمرار الاستنزاف في غزة، يحتاج \"الجيش\" الإسرائيلي ومعه اليمين الإسرائيلي الحاكم إلى تحقيق صورة إنجاز قبل الحديث عن الذهاب إلى صفقة مع حركة حماس تنهي الحرب. كشفت أحداث السابع من تشرين الأول / أكتوبر وبعدها حرب الإبادة على غزة، الوهن الذي تعانيه \"إسرائيل\" أمنياً وعسكرياً واستخبارياً، وهي المرة الأولى التي تظهر فيها \"إسرائيل\" بهذا الضعف. زد على ذلك، أن قيام حزب الله بتفعيل جبهة الإسناد لغزة، والاستهداف اليومي للمواقع العسكرية الإسرائيلية، وظهور الخلل في القبة الحديدية، كلها أظهرت تآكل الردع الإسرائيلي بشكل يعرّض الكيان لمخاطر جسيمة لم يشهدها منذ الحروب العربية مع \"إسرائيل\". وعليه، وبناءً على ما تقدم، يمكن القول إن نتنياهو ومعه حكومة اليمين المتطرف غير معنيين بالأساس بالذهاب إلى هدنة، ولكن ما قد يضغط للتوصل إلى هدنة هو الآتي: إن عدم التوصل إلى هدنة ووقف الحرب في غزة، قد يطيح حظوظ كمالا هاريس للوصول إلى البيت الأبيض، وقدرة الحزب الديمقراطي على السيطرة على الكونغرس في الانتخابات القادمة في 4 تشرين الثاني / نوفمبر المقبل. لذلك، سيضغط الأميركيون للتوصل إلى تلك الهدنة للادعاء أمام الناخبين المتردّدين وأمام العرب والمسلمين من الناخبين أن الإدارة الحالية استطاعت إيقاف الحرب، وبالتالي إسكات الأصوات المعترضة داخل الحزب الديمقراطي التي تطالب كامالا هاريس باتخاذ موقف واضح من الحرب الدائرة في غزة لوقف الإبادة. قد يجد الإسرائيلي أنه من الأفضل احتواء الردّ الإيراني، إذا كانت الإدارة الأميركية غير معنية بالدخول في حرب كبرى في المنطقة. بالرغم من أن إيران أكدت أنها سترد، فإن بعثتها في الأمم المتحدة أكدت أن التوصل إلى وقف دائم لإطلاق النار في غزة هو أولوية، وأي اتفاق تقبله حماس سيكون مقبولاً للإيرانيين. وأضافت: \"نأمل أن يتم ردنا في الوقت المناسب وبطريقة لا تضر بوقف إطلاق النار المحتمل\". الأكيد، أن إيران تسعى إلى حفظ سيادتها وأمنها وردع \"إسرائيل\" بالتوازي مع عدم تصعيد الأمور في المنطقة للوصول إلى حرب كبرى كما يريد نتنياهو، كما تسعى إلى وقف الإبادة الإسرائيلية في قطاع غزة، لذلك ستكون معنية بعدم القيام بعمل يستغله الإسرائيلي لتحقيق أهدافه، أو لاتهام إيران بأنها مَن عطّل اتفاق وقف إطلاق النار. \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزراء الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحروب العربية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كمالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإبادة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}