{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23d6",
    "title": "نشرة الثانية عشر",
    "full_text": "\nمجزرة اسرائيلية جديدة فجراً في دير البلح تسفر عن اثنين وعشرين شهيدا من عائلة واحدة والاحتلال يستهدف مجمع الشفاء الطبي ومستشفى الأمل المحاصرين.\nمصادر في المقاومة الفلسطينية تؤكد للميادين أن مفاوضات الدوحة في طريق مسدود.\nعلى جبهة جنوب لبنان المقاومة الاسلامية تستهدف فجرا تجمعا ‏لجنود الاحتلال في تلة الطيحات غداة ثماني عمليات استهدفت مواقعه.\nنائبة الرئيس الاميركي تحذر من أن عملية إسرائيلية في رفح ستكون خطأ جسيما وغالانت يبدأ محادثاته في واشنطن.\nالمندوب الفلسطيني يتصدى للمندوب الاسرائيلي في الاتحاد الدولي للبرلمانات بعد نعته الفلسطينيين بالحيوانات ومطالب بطرد المندوب الإسرائيلي.\nغوتيريش يحذر من كارثة إنسانية إن حصل غزو بري إسرائيلي لرفح ويؤكد تصميم الأمم المتحدة على استمرار عمل الأونروا.\nرداً على أردوغان، مرشح الشعب الجمهوري في إسطنبول يدعو الأتراك لدفن العقلية القديمة، وباباجان ينتقد سياسة الرئيس التركي برفع الفائدة.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي للبرلمانات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بري إسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وباباجان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التركي",
            "type": "ORG"
        }
    ]
}