{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0860",
    "title": "منسقة أممية: لا يوجد مكان آمن في غزة",
    "full_text": "منسقة الأمم المتحدة للشؤون الإنسانية تقول في بيان لها إنه \"لم يتبق للناس سوى خيارات مستحيلة. لا يوجد مكان آمن في غزة\". أصدرت الأمم المتحدة تحذيراً من أنه \"لا يوجد مكان آمن\" في قطاع غزة وسط تكثيف الغارات الجوية الإسرائيلية على الأحياء والمنازل والمستشفيات والمدارس ودور العبادة. وقالت لين هاستينغز، منسقة الأمم المتحدة للشؤون الإنسانية في القطاع في بيان إنه \"لم يتبق للناس سوى خيارات مستحيلة. لا يوجد مكان آمن في غزة\". Conditions in Gaza are dire.Food, water and other essential supplies are running out.A trickle of aid has been allowed in, but for every person who has received food assistance from @WFP, at least six more are in need.pic.twitter.com/G9kIK2iFOq \n\n وأضافت: \"تفيد التقارير بأن الأسر النازحة تعود إلى شمال غزة بسبب القصف المستمر لأن احتياجاتها الأساسية، بما في ذلك السلامة، لا يمكن تلبيتها في الجنوب\"، مجددة التأكيد على أنه \"يجب حماية المدنيين وتزويدهم بالأساسيات التي يحتاجون إليها للبقاء على قيد الحياة – سواء انتقلوا أو بقوا\". في حديث إلى شبكة abc news الأميركية، أشارت إلى أنه \"الآن في غزة يوجد 1.4 مليون نازح في منطقة صغيرة جدا، وبدأت مياه الصرف الصحي تتدفق إلى الشوارع، المستشفيات المستخدمة كملاجئ للنازحين\"، مشيرةً إلى أنه \"من المقرر أن تلد 5000 امرأة حامل خلال الشهر المقبل، بينما يتم إجراء عمليات جراحية بدون تخدير\". #Gaza now: 1.4 million displaced in a very small area; sewage starting to flow onto the streets; hospitals used as shelters for displaced persons; 5,000 pregnant women due to deliver within the next month; surgeries without anaesthesia - more in my interview with @abcnews: https://t.co/g8nl84V2hP \n\n وفي وقت سابق اليوم الخميس، أفادت وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزّة،  بارتفاع عدد الشهداء إلى 6546 شهيداً منهم 2704 أطفال و1584 امرأة، و364 مسناً إضافةً إلى إصابة 17439 مواطناً بجراحٍ مختلفة منذ 7 تشرين الأوّل/أكتوبر الجاري. وقالت الوزارة إنّ الاحتلال الإسرائيلي ارتكب 44 مجزرة في الساعات الماضية راح ضحيتها 756 شهيداً، منهم 344 طفلاً، إضافةً إلى إصابة 1142 مواطناً بجراحٍ مختلفة.         \n\n \n25 اب 09:18\n \n26 اب 13:30\n \n26 اب 13:03\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب 00:06\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لين هاستينغز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "displaced persons; 5",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "https://t.co/g8nl84V2hP",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}