{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2816",
    "title": "\"طوفان الأقصى\" تدخل يومها الـ298.. قوات الاحتلال في \"نتساريم\" ورفح تحت النيران",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تستهدف حشود الاحتلال في عدّة محاور في مدينة غزة، شماليّ القطاع، ولاسيما في \"نتساريم\"، وعملياتها تطال قوات الاحتلال في رفح، جنوبيّ القطاع. تواصل المقاومة الفلسطينية عملياتها ضد قوات \"جيش\" الاحتلال، في مختلف محاور قطاع غزة، استمراراً لملحمة \"طوفان الأقصى\"، ورداً على العدوان الإسرائيلي، لليوم الـ 298. وأعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، استهدافها حشود الاحتلال في محيط مسجد البراء، في حيّ تل الهوا، في مدينة غزة، شمالي القطاع، بوابل من قذائف \"الهاون\". ودكّت كتائب شهداء الأقصى حشود الاحتلال المتمركزة في تلة الحشاشين، غربي مدينة رفح، جنوبي القطاع. ونشرت مشاهد توثّق استهدافها قوات الاحتلال وتمركزاً لآلياته في محور\" نتساريم \"، في مدينة غزة، بقذائف \"الهاون\" النظامي والثقيل. #بالفيديو .. كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد من دكَّها لمحور\" نتساريم \" بقذائف الهاون النظامي والثقيل .#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/uvuxRKFBOY \n\n وأمس، أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهدافها غرف قيادة قوات الاحتلال في محور \"نتساريم\"، بصواريخ \"رجوم\" قصيرة المدى، موثقةً ذلك في مشاهد تضمّت أيضاً استهدافها الاحتلال في منطقة جحر الديك، وسط القطاع. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n #شاهد.. كتائب القسام تنشر مشاهد لقصف قوات الاحتلال المتموضعة في محور \"نتساريم\" ومنطقة جحر الديك بقذائف الهاون وصواريخ \"رجوم\" قصيرة المدى.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/rZL4cZfuJ5 \n\n ودكّت القسّام أيضاً قوات الاحتلال في محيط مسجد الظلال، شرقي مدينة خان يونس، جنوبي القطاع، بقذائف \"الهاون\". واستهدفت سرايا القدس، بوابل من قذائف الهاون، مقرّ قيادة عمليات \"جيش\" الاحتلال، في منطقة الزنة، شرقي خان يونس، جنوبي القطاع، وتجمعاً لآليات الاحتلال وجنوده، شمالي شرقي خان يونس، وحشوده في محور القتال في حي تل الهوا، جنوبي غربي مدينة غزة. وتمكّنت أيضاً من قنص جندي إسرائيلي في محور القتال في حي تل الهوا، جنوبي غربي مدينة غزة. من جهتها، سيطرت كتائب شهداء الأقصى على طائرة إسرائيلية من دون طيار، من نوع \"إيفو ماكس\"، خلال تنفيذها مهمّات استخبارية في سماء شرقي غزة. وتمكّنت من قنص جندي إسرائيلي وإصابته بصورة مباشرة في محيط منطقة برشلونة، في تل الهوا، واستهدفت قوة إسرائيلية، تحصّنت في أحد المنازل، بقذيفة \"TBG\" مضادة للتحصينات، وأوقعت أفرادها بين قتيل وجريح. واستهدفت شهداء الأقصى، برشقة صاروخية، من نوع \"107\"، حشود الاحتلال على خط الإمداد في محور \"نتساريم\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد البراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلة الحشاشين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد الظلال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الزنة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفو ماكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برشلونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}