{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0850",
    "title": "وقفة تضامنية شعبية في صنعاء تدعو لمقاطعة المنتجات الإسرائيلية والأميركية",
    "full_text": "وقفة تضامنية شعبية في العاصمة اليمنية صنعاء تدعو إلى مقاطعة المنتجات الإسرائيلية والأميركية تضامناً مع الشعب الفلسطيني ودعماً لحقه في الدفاع عن نفسه. أقيمت وقفة تضامنية شعبية في العاصمة اليمنية صنعاء، اليوم الخميس، تضامناً مع الشعب الفلسطيني في قطاع غزة وتنديداً بالصمت الدولي إزاء جرائم كيان الاحتلال الإسرائيلي واستمرار الحرب. وشهدت الفعالية التي نظمتها الأسر المنتجة في سوق الخميس الشعبية الأسبوعية في ميدان التحرير وسط العاصمة اليمنية صنعاء، معرضاً تعريفياً بالمنتجات الإسرائيلية والأميركية، داعيةً إلى مقاطعتها نصرة لأهل غزة والشعب الفلسطيني الذي يخوض حرباً مصيرية دفاعاً عن نفسه وحقوقه المشروعة. وتضمن المعرض صوراً لأبرز المجازر الإسرائيلية الأميركية المروعة بحق أبناء غزة الذين يتعرضون لحرب إبادة صهيونية منذ السابع من أكتوبر الجاري.  \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n في غضون ذلك، أعلن بيان صادر عن الوقفة التضامنية تأييده ومباركته لحق الشعب الفلسطيني في الدفاع عن حقه وتحرير أرضه وتقرير مصيره والعيش بحرية وكرامة وإقامة دولته المستقلة. وأعرب المشاركون عن إدانتهم لحرب الإبادة الجماعية والمجازر الوحشية التي ترتكبها \"إسرائيل\" بحق سكان قطاع غزة والشعب الفلسطيني والاستيطان غير القانوني والظالم.  كما أكّد البيان ضرورة مقاطعة كل المنتجات الإسرائيلية والأميركية وكافة الدول الداعمة لهما، مشدداً على أهمية تحقيق اقتصاد مقاوم يحقق الحرية والاستقلال للشعوب. كذلك، شدّد على ضرورة دعمه لأبناء غزة في التمسك بأرضهم ورفضه لجرائم القتل الوحشي والتهجير.  وأمس، أكّد المجلس السياسي الأعلى في اليمن، في بيان، أنّ \"صنعاء تراقب الوضع عن كثب، ولن تقف مكتوفة الأيدي تجاه حرب الإبادة الجماعية ضد أهلنا في غزة\"، مشدداً على أنّ \"تجاوز الخطوط الحمر يحتّم على صنعاء القيام بواجبها الديني والمبدئي تجاه ذلك\".  وهدّد رئيس الوزراء في حكومة تصريف الأعمال في صنعاء، عبد العزيز بن حبتور، بأنّ سفن الاحتلال ستتعرض للاستهداف في البحر الأحمر، في حال استمرّ العدوان الإسرائيلي على غزة، مؤكداً أنّ صنعاء ساهمت وستساهم، عبر كل الإمكانات، في الرد على المجازر في غزة. يأتي ذلك بينما يصعّد الاحتلال قصفه مناطق قطاع غزة، من جنوبه إلى شماله، لليوم العشرين على التوالي، في ظل نفاد مخزون الدواء وعدم توافر المياه والكهرباء. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنتجات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوق الخميس الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}