{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b57",
    "title": "150 موظفاً في الخارجية الهولندية يتظاهرون من أجل وقف إطلاق النار في غزة",
    "full_text": "حركة احتجاج غير مسبوقة ينظمها 150 موظفاً تابعاً لوزارة الخارجية الهولندية أمام مبنى الوزارة في مدينة لاهاي، مطالبين بوقفٍ لإطلاق النار في قطاع غزّة ومعترضين على موقف حكومتهم الأخير في الأمم المتحدة. نظمت مجموعة من الموظفين الحكوميين الهولنديين احتجاجاً أمام وزارة الخارجية الهولندية، اليوم الخميس، للمطالبة بوقف إطلاق النار في قطاع غزّة، وانتقاد موقف حكومتهم من الحرب.  وتظاهر نحو 150 شخص من موظفي وزارة الخارجية الهولندية، أمام مبنى الوزارة في مدينة لاهاي، للمطالبة بوقفٍ لإطلاق النار في قطاع غزّة، في حركةٍ احتجاجية غير مألوفة، وتظاهرة وصفتها وسائل إعلامٍ هولندية بـ\"غير العادية\". ورفع المتظاهرون لافتاتٍ كتب عليها \"الموظفون يطالبون بوقف إطلاق النار\"، قائلين إنّهم يحتجون على \"موقف الحكومة الحالي بشأن الدعوة إلى وقف الأعمال العدائية\". وقالت المتحدثة باسم مجموعة المتظاهرين، أنجليك إيبي، لوكالة الأنباء الفرنسية: \"هناك قلق إزاء عدم دعوة الحكومة الهولندية حتى الآن إلى وقفٍ دائم لإطلاق النار، وهذا أساساً ما نتظاهر من أجله اليوم\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأوضحت إيبي أنّها قدّمت استقالتها من عملها في وزارة خارجية بلادها، تشرين ثاني/نوفمبر الماضي، بسبب موقف الحكومة الهولندية من الحرب. وعلى غرار ألمانيا وإيطاليا، امتنعت هولندا عن التصويت على مشروع قرار في الجمعية العامة للأمم المتحدة، في 12 كانون الأول/ديسمبر الجاري،  يطالب بوقف إطلاق النار، والذي تمّ تبنيه بغالبية ساحقة. وكان وزير الخارجية الهولندي، هانكي بروينز سلوت، قال إنّ نص القرار \"ليس واضحاً بما فيه الكفاية بشأن حق إسرائيل في الدفاع عن نفسها\". وفي السياق ذاته، صرّحت الموظفة المتظاهرة، جيسي يانسن، لوكالة \"فرانس برس\" قائلة: \"لا يمكننا أن نقف مكتوفي الأيدي دون أن نفعل شيئا بينما يتم انتهاك القانون الدولي والإنساني\". ويُعتبر من النادر أن يتحدث موظفو القطاع العام في هولندا بشكلٍ علني ضد سياسة الحكومة الخارجية، إضافةً إلى تزايد الدعم الشعبي لوقف إطلاق النار في هولندا، حيث يؤيده ما يقرب من ثلثي المواطنين، وفق استطلاعٍ للرأي نشره التلفزيون العام \"آر تي إل\"، اليوم الخميس. ويُشار إلى أنّه، في تشرين الأول/أكتوبر الماضي، كتب نحو 200 موظف في القطاع العام إلى الحكومة الهولندية يحثونها على مطالبة \"إسرائيل\" بوقف قصف قطاع غزّة وحماية المدنيين الأبرياء. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لوزارة الخارجية الهولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهولنديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الهولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الهولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنجليك إيبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوكالة الأنباء الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الهولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الهولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هانكي بروينز سلوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيسي يانسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الهولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}