{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2663",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nالعدوان المستمر على غزة يحصد مزيداً من الشهداء والجرحى في في رفح والنصيرات ودير البلح والقسام وسرايا القدس تستهدفان الاحتلال في الشجاعية وتخوضان اشتباكات معه من مسافة صفر.\nوفي جبهة الإسناد اللبنانية المقاومة الإسلامية تستهدف الأجهزة ‏التجسسية في موقع بركة ريشا، والإعلام الإسرائيلي يقول: مستوطنات الشمال احترقت ونتنياهو أوصل \"إسرائيل\" إلى الخراب \nواليمن ينصر فلسطين مجدداً تظاهرات مليونية تحت شعار “لا عزة لشعوب الأمة دون الانتصار لغزة\" وتقارير بريطانية عن هجوم جديد على سفينة قبالة الحديدة.\nإقبال مكثف على عمليات الاقتراع المستمرة في إيران لانتخاب رئيس جديد خلفا للشهيد رئيسي والسيد خامنئي \nيؤكد أهمية المشاركة الحاشدة والفاعلة والجادة. \nاتهامات وشتائم متبادلة في المناظرة الأولى بين مرشحي الرئاسة الأميركية ومطالبات داخل الحزب الديمقراطي لتنحي بايدن واختيار مرشح رئاسي آخر\nوزير الدفاع الروسي يوجه هيئة الأركان بالتعامل سريعا مع استفزازات المسّيرات الأميركية فوق البحر الأسود والدفاع الروسية تقول: هذه المسيرات تزيد خطر المواجهة مع الحلف.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونتنياهو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبالة الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسيد خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لتنحي بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}