{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17cd",
    "title": "قوات الاحتلال تنفذ حملة مداهمات واعتقالات في الضفة الغربية والقدس",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تنفذ فجر اليوم حملة مداهمات واعتقالات واسعة في مناطق عدّة من الضفة الغربية والقدس تخللها اشتباكات مع الفلسطينيين. شنّت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الأربعاء، حملة مداهمات واعتقالات في أنحاء متفرقة في الضفة الغربية والقدس، تخللها اندلاع مواجهات بين جنود الاحتلال والفلسطينيين، واستهداف لمواقع عسكرية للاحتلال في منطقة جنين ونابلس. وأفادت مصادر محلية عن إطلاق مسلحين في ساعات متأخرة من الليل النار باتجاه مستوطنة \"حومش\" المقامة على أراضي الفلسطينيين في مدينة جنين، وانسحاب المسلحين من المكان. تغطية صحفية: \"اشتباكات مسلحة مع قوات الاحتلال في بلدة برقين بجنين\". pic.twitter.com/ExIaIu5EbF \n\n وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أن عملية إطلاق النار لم تسفر عن وقوع إصابات. \n26 اب\n \n26 اب\n وأفاد نادي الأسير، انّ قوات الاحتلال اعتقلت عدداًَ من الفلسطينيين في عدّة مناطق من الضفة والقدس وجنين، حيث جرى تحويلهم للتحقيق لدى الأجهزة الأمنية للاحتلال. شاهد| قوات الاحتلال تنكل بالشاب محمد أحمد حمارشة خلال اعتقاله من منزله في بلدة يعبد جنوب غرب جنين. pic.twitter.com/SsVvUwE0AM ومن بين المعتقلين، قيادات في حركة الجهاد الإسلامي وهم: الأسير المحرر رايق صادق بشارات (46 عاماً) من محافظة طوباس. والأسير المحرر مصطفى رشيد بني عودة (25 عاماً) من بلدة طمون، وكذلك الأسير المحرر قصي جمال ديرية (26 عاماً) من بيت لحم. واستشهد أمس 3 شبان فلسطينيين بعملية اغتيال قام بها الاحتلال الإسرائيلي عبر استهداف سيارتهم في نابلس. وأفادت وسائل إعلام فلسطينية منذ يومين، بقيام قوات الاحتلال باستخدام طفلاً (13 عاماً) كدرعٍ بشري للضغط على والده لتسليم نفسه في مخيم عسكر شرق نابلس. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برقين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نادي الأسير",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد أحمد حمارشة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رايق صادق بشارات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصطفى رشيد بني عودة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طمون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قصي جمال ديرية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرق نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}