{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f61",
    "title": "باكستان: قتلى ومفقودون في حريق قطار للركاب",
    "full_text": "حريقٌ في قطار نقلٍ للركاب في باكستان، يُودي بحياة 7 أشخاص في حصيلةٍ أولية، كما أعلنت الجهات المسؤولة عن فقدان 4 أشخاص. لقي سبعة أشخاص على الأقل مصرعهم، كما أُعلن فقدان أربعة أطفال، بعد أن اشتعلت النيران في عربة قطار ركابٍ خلال الليل في جنوب باكستان، بحسب ما أفاد مسؤولون، اليوم الخميس. وأوضحت إدارة السكك الحديد الباكستانية أنّ النيران اشتعلت في القطار أثناء مروره في منطقة \"خيربور\"، والتي تقع على بعد نحو 500 كيلومتر إلى الشمال من مدينة كراتشي، عاصمة إقليم السند، مُشيرةً إلى أنّ الحريق ألحق أضراراً بالغة بعدة عرباتٍ أخرى في القطار، ولا يزال السبب غير واضح. وذكرت أنّ ستة أشخاص لقوا حتفهم في الحريق، في حين لقيت امرأةٌ مصرعها وهي تقفز من نافذة القطار أثناء تحركه. \n26 اب\n \n2 اب\n وأوضحت الشرطة الباكستانية أنّ الحريق اندلع في عربة رجال الأعمال في القطار السريع، بعد وقتٍ قصيرٍ من انطلاقه من مدينة كراتشي متجهاً نحو مدينة لاهور. كما أشارت إلى أنّه تمّ إيقاف القطار في محطة مدينة \"خيربور\" في إقليم السند، للسيطرة على الحريق. وأظهرت لقطاتٌ تلفزيونية عدّة أجزاءَ محترقة من القطار الذي كان في رحلته شرقي البلاد، عندما اشتعلت النيران في العربة، وأفادت وسائل إعلام محلية أنّ ألسنة اللهب اندلعت في القطار، ليل الأربعاء، وأحرقت عدة عرباتٍ منه بشكلٍ كامل. وغالباً ما يتم تجاهل لوائح السلامة في القطارات المكتظة بالركّاب في باكستان، كما أنّ حوادث القطارات تتكرر في باكستان نتيجةً لضعف البنية التحتية للسكك. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيربور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراتشي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كراتشي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيربور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}