{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0db3",
    "title": "روسيا تطلق صواريخ مضادة للسفن وأسرع من الصوت في بحر اليابان",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تعلن إطلاق البحرية الروسية صواريخ مُضادة للسفن على هدف وهمي في بحر اليابان، وتؤكد إصابة الهدف الذي كان على مسافة نحو 100 كيلومتر. قالت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الثلاثاء، إنّ البحرية الروسية أطلقت صواريخ مُضادة للسفن وأسرع من الصوت على هدف وهمي في بحر اليابان. وأضافت الوزارة الروسية أنّ \"سفن أسطول المحيط الهادي أطلقت صواريخ كروز من طراز موسكيت على هدف وهمي بحري للعدو\". وأكدت وزارة الدفاع الروسية \"إصابة الهدف الذي كان على مسافة نحو 100 كيلومتر\"، مشيرةً إلى أنّ الإصابة المباشرة كانت بصاروخين \"كروز\" من طراز \"موسكيت\". والصاروخ \"بي-270 موسكيت\" هو صاروخ \"كروز\" أسرع من الصوت ومتوسط المدى، له أصل سوفياتي، ويمكنه تدمير سفينة من مدى يصل إلى 120 كيلومتراً. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n من جهته، قال وزير الخارجية الياباني يوشيماسا هاياشي إنّ طوكيو ستظل \"يقظة حيال العمليات العسكرية الروسية في أوكرانيا\"، لافتاً إلى أنّه \"لم يتمّ تسجيل أي أضرار بعد إطلاق الصواريخ\". وأضاف هاياشي في مؤتمر صحافي دوري: \"مع استمرار العملية الروسية في أوكرانيا، يزيد نشاط القوات الروسية في الشرق الأقصى، وهو ما يشمل المناطق المجاورة لليابان\". يأتي إطلاق الصواريخ بعد أسبوع من تحليق قاذفتين إستراتيجيتين روسيتين قادرتين على حمل رؤوس نووية فوق بحر اليابان أكثر من 7 ساعات، في رحلة قالت موسكو إنّها كانت \"مُقررة\". ورداً على سؤال بشأن خطط روسيا لنشر أسلحة نووية تكتيكية في بيلاروسيا، قال هاياشي إنّ اليابان \"تشجب\" هذه الخطوة وتُطالب روسيا وبيلاروسيا بوقف مثل هذا الإجراء الذي من شأنه \"زيادة التوتر\". وأعلن المتحدث الرسمي باسم الكرملين دميتري بيسكوف، أمس الاثنين، أنّ ردّ فعل الغرب لن يؤثر في خطط روسيا لنشر أسلحة نووية  تكتيكية في بيلاروسيا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزارة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهادي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صواريخ كروز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كروز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كروز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوفياتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوشيماسا هاياشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاياشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاياشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكرملين دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}