{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1914",
    "title": "استشهاد شاب فلسطيني واعتقال آخر بعد استهداف الاحتلال مركبتهما في سبسطية",
    "full_text": "مصادر طبية فلسطينية تفيد باستشهاد الشاب فوزي هاني فوزي مخالفة، واعتقال شاب آخر مصاب بعد استهداف مركبتهم من قبل جنود الاحتلال الإسرائيلي. استشهد شابٌ فلسطيني واعتقل آخر وهو مصابٌ على يد قوات الاحتلال الإسرائيلي بعد إطلاقها النار على مركبة فلسطينية في بلدة سبسطية شمال غرب نابلس ليل الجمعة – السبت. وأكّدت وزارة الصحة الفلسطينية وصول شهيد إلى مستشفى \"رفيديا\" الحكومي من بلدة سبسطية، وهو الشاب فوزي هاني فوزي مخالفة (18 عاماً). استشهااد الشاب فوزي هاني مخالفة ١٨ عاماً برصاص الاحتلال في سبسطية شمال غرب نابلس. pic.twitter.com/1LI8XMwH7o \n\n ومنعت قوات الاحتلال طواقم الإسعاف من الوصول إلى المكان، قبل أن يُؤكد الهلال الأحمر لاحقاً استشهاد شاب برصاص الاحتلال. وأفاد الهلال الأحمر بأنّه استلم جثمان الشهيد من منطقة سبسطية، وجرى نقله إلى المستشفى فيما اعتقل شاب آخر مصاب في المكان. \n26 اب\n \n26 اب\n وقال مدير الإسعاف والطوارئ في الهلال الأحمر، أحمد جبريل، إن \"الشهيد أصيب بعدة رصاصات إحداها في الرأس مباشرة\". وأشار إلى أنّ \"الاحتلال أطلق أكثر من 40 رصاصة على المركبة في سبسطية\". دماء الشهيد فوزي هاني مخالفة ١٨ عاماً، الذي ارتقى برصاص الاحتلال في بلدة سبسطية شمال غرب نابلس. pic.twitter.com/vJI0Gkmwwb \n\n ويوم أمس، استشهد الشاب محمد فؤاد البايض (17 عاماً) برصاص الاحتلال الحي فيما أصيب آخر بجروح خطيرة في قرية أم صفا شمال رام الله، كما أصيب آخرون بجروح وحالات اختناق في إثر مواجهات اندلعت مع قوات الاحتلال في الضفة الغربية المحتلة. وأصيب جندي إسرائيلي، ظهر أمس الجمعة، بجراح بعد استهداف قوة من \"جيش\" الاحتلال بعبوة متفجرة محلية الصنع على مدخل بلدة بيت أمر، شمالي الخليل. وأفاد شهود بأنّ قوات الاحتلال اعتدت على جنازة أحد المواطنين في بيت أمر، وردّ مقاومون بإطلاق نار وإلقاء قنبلة محلية، ما أدى إلى إصابة أحد جنود الاحتلال في المكان. وارتفعت حصيلة الشهداء الفلسطينيين برصاص الاحتلال منذ مطلع تموز/يوليو الجاري وحتى الآن، إلى 23 فلسطينياً في الضفة الغربية والقدس المحتلتين. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فوزي هاني فوزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبسطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفيديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلدة سبسطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوزي هاني فوزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوزي هاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبسطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبسطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد جبريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوزي هاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبسطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد فؤاد البايض",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جندي إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}