{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09ef",
    "title": "مصادر الميادين: الطيران التركي يستهدف مواقع تابعة لـ\"قسد\" في القامشلي وريفها",
    "full_text": "يواصل الطيران الحربي التركي شنّ غارات مستهدفاً قوات \"قسد\"، ومصادر الميادين تفيد باستهداف الطيران التركي مواقع تابعة لـ\"قسد\" في القامشلي، وأنّ القصف طاول مقراً تابعاً للأسايش في قرية هرم شيخو بريف القامشلي. أفادت مصادر الميادين، اليوم الثلاثاء، بأنّ الطيران الحربي التركي استهدف مواقع تابعة لقوات سوريا الديمقراطية \"قسد\" في مدينة القامشلي وريفها.   وأشارت المصادر نفسها إلى أنّ الاستهدافات طاولت مبنى الإنشاءات، ومقراً تابعاً للأسايش في قرية هرم شيخو، بريف القامشلي. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأمس الاثنين، استهدف الطيران التركي، في سلسلة غارات، مواقع تابعة لقوات \"قسد\"، في مدينة القامشلي وريفها في الحسكة شمالي شرقي سوريا، وذلك في سلسلة قصف كانت الثانية خلال يومين. وأكّدت مصادر ميدانية للميادين نت، أنّ \"الطيران الحربي والمُسيّر نفذ نحو 12 غارة استهدف خلالها مواقع عسكرية وخدمية عدة تابعة لـ\"قسد\" في مدينة القامشلي وريفها، بالتزامن مع قصفٍ مدفعي على قرى وبلدات في ريف عفرين\". وفي تشرين الأول/أكتوبر الماضي، شنّ الطيران التركي غاراتٍ عدّة مستهدفاً مواقع وآليات لقوات سوريا الديمقراطية \"قسد\" في شمال شرقي سوريا، في محيط مخيم توينة الواقع 12 كلم غربي مدينة الحسكة. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الطيران الحربي التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرم شيخو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات سوريا الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وريفها",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرم شيخو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريف القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وريفها",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريف عفرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات سوريا الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}