{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1558",
    "title": "\"بوليتيكو\": عكس ما أراد شولتس.. رئيس وزراء الصين تجنّب الحديث عن أوكرانيا",
    "full_text": "صحيفة \"بوليتيكو\" تتحدث عن تركيز رئيس الوزراء الصيني لي تشيانغ على مناقشة تعميق العلاقات التجارية مع ألمانيا بدلاً من الأزمة في أوكرانيا خلال لقائه المستشار الألماني أولاف شولتس في برلين.  ذكرت صحيفة \"بوليتيكو\"، في تقرير، أنّ رئيس الوزراء الصيني لي تشيانغ \"تجاهل نداءات المستشار الألماني أولاف شولتس المتعلقة بأوكرانيا\"، خلال لقاءٍ جمعهما في برلين.  وأوردت \"بوليتيكو\" أنّ شولتس \"كرر مناشدته الصين استخدام نفوذها على روسيا للمساعدة في إنهاء الحرب في أوكرانيا\"، لكن ضيفه من بكين \"أراد التحدث عن تعميق العلاقات التجارية بدلاً من ذلك\". وفي بيان للصحافيين عقب اجتماع مع رئيس الوزراء الصيني، قال شولتس إنّه ناشد مرة أخرى الحكومة الصينية \"لممارسة المزيد من النفوذ على الحكومة الروسية في هذه الحرب\". وأضاف أنّ الصين \"تتحمل واجباً خاصاً للغاية هنا بصفتها عضواً دائماً في مجلس الأمن التابع للأمم المتحدة\". ووفق \"بوليتيكو\"، \"لم يكن هناك ما يشير إلى أنّ دعوة شولتس التي أصدرها سابقاً خلال زيارة إلى بكين العام الماضي أتت ثمارها\". \n24 اب\n \n24 اب\n ولفتت إلى أنّ رئيس الوزراء الصيني قال إنّ \"الصين تريد تعاوناً اقتصادياً أوثق مع ألمانيا، متجنباً أي ذكر لروسيا أو أوكرانيا\". ودعا المسؤول الصيني، الذي عُيّن رئيسا للوزراء في مارس/آذار الماضي، إلى تعزيز التعاون بين بلاده وألمانيا لمواجهة التحديات الاقتصادية، مؤكّداً أنّ بكين تولي أهميةً كبيرة للعلاقات مع الاتحاد الأوروبي. يُذكر أنّ الرئيس الألماني فرانك فالتر شتاينماير طلب من نظيره الصيني شي جين بينغ، في وقتٍ سابق، استخدام علاقاته القوية مع روسيا للمساعدة في إنهاء الحرب في أوكرانيا.  وفي شباط/فبراير الماضي، اقترحت الصين خطتها للسلام في أوكرانيا، التي تتكوّن من 12 بنداً، تتضمّن دعوات إلى وقف إطلاق النار، واحترام المصالح المشروعة لجميع الدول في مجال الأمن، وتسوية الأزمة الإنسانية في أوكرانيا، إضافةً إلى إطلاق مفاوضات سلام بين روسيا وأوكرانيا في أقرب وقت. وأعلن وزير الخارجية الصيني تشين غانغ أنّ بلاده قلقة من النزاع الدائر في أوكرانيا الذي يخرج عن السيطرة، مشيراً إلى أنها ستعمل مع المجتمع الدولي على \"تعزيز حوار السلام ومعالجة مخاوف كلّ الأطراف\". وأكّدت الصين غير مرّة أنّها على اتصال مع كل أطراف الحرب في أوكرانيا، بما في ذلك كييف، وأنّها تقف دائماً إلى جانب السلام، وهي مستعدة للعمل مع المجتمع الدولي للإسهام في ذلك. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لي تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لي تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن التابع للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرانك فالتر شتاينماير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشين غانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجتمع الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}