{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ce7",
    "title": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف جنود الاحتلال في \"تل شعر\" و\"هونين\" و\"راميم\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان، تعلن استهدافها تجمّعات لجنود الاحتلال الإسرائيلي في مواقع عدّة، وتحقّق إصابات مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، استهداف تجمّع لجنود الاحتلال الإسرائيلي في موقع \"تل شعر\"، بالأسلحة الصاروخية، محقّقة إصابات مباشرة. واستهدفت المقاومة أيضاً انتشاراً لجنود الاحتلال في محيط ثكنة \"هونين\" بصاروخ \"بركان\"، وآخر في ثكنة \"راميم\" ومحيطها، بالأسلحة المباشرة، محققةً إصابات مباشرة.  وأكدت المقاومة في بياناتها، أنّ هذه العمليات، تأتي دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته. في غضون ذلك، تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية، عن إطلاق صواريخ ثقيلة على الجليل الغربي. وفي وقت سابق، أشار مراسل الميادين جنوبي لبنان، إلى إطلاق صلية صاروخية في اتجاه الجليل الأعلى، وانطلاق نيران مباشرة في اتجاه المنطقة المحيطة بموقع \"هونين\" ومستوطنة \"كريات شمونة\".  مشاهد سقوط صواريخ أطلقت من لبنان في مستوطنة \"كريات شمونة\".@AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/D8W3CPMkw5 \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n بالتوازي، تتواصل الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والبلدات الجنوبية في لبنان، حيث شنّ الطيران الحربي الإسرائيلي غارات على أطراف بلدات مارون الراس وعيتا الشعب والضهيرة ومروحين، فيما استهدفت مدفعية الاحتلال بلدة مركبا بقذائف فوسفورية، وفقاً لما أفاد به مراسلنا. الدمار الذي خلفته الغارة الإسرائيلية في بلدة الضهيرة جنوبي لبنان.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/Y5mzVwTdOI \n\n وسبق أن استهدف مجاهدو المقاومة اليوم تجمّعاً لجنود الاحتلال، شرقي موقع \"بركة ريشا\"، بالأسلحة الصاروخية، محقّقين إصابات مباشرة أيضاً. \n\n وأمام مواصلة حزب الله استهداف المواقع والقوات الإسرائيلية على طول الحدود مع فلسطين المحتلة، أقرّ إعلام إسرائيلي بتضرّر الردع الإسرائيلي، خصوصاً مع الإخفاقات عند الجبهة مع لبنان، والتي تراكمت منذ حرب تموز عام 2006، وظهرت أكثر وضوحاً منذ الـ8 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وفي هذا الإطار، ذكرت صحيفة \"إسرائيل هيوم\"، إنّ \"كل ما يتطلّبه الأمر هو قذيفة صاروخية واحدة في اليوم، من أجل إبقاء الشمال على رؤوس أصابعه\"، في حين تتحدّث أوساط إسرائيلية عن فرض حزام أمني داخل \"إسرائيل\"، بدلاً من لبنان، مع إخلاء المستوطنات الشمالية. مشاهد من استهداف المقاومة الإسلامية في لبنان لثكنة معاليه غولان (ثكنة عرعر) التابعة لجيش الاحتلال الإسرائيلي بصلية من صواريخ \"فلق 1.\"#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/AMWvYltAtF \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل شعر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارون الراس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضهيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرعر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}