{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dc3",
    "title": "\"ذا هيل\": أهداف حرب \"إسرائيل\" على غزة بعيدة المنال",
    "full_text": "صحيفة \"ذا هيل\" الأميركية تقول إنّ الحرب على قطاع غزة، والتي تواصلها \"إسرائيل\" تحت أهداف \"هزيمة حركة حماس\" وإخراج الأسرى، تتعرّض لضغوطٍ دولية وداخلية هائلة، وأصبحت بعيدة المنال. ذكرت صحيفة \"ذا هيل\" الأميركية، اليوم الخميس، أنّ الحرب الإسرائيلية \"من أجل هزيمة حركة حماس\" تتعرض لضغوط هائلة، بعد مرور أكثر من 100 يوم على الحرب المدمرة على غزة. وجاء في تقريرٍ نشرته الصحيفة، بخصوص الحرب الإسرائيلية المستمرة على قطاع غزّة، أن \"إسرائيل\" تواصل إعلان أهدافٍ \"بعيدة المنال للحرب\"، ولم تغيّرها \"على رغم الثمن الباهظ الذي تتكبدّه\". وأوردت الصحيفة أنّ \"الضغوط الدولية تتصاعد لإنهاء الحرب، والخلافات الداخلية تتسع، كما أنّ عائلات الأسرى الإسرائيليين تطالب بالتوصل إلى اتفاقٍ من أجل تأمين إخراجهم\"، مُضيفةً أنّ ذلك يأتي في الوقت الذي \"ينصب فيه مقاتلو حماس كمائن بصورة منتظمة للجنود الإسرائيليين، الأمر الذي يُظهر أنّ الحركة بعيدة كل البعد عن الهزيمة\". وأشارت \"ذا هيل\" إلى أنّ \"هزيمة حركة حماس وفقاً لإسرائيل\"، هي استراتيجية ذات شقّين، وتقوم على \"تجريد الحركة المسلحة من السّلاح، ونزع أيديولوجيا الحركة من الفلسطينيين حتى لا يتكرر اختيار العنف ضد إسرائيل\"، مضيفةً أنّه \"يبدو أنّ كِلا الهدفين بعيد المنال\". وقال تشيب آشر، الضابط الكبير السابق في وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية، \"سي آي أيه\"، إنّ \"إسرائيل لم تقترب إلى تدمير حماس بالكامل\"، وإنّ \"الحملة لسحق أيديولوجيا حماس لها تأثير معاكس\". \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وبحسب الصحيفة الأميركية، فإنّ استراتيجية الحرب الطويلة، والتي تواصلها \"إسرائيل\"، ظهرت أولى علاماتها في كسر تلاحم المؤسسة السياسية الإسرائيلية، الأسبوع الماضي، مُوردةً حديثاً لغادي آيزنكوت، رئيس الأركان الإسرائيلي الأسبق، وعضو \"كابينت\" الحرب حالياً، والذي فقد مؤخراً ابنه في معارك قطاع غزّة، قال فيه إنّ \"الهزيمة المطلقة لحماس كانت غير منطقية\". وقبل أيام، كشفت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية أنّ الشكوك تتزايد في أوساط القيادة العسكرية العليا في كيان الاحتلال، بشأن إمكان تحقيق الهدفين الرئيسين للحرب على غزة، وهما \"القضاء على حركة حماس، واستعادة أكثر من 100 أسير لا يزالون محتجزين في غزة\". بدوره، أقرّ رئيس مجلس \"الأمن القومي\" الإسرائيلي السابق، غيورا آيلند، بصعوبة الانتصار في الحرب، \"ما دام في غزة أسلحة وذخيرة، وما بقي السنوار، وما دام يوجد ما يكفي من الشبان المستعدين للقتال حتى الموت\". وأوضح أنّ أمام \"إسرائيل\" أمرين: الأول هو ألا يعود الأسرى، والثاني هو أن تعلن، رسمياً وعملياً، التخلي عن هدف الحرب المتمثّل بالقضاء على حماس، \"مع كل ما يترتّب على ذلك من تداعيات\". في غضون ذلك، تتصاعد الاحتجاجات من جانب المستوطنين وعائلات الأسرى، من أجل إعادة الأسرى الإسرائيليين من غزة، مطالبين بإنجاز صفقة تبادل \"فوراً\" مع المقاومة الفلسطينية، ومؤكدين أنّها \"مهمة ملحّة وواضحة\"، والطريقة الوحيدة التي ستتيح إخراج الأسرى. بدورها، تؤكد المقاومة الفلسطينية أنها لن تفاوض على الأسرى الإسرائيليين، إلّا بعد وقف الحرب على غزّة، رافضةً أي اتفاقات موقتة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ذا هيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا هيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ذا هيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيب آشر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غيورا آيلند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}