{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11e0",
    "title": "التحليلية | أي جذور لخطاب الكراهية في الغرب؟",
    "full_text": "\nموسكو تتوقع حربًا تمتد إلى عقود تؤدي إلى اندثار اوكرانيا وتحذر من أنها ستوجه ضربة استباقية إذا أمَدَّ الغرب كييف بأسلحة نووية. \nتل أبيب ترى في كشف ايران عن صاروخها الجديد جزءًا من سياسة الردع ردًّا على تهديداتها.\nسعيد يتهم مندسّين داخل الإدارة بتأجيج الأوضاع في ظل أزمات اقتصادية واجتماعية متتالية.\nغالبية الأميركيين يخشون من تهديد الذكاء الاصطناعي وظائفهم والبشرية.\n3 أعوام على مقتل جورج فلويد من دون قوانين تحاسب الشرطة وتحد من التمييز.\n\n اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جورج فلويد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}