{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27f9",
    "title": "حزب الله يستهدف مبانيَ في \"المطلة\" تحصّن فيها جنود إسرائيليون.. والحرائق تلتهمها (فيديو)",
    "full_text": "في ظل استمرار الاعتداءات الإسرائيلية على لبنان، المقاومة الإسلامية تنفذ عمليات ضد أهداف تابعة للاحتلال الإسرائيلي، عند الحدود مع فلسطين المحتلة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تنفيذها عمليات ضد أهداف تابعة للاحتلال الإسرائيلي عند الحدود مع فلسطين المحتلّة، دعماً للشعب الفلسطيني في غزة، وإسناداً لمقاومته. وأكدت المقاومة استهدافها موقعي الرمثا في تلال كفرشوبا اللبنانية ‏المحتلة، وزبدين في مزارع شبعا اللبنانية ‏المحتلة، بالأسلحة الصاروخية، وحققت إصابات مباشرة في الموقعين. وأكدت المقاومة الإسلامية استهداف مجاهديها مبانيَ يستخدمها جنود الاحتلال في مستوطنة المطلة، بالأسلحة الملائمة، التي أصابت أهدافها بصورةٍ مباشرة، وأدت الى اشتعال النيران في المباني. ولفتت المقاومة إلى أنّ هذه العملية جاءت أيضاً رداً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية الصامدة والمنازل الآمنة، وخصوصاً في بلدة الخيام، أمس.  وفي عملية أخرى، استهدف مجاهدو المقاومة الإسلامية مبانيَ يستخدمها ‏جنود الاحتلال في مستوطنة المطلة، وأصابوها إصابةً مباشرة.  وأشارت المقاومة إلى أنّ هذه العملية جاءت رداً على الاعتداءات الإسرائيلية على بلدات يارون ‏وراميا وكفركلا الجنوبية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي ردّ على الاعتداءات الإسرائيلية على بلدة ميس الجبل الجنوبية، استهدف مجاهدو المقاومة مبنىً يستخدمه جنود الاحتلال في مستوطنة المنارة، وأصابوه ‏إصابة مباشرة. وكان مراسل الميادين تحدث عن إطلاق صواريخ في اتجاه مواقع \"جيش\" الاحتلال في مزارع شبعا المحتلة‏، وعن استهداف مستوطنة المطلة بنيران مباشرة.  \"الدخان لا يزال يتصاعد من مستوطنة المطلة، بعد استهدافها بنيران مباشرة من لبنان، بالتزامن مع اعتداءات إسرائيلية بالقذائف المدفعية ما زالت تستهدف بلدة #كفركلا الجنوبية\"مراسل #الميادين عباس صباغ#لبنان#الميادين_لبنان@abbas_sabbagh pic.twitter.com/bwTRloUiCl وأكد مراسلنا أنّ الاحتلال واصل قصفه أطراف بلدتي الخيام وكفركلا، بالتزامن مع عمليات تمشيط بالقرب من مركز للجيش اللبناني في بسطرا في كفرشوبا. وأضاف أنّ مسيّرة إسرائيلية نفذت غارة استهدفت أحد البساتين في منطقة القياعة، شرقي مدينة صيدا. واستهدف الاحتلال، عبر القصف المدفعي والقنابل الفوسفورية، أطراف بلدة حولا، وفق ما نقل مراسلنا. وفي وقت سابق اليوم، استهدف الاحتلال الإسرائيلي سيارة في منطقة الخيارة في البقاع الغربي. \"اعتداءات إسرائيلية استهدفت عدداً من القرى الجنوبية، فضلاً عن استهداف سيارة في منطقة الخيارة في #البقاع الغربي\"المزيد مع مراسل #الميادين حسين السيد#لبنان#الميادين_لبنان@HusseinHsayed pic.twitter.com/fAiDBBduoG \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخيام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون ‏وراميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكفركلا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميس الجبل الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#كفركلا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس صباغ#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القياعة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@HusseinHsayed pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}