{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f7f",
    "title": "سوق التأمين البحري في لندن يدرج السودان في قائمة الدول عالية المخاطر",
    "full_text": "مع تواصل الاشتباكات في السودان وخطورة الوضع الأمني الراهن.. سوق التأمين البحري في لندن يضيف السودان إلى قائمة الدول ذات المناطق عالية المخاطر. ذكرت وكالة \"رويترز\" أنّ سوق التأمين البحري في العاصمة البريطانية لندن، أضاف السودان إلى المناطق التي تعتبر عالية المخاطر، هذا الأسبوع، وفقاً لمذكرة استشارية. وتعني إضافة السودان إلى قائمة الدول ذات \"المخاطر العالية\" أنّ أي سفن تبحر إلى السودان ستحتاج إلى دفع علاوة إضافية، لمخاطر الحرب، والسعي أيضاً للحصول على موافقة شركة التأمين الخاصة بها. هذا وتتم مراقبة الملاحظات الاستشارية من لجنة الحرب المشتركة، التي تضم أعضاء نقابة من جمعية سوق \"لويدز\"، وممثلين من سوق شركة التأمين في لندن، عن كثب وتؤثر على اعتبارات شركات التأمين بشأن أقساط التأمين. \n26 اب\n \n24 اب\n ويشهد السودان منذ 12 يوماً قبل دخول الهدنة التي تخرق بشكل مستمر، اشتباكات عنيفة بين طرفي الصراع الجيش السوداني بقيادة رئيس مجلس السيادة الفريق أول عبد الفتاح البرهان، وقوات \"الدعم السريع\" بقيادة محمد حمدان دقلو الملقب بـ\"حميدتي\". وفي وقت سابق، أعلنت القوات المسلحة السودانية، إجلاء البعثتين القطرية والأردنية عن طريق البر، وإجلاء بعثات أميركا وبريطانيا وألمانيا وفرنسا عن طريق الجو. وأمس الأربعاء، أعطى رئيس المجلس العسكري الحاكم في السودان، عبد الفتاح البرهان، \"موافقته المبدئية\" على مقترح الهيئة الحكومية الدولية للتنمية في أفريقيا \"إيغاد\"، تمديد الهدنة 72 ساعة، وإيفاد ممثل إلى محادثات ستجري في جوبا. ويتبادل طرفا النزاع تقاذف الاتهامات، فيما خلفت المعارك أكثر من 459 قتيلاً وما يزيد على 4 آلاف جريح، بحسب الأمم المتحدة. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويدز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الحكومية الدولية للتنمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيغاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}