{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fcd",
    "title": "بعد 140 يوماً.. كمائن المقاومة وتدمير آليات الاحتلال وقنص جنوده مستمرة في قطاع غزّة",
    "full_text": "محاور القتال في قطاع غزّة تشهد اشتباكات عنيفة وعمليات متتالية للمقاومة الفلسطينية، وتحديداً في وسط القطاع وجنوبيّه. شهدت محاور القتال في قطاع غزّة، خلال الساعات الأخيرة، اشتباكات عنيفة وعمليات متتالية للمقاومة الفلسطينية، وتحديداً في وسط القطاع وجنوبيه. وأعلنت كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهداف دبابة \"ميركافا\" بقذيفة \"الياسين 105\" جنوبي غربي حيّ الزيتون في مدينة غزة، وإيقاع قوة صهيونية راجلة بين قتيل وجريح، خلال كمين في محور التقدم وسط خان يونس. كتائب #القسام تنشر فيديو لتصديها لقوات الاحتلال المتوغلة في حي الزيتون شرق مدينة #غزة #طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/MWhdElO85t \n\n بدورها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، استهدافها آلية عسكرية إسرائيلية بقذيفة \"آر بي جي\" جنوبيّ غزة، وقصفت، بقذائف الهاون، حشود الاحتلال في حيّ الزيتون جنوبيّ شرقي المدينة. وفي خان يونس، أعلنت إيقاع قوة صهيونية راجلة بين قتيل وجريح، خلال كمين في محور التقدم وسط خان يونس، واستهداف آلية عسكرية صهيونية بقذيفة (RPG) في منطقة المعسكر، غربي المدينة نفسها. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وقنصت كتائب المجاهدين، بالاشتراك مع سرايا القدس، عدداً من جنود الاحتلال المتمركزين في آلياتهم في محيط أبراج طيبة، غربي خان يونس. وفي سياق متصل، شهدت منطقة عبسان الكبيرة، شرقي خان يونس، عمليات لسرايا القدس، أبرزها إيقاع قوة هندسة إسرائيلية وجرافة، في كمين، وتفجير عدد من العبوات البرميلية. كما قامت باستهداف دبابة ميركافا بقذيفة \"التاندوم\"، والإجهاز على عدد من جنود الاحتلال. سرايا القدس تنشر مشاهد من حمم الهاون التي دكت بها المواقع والتحشدات العسكرية الإسرائيلية في محاور التقدم.#الميادين #غزة #سرايا_القدس pic.twitter.com/2QhFf6Bu9B \n\n بدورها، أعلنت قوات الشهيد عمر القاسم، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية، استهداف الاحتلال، بقذيفة \"RPG\" في حي الزيتون، وبعبوة ناسفة في خان يونس كذلك، نشرت كتائب المجاهدين مشاهد عن استهدافها مبنى تحصّنت فيه قوة إسرائيلية في حي الزيتون بصاروخ \"سعير\" . كتائب المجاهدين تنشر مشاهد عن استهدافها مبنى تحصّنت فيه قوة إسرائيلية في #حي_الزيتون بصاروخ \"سعير\" #فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/aX4hzBj6CI \n\n \n\n \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المعسكر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التاندوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}