{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c275f",
    "title": "المقاومة تكشف عن \"السهم الأحمر\" في عملية نوعية.. وصواريخها تدك غلاف غزة",
    "full_text": "بصاروخ موجه من نوع \"السهم الأحمر\"، الذي دخل الخدمة العسكرية في اليوم 262 من طوفان الأقصى، المقاومة الفلسطينية تستهدف آلية عسكرية إسرائيلية، وتواصل تصديها لقوات الاحتلال المتوغلة في محاور مختلفة من قطاع غزة. تواصل المقاومة الفلسطينية معركة طوفان الأقصى رداً على العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، وتتصدى لقوات \"جيش\" الاحتلال في مختلف محاور القتال، كاشفةً في اليوم 262 عن قدرات عسكرية جديدة. ونشرت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس، مشاهد توثق استهدافها آلية هندسية إسرائيلية من نوع \"أوفك\" بصاروخ موجه \"السهم الأحمر، غربي منطقة تل زعرب في مدينة رفح جنوبي القطاع، معلنةً لأوّل مرّة امتلاكها هذا النوع من السلاح. اسمها الأساسي بالصينية \"هونغ جيان\"، منظومة \"السهم الأحمر\" هي سلاح صيني قاذف للصواريخ المضادة للدروع، تم إنتاجه في الثمانينات، أواخر الحرب الباردة ليضاهي منظومة \"تاو\" الأميركية و\"ميلان\" الفرنسية. وفي التفاصيل التشغيلية، يعمل هذا الصاروخ بتقنية \"ساكلوس\" نصف الأوتوماتيكية، أي يحتاج إلى توجيه عبر حزمة ليزرية يثبتها مطلق الصاروخ على الهدف من لحظة إطلاقه إلى حين الإصابة. يحدّث صاروخ \"السهم الأحمر\" وضعيته للحفاظ على مسار متماهٍ مع الليزر طيلة المسافة قبل الوصول إلى هدفه، وذلك بشكل تلقائي عبر اتصال سلكي بالقاعدة. يبلغ مدى هذا الصاروخ بين 3000 و4000 متر بحسب الإصدار، ووزنه الإجمالي 22 كيلوغراماً، بينما يبلغ وزن رأسه الحربي 2 كيلوغرام ويصل إلى 3 كغ بحسب الأنواع المختلفة. بالإضافة إلى بلد المنشأ الصين، يوجد منه نسخة باكستانية، وتستعمله العديد من الدول في الشرق الأوسط أبرزها سوريا والسودان، وسبق أن عرض حزب الله نسخة منه في معرض جهادي في مدينة بعلبك في لبنان. وبالعودة إلى مشاهد القسّام، فإنها تضمنت أيضاً استهداف قوات النجدة التابعة لـ \"جيش\" الاحتلال بمنظومة الصواريخ \"رجوم\"، التي كشفت عنها خلال طوفان الأقصى أيضاً، غربي منطقة تل زعرب في مدينة رفح جنوبي القطاع. #بالفيديو | استهداف #كتائب_القسام آلية هندسية من نوع \"أوفك\" بصاروخ موجه \"السهم الأحمر\" واستهداف قوات النجدة بمنظومة الصواريخ \"رجوم\" غرب منطقة تل زعرب في مدينة #رفح جنوب #غزة.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/HHpeOub9wA \n\n كذلك، عرضت القسّام مشاهد للطائرة المسيرة الإسرائيلية من نوع \"Evo Max\" التي تم الإستيلاء عليها، وكانت تلقي القنابل في اتجاه منازل المدنيين وسط قطاع غزة. كتائب القسام تنشر مشاهد للطائرة المسيرة من نوع \"Evo Max\" التي تم الإستيلاء عليها، وكانت تلقى القنابل تجاه منازل المدنيين وسط قطاع #غزة #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/e5MU6qL1KJ \n\n \n\n \nاليوم 17:06\n \nاليوم 05:46\n بدروها، نشرت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، مشاهد توثق استهدافها وتدمير دبابتين إسرائيليتين في حي الشابورة بمدينة رفح. #بالفيديو | سرايا القدس تستهداف وتدمر دبابتين إسرائيليتين في حي الشابورة بمدينة #رفح. #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/oYO5mIWNiV \n\n ووثقت السرايا في مشاهد أخرى استهدافها لجنود وآليات الاحتلال  في محور \"نتساريم\" جنوبي غربي مدينة غزة. \" راجعلكم \".. سرايا القدس تعرض مشاهد من قصف مجاهديها لجنود وآليات العدو الإسرائيلي في محور \"نتساريم\" جنوب غرب مدينة #غزة.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/akhLeq6jja \n\n وأعلنت السرايا استهدافها تمركزاً لجنود الاحتلال على خط الإمداد في محور \"نتساريم\"، وتموضعاً لجنود وآليات الاحتلال المتوغلة جنوبي حي تل السلطان غربي مدينة رفح، كما جنود وآليات الاحتلال المتوغلة خلف برج المصري جنوبي مدينة رفح، وذلك بقذائف \"الهاون\". وفي اليوم 262 من معركة طوفان الأقصى، طالت صواريخ سرايا القدس غلاف غزة: عسقلان و\"سيديروت و\"مفلسيم\" ومستوطنات أخرى، واستهدفت السرايا  \"أفيشالوم\" و \"حوليت\" في الغلاف برشقة صاروخية مركزة. ومن داخل إحدى غرف عملياتها العسكرية، بثّت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين مشاهد ضمن معركة طوفان الأقصى، مرفقة بتوّعدها الاحتلال \"وما زال بجعبتنا الكثير\". كتائب المجاهدين تنشر مشاهد من داخل غرفة عمليات عسكرية خلال معركة #طوفان_الأقصى المستمرة pic.twitter.com/YYyac8wn0s \n\n وعرضت أيضاً مقاطع مصورة من استهدافها موقع \"كوسوفيم\" العسكري شرقي المحافظة الوسطى برشقة صاروخية. \"كتائب المجاهدين\" تنشر مشاهد من استهداف موقع \"كوسوفيم\" العسكري شرق المحافظة الوسطى برشقة صاروخية#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/HK0ni6tWMY \n\n وأعلنت كتائب المجاهدين أنها استهدفت موقع \"صوفا\" العسكري الإسرائيلي شرقي رفح برشقة صاروخية. كتائب شهداء الأقصى، نشرت مشاهد من عملية إستهداف القوات الإسرائيلية المتوغلة في محيط مسجد العطار غربي مدينة رفح، برشقة صاروخية من نوع \" 107 \" وقذائف الهاون النظامي عيار 60 ملم. كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد من استهداف قوات الاحتلال المتوغلة في محيط مسجد العطار غرب مدينة #رفح برشقة صاروخية من نوع \"107\" وقذائف الهاون النظامي عيار\"60\".#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/F9d1zuz6ao واستهدفت كتائب شهداء الأقصى تحشدات الاحتلال وخط إمداد في محور \"نتساريم\"، برشقة صاروخية من نوع \"107\". أمّا كتائب المقاومة الوطنية - قوات عمر القاسم، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، فقد أكدت اتستهدافها تحشداً لقوات الاحتلال في حي البرازيل بمدينة رفح، بقذائف الهاون. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوفك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونغ جيان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السهم الأحمر",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميلان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ساكلوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السهم الأحمر",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات النجدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوفك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات النجدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب #غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Evo Max",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Evo Max",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الشابورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبابتين إسرائيليتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشابورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيشالوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسوفيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوسوفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد العطار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد العطار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات عمر القاسم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}