{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26a9",
    "title": "إيران تدخل الصمت الانتخابي بعد انسحاب مرشحَين عشية يوم الاقتراع",
    "full_text": "فترة الصمت الانتخابي في إيران بدأت، صباح اليوم الخميس، بالتزامن مع إعلان مرشحَين انسحابهما من السباق الانتخابي. بدأت، صباح اليوم الخميس، فترة الصمت الانتخابي في إيران على أن تجري الانتخابات، يوم غد الجمعة، في الـ28 من حزيران/يونيو الجاري، والتي يتنافس فيها 4 مرشحين، هم: سعيد جليلي ومحمد باقر قاليباف ومصطفى بور محمدي ومسعود بزشكيان، بعد إعلان انسحاب كل من علي رضا زاكاني وأمير حسين هاشمي. ودعت اللجنة الوطنية للانتخابات في إيران جميع المرشحين والأحزاب والتيارات السياسية والمواطنين إلى التوقف عن كل الأنشطة الدعائية الانتخابية، مع بدء دخول الصمت الانتخابي للانتخابات الرابعة عشرة لرئاسة الجمهورية في إيران. وأعلن المرشحان في سباق الرئاسة الإيرانية علي رضا زاكاني وأمير حسين قاضي زاده هاشمي انسحابهما من الانتخابات. وقال علي رضا زاكاني، في منشورٍ عبر منصة \"أكس\"، إنّه \"بقي حتى نهاية المُهلة القانونية في السباق الانتخابي، لكنّ مواصلة طريق الشهيد رئيسي بالنسبة إليه أهمّ\". وطالب زاكاني المرشحَين قاليباف وجليلي بالوحدة وعدم ترك مُطالبات جبهة قُوى الثورة من دون رد، وأن يتصدَّيا لتشكيل حكومة روحاني الثالثة، في إشارة إلى تقدم المرشح مسعود بزشكيان في استطلاعات الرأي. متن کامل بیانیه تا لحظاتی دیگر منتشر می‌شودتا پایان زمان قانونی رقابت ماندم اما تداوم راه شهیدرئیسی مهمتر است/ از جلیلی و قالیباف می‌خواهم وحدت کنند و مطالبه بحق نیروهای انقلاب را بی پاسخ نگذارند و مانع از تشکیل دولت سوم روحانی شوند/ از مردم عزیز و هواداران سپاسگزارم و از ملامت… pic.twitter.com/ECQM4gRJaa \n\n والليلة الماضية، أعلن المرشح أمير حسين قاضي زاده هاشمي أيضاً انسحابه من الانتخابات الرئاسية، وقال، في منشورٍ له عبر منصة \"أكس\"، للتواصل الاجتماعي، إن \"أداء الواجب الشرعيِ يتجلَّى تارةً في الإصرار على المبادئ، وتارةً في مُراعاة خير الأمة\"، مؤكداً أنّه، في الوضع الراهن يكمُنُ الواجبُ في حماية مصالح البلاد مع تأكيد المبادئ. وتمنَّى هاشمي أن يتفق المرشحون ضمن جبهة الثورة على التوحد خلف مرشحٍ واحد. رَبِّ أَدخِلنِي مُدخَلَ صِدقٍ وَأَخرِجنِي مُخرَجَ صِدقٍ۱/۱ انجام تکلیف شرعی گاهی در اصرار بر اصول متجلی می‌شود، گاهی در رعایت صلاح امت. در شرایط فعلی تکلیف شرعی ضمن تأکید بر اصول، تحفظ بر مصالح کلان کشور است. وأعلن المرشح الرئاسي في الانتخابات الإيرانية، سعيد جليلي، استمراره، \"بقوة\"، في السباق الانتخابي، حتى النهاية. وفي وقتٍ سابق، أمس، قال، مجتبى عرب، عضو حملة المرشح سعيد جليلي، في حديث إلى الميادين، إنّه حتى الآن لا نية لدى جليلي للانسحاب من السباق الرئاسي، مؤكّداً أنّ ما يتم تداوله بهذا الشأن شائعات. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وبخصوص شروط انسحاب المرشحين من السباق الرئاسي، أوضح أمين السر لمقر الانتخابات، والمتحدث الرسمي باسمه، محسن الإسلامي، عدم تحديد مدةٍ زمنيةٍ لانسحاب أيّ مرشحٍ، بحسب قانون الانتخابات الرئاسية. وطالب المسؤول الإيراني المرشحين العازمين على الانسحاب بإعلان ذلك ضمن موعدٍ نهائيٍ، اليوم الخميس. واليوم، كشف المتحدّث باسم مجلس صيانة الدستور في إيران، هادي طحان نظيف، أنّه سيتم إنشاء 59 ألف مركز اقتراع في أكثر من 95 دولة حول العالم لإجراء الانتخابات الرئاسية الإيرانية الرابعة عشرة، معلناً أنّ \"المؤسسات الإيرانية كافّة على استعدادٍ لإنجاز هذا الحدث المهم\". من ناحيته، دعا المتحدث باسم الحكومة الإيرانية، علي بهادُري جُهرمي، إلى المشاركة الشعبية الكبيرة في الانتخابات الإيرانية، التي ستُجرى يوم غد الجمعة. وانتقد جهرمي، خلال مقابلةً مع الميادين، \"الدول التي تتشدق بالديمقراطية، وتمنع المواطنين الإيرانيين في الخارج من الإدلاء بأصواتهم\". وأضاف أنّه على الرغم من التباينات السياسية بين المرشحين للانتخابات، فإنهم اتخذوا مواقف موحّدة وراسخة بشأن دعم قطاع غزّة، مضيفاً أنّ \"رؤيتنا العامة بشأن دعم المقاومة في المنطقة ستستمرّ، وكان لدى شعبنا الإيراني تجربة مريرة مع القوى الكبرى\". \"المرشحون للانتخابات ورغم اختلافاتهم السياسية اتخذوا مواقف واحدة وراسخة بشأن دعم قطاع #غزة\"المتحدث باسم الحكومة الإيرانية علي بهادري جهرمي لـ #الميادين#إيران#إيران_الجمهورية_تستمر#الانتخابات_الرئاسية_الإيرانية@mayarizkrizk pic.twitter.com/p9kr0L392s \n\n وأشار جهرمي إلى أنّ \"تاريخ غربي آسيا قبل طوفان الأقصى ليس كما بعده، وأبناء غزة أثبتوا وهن بيت العنكبوت الإسرائيلي\"، وأنّ عمليتي \"طوفان الأقصى\" و\"الوعد الصادق\" تعكسان الحركة التي تسير نحو عالمٍ جديد متعدد الأقطاب. \"دخلنا اليوم عالما متعدد الأقطاب بفضل #طوفان_الأقصى وعملية \"الوعد الصادق\"\"المتحدث باسم الحكومة الإيرانية علي بهادري جهرمي لـ #الميادين#إيران#إيران_الجمهورية_تستمر#الانتخابات_الرئاسية_الإيرانية@mayarizkrizk pic.twitter.com/rCmWrBuC9e \n\n وأكّد أنّ \"نهج الجمهورية الإسلامية تجاه فلسطين غير قابل للتغيير، بغض النظر عن الفائز\"، مضيفاً أنّ \"أمن المنطقة وتنمية اقتصاداتها يرتبطان بتعزيز العلاقات فيما بينها\". وبشأن التعاون الاستراتيجي بين إيران وروسيا، قال جهرمي إنّه يأتي في إطار تعزيز المنطقة ككل، مؤكداً أنّ لدى إيران \"اتفاقات متعددة الأوجه مع دول المنطقة، على نحو يصب في مصلحتها جميعاً\". \"التعاون الاستراتيجي بين #إيران و #روسيا هو في إطار تقوية المنطقة ككل\"المتحدث باسم الحكومة الإيرانية علي بهادري جهرمي لـ #الميادين#إيران_الجمهورية_تستمر#الانتخابات_الرئاسية_الإيرانية@mayarizkrizk pic.twitter.com/vbbmftCL9W \n\n من جانبه، أكّد قائد قوّة القدس في حرس الثورة الإسلامية في إيران، العميد إسماعيل قاآني، أنّ \"التساهُل مع  أعداء إيران، ولاسيّما الولايات المتحدة، غير مُمكن\". وقال قاآني، خلال مراسم أربعين وزير الخارجية الراحل، الشهيد حسين أمير عبد اللهيان، إنّ \"المعيار، الذي يَجبُ اتّباعُه في الانتخابات، هو نفسُه الذي جعل الإيرانيين فخورين بالشهيدين إبراهيم رئيسي وحسين عبد اللهيان. \nبعد استشهاد الرئيس الإيراني السابق إبراهيم رئيسي ورفاقه في حادث تحطم مروحية، تعلن إيران تنظيم انتخابات رئاسية طارئة يوم 28 حزيران/يونيو.. انتخابات تؤكد استمرار الجمهورية الإسلامية على نهج الثورة.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومصطفى بور محمدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي رضا زاكاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين هاشمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضا زاكاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين قاضي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاكاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "زاكاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دیگر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "پایان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماندم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جلیلی",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "کنند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نگذارند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شوند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هواداران سپاسگزارم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين قاضي زاده هاشمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "صلاح امت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "کلان کشور است",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجتبى عرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محسن الإسلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هادي طحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤسسات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بهادُري جُهرمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جهرمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطاع #غزة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي بهادري جهرمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غربي آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي بهادري جهرمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جهرمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بهادري جهرمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل قاآني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وحسين عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}