{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f86",
    "title": "\"غلوبال تايمز\": بكين لم تلقح النار بالزيت.. ووساطتها في أوكرانيا عادلة",
    "full_text": "الباحث في معهد دراسات روسيا وأوروبا الشرقية وآسيا الوسطى في الأكاديمية الصينية للعلوم الاجتماعية وان شياوتشوان، يعتبر أنّ المكالمة الهاتفية التي تمّت بمبادرة من كييف، تدل على أنّ الأخيرة تعترف بالدور المهم الذي تلعبه الصين في تسوية الأزمة الأوكرانية. وصفت وسائل الإعلام الصينية، اليوم الخميس، بكين بأنّها وسيط ناجح في أزمة أوكرانيا، وذلك بعد مكالمة هاتفية بين الرئيس الصيني شي جين بينغ والرئيس الأوكراني فلاديمير زيلينسكي. وقالت الصحيفة الحكومية الصينية \"غلوبال تايمز\" في تقرير لها، إنّ الصين أرسلت مبعوثاً خاصاً لدول القارة الأوراسية، بما في ذلك أوكرانيا، لتبادل الآراء بشأن الحلّ السياسي لأزمة أوكرانيا. وقال نائب مدير قسم الدول في آسيا الوسطى وشرق أوروبا في وزارة الخارجية الصينية، يو جونغ، للصحافيين يوم الأربعاء، إنّ الوفد الخاص بتسوية الأزمة الأوكرانية سيترأسه ممثل خاص للصين لشؤون آسيا الوسطى والدول الأوروبية السابق السفير الصيني في روسيا لي هوي. ووفقاً للباحث في معهد دراسات روسيا وأوروبا الشرقية وآسيا الوسطى في الأكاديمية الصينية للعلوم الاجتماعية، وان شياوتشوان، فإنّ المكالمة الهاتفية التي تمّت بمبادرة من الجانب الأوكراني تدل على أنّ كييف تعطي أهمية كبيرة لعلاقاته مع الصين وتعترف بالدور المهم الذي تلعبه الصين في تسوية الأزمة الأوكرانية. \n26 اب\n \n26 اب\n وأضاف شياوتشوان أنّ الصين أصبحت وسيطاً مؤثراً معترف به من قبل أوكرانيا وروسيا وفرنسا وألمانيا، مما يعني أنّ موقف الصين فيما يتعلق بالأزمة هو موقف عادل وموضوعي، وأنّ الصين هي قوة كبيرة مسؤولة لا تسعى إلى مصالحها الشخصية\". ومن جهته، أشار مدير قسم الدراسات الأوروبية في معهد الدراسات الدولية الصيني تسوي هونغزيان، إلى أنّ الوفد الصيني المكلف بتسوية الأزمة الأوكرانية سيسمح للصين \"بفهم الوضع بشكل أكثر تحديداً وشامل، مما يساعد بكين على تعزيز الحلّ السياسي للأزمة بشكل أفضل\". وتشير الصحيفة إلى أنّ زيارة الممثل الخاص للحكومة الصينية يمكن أن تؤدي إلى \"انفراج كبير في تسوية الأزمة الأوكرانية\". ولفتت الصحيفة إلى أنّ \"الصين لم تلقح النار بالزيت، ولم تقدم الأسلحة لأي طرف، ولم تُهاجم أي طرف، لذلك فلدى الصين قنوات حوارية مفتوحة مع كلا الجانبين\"، مشيرةً إلى أنّ الصين قد تحقق \"انفراجاً كبيراً في الحلّ السياسي لأزمة أوكرانيا\"، بعد زيارة ممثل الحكومة الصينية. ويشار إلى أنّ الصين قدمت، في فبراير/شباط الماضي، وثيقة مكونة من 12 بنداً، تعرض موقف بكين من التسوية السياسية للأزمة الأوكرانية، ودعت الوثيقة إلى وقف القتال وإطلاق مفاوضات سلام بين روسيا وأوكرانيا في أقرب وقت. ووفقاً للرئيس الروسي فلاديمير بوتين، فإنّ العديد من بنود خطة السلام الصينية يمكن أن تُشكل أساساً للتسوية، عندما يكون الغرب وكييف على استعداد لذلك. وسبق أن أعلنت المتحدثة الرسمية باسم وزارة الخارجية الصينية ماو نينغ، في السابع من الشهر الجاري، أنّ بكين على اتصال مع كل أطراف الحرب في أوكرانيا، بما في ذلك كييف. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وآسيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شياوتشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصحيفة الحكومية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غلوبال تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة الأوراسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشرق أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يو جونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لشؤون آسيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لي هوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معهد دراسات روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وآسيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شياوتشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شياوتشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قسم الدراسات الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تسوي هونغزيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأزمة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للحكومة الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}