{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10bb",
    "title": "أسعار النفط ترتفع وسط توقعات بأن يزيد الطلب على الخام",
    "full_text": "وسط توقعات بأن يزيد اتفاق سقف الديون في الولايات المتحدة الطلب على الخام، أسعار النفط ترتفع، والأسواق تتحرك على وقع أخبار الاتفاق. ارتفعت أسعار النفط، اليوم الثلاثاء، وسط توقعات بأن يزيد اتفاق سقف الديون في الولايات المتحدة، أكبر مستهلك للنفط في العالم، الطلب على الخام. لكن مخاوف من زيادة أسعار الفائدة وأن تترك \"أوبك+\" حصص الإنتاج من دون تغيير، حدّت المكاسب. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وارتفعت العقود الآجلة لخام برنت 35 سنتاً أو 0.5% إلى 77.42 دولاراً للبرميل، بعد أن ارتفعت 12 سنتاً، أمس الإثنين.              وصعد خام غرب تكساس الوسيط الأميركي 53 سنتاً إلى 73.20 دولاراً للبرميل، مرتفعاً 0.7% عن إغلاق يوم الجمعة.  وحول أسعار النفط، ذكرت مصادر مطلعة لصحيفة \"وول ستريت جورنال\"، أنّ التوترات تتصاعد بين السعودية وروسيا، حيث تواصل موسكو ضخّ كميات ضخمة من الخام الأرخص ثمناً في السوق، ما يقوّض جهود الرياض لتعزيز أسعار الطاقة عالمياً. وفي حين أن اتفاق سقف الديون حفز شراء الأصول عالية المخاطر مثل السلع الأولية، فإن كبار منتجي النفط سيجتمعون في 4 حزيران/يونيو من دون وضوح الرؤية بشأن ما إذا كانوا سيزيدون تخفيضات الإنتاج وسط الركود العام في الأسعار منذ منتصف نيسان/أبريل.              بالإضافة إلى ذلك، من المتوقع أن ترتفع أسعار الفائدة الأميركية أكثر، ما قد يعوق النمو الاقتصادي، وبالتالي الطلب على النفط. وتوصل الرئيس الأميركي، جو بايدن، ورئيس مجلس النواب، كيفن مكارثي، في مطلع الأسبوع إلى اتفاق لتعليق سقف الدين البالغ 31.4 تريليون دولار والحد من الإنفاق الحكومي للعامين المقبلين. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيفن مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}