{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2280",
    "title": "لبنان: رداً على اعتداءات دمشق وحلب.. المقاومة تقصف مقر قيادة الفرقة \"91\" في \"‏برانيت\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان، تعلن استهدافها تجمعاً لجنود الاحتلال في قلعة \"هونين\"، ومقر قيادة الفرقة \"91\" في ثكنة \"‏برانيت\"، بالأسلحة الصاروخية والمدفعية، وتحقيقها إصابات مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، استهداف مقر قيادة الفرقة \"91\" في ثكنة \"‏برانيت\" بصواريخ بركان، مؤكّدةً تحقيق إصابة مباشرة فيه. ‏ وأكّدت المقاومة أنّ استهداف مقر قيادة الفرقة \"91\" يأتي دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته، وفي إطار الرد على اعتداءات العدو الإسرائيلي في دمشق وحلب. كما أعلنت استهداف مقاتلي المقاومة تجمعاً لجنود الاحتلال في قلعة \"هونين\"، بقذائف المدفعية. وفي وقتٍ سابق من اليوم، أعلنت المقاومة، استهدافها مرتين خلال ساعات الصباح، ثكنة \"زبدين\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة. ‏ وأوضحت أنّه عند الساعة 8:00 من صباح يوم الجمعة، استهدفت المقاومة ثكنة ‏زبدين بالأسلحة الصاروخية، وأكّدت تحقيق إصابة مباشرة فيه، ومن ثمّ استهدفتها عند الساعة 9.45 بصواريخ فلق. وبالتزامن مع ذلك، ذكر الإعلام الإسرائيلي أنّ هناك تقارير تفيد بانقطاع الكهرباء في جميع أنحاء منطقة \"برانيت\" على الحدود مع لبنان. وتحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن انطلاق صفارات الإنذار، في عددٍ كبير من مستوطنات الشمال، إثر الاشتباه بتسلل طائرة مسيرة. وأشارت إلى انطلاق صافرات الإنذار في الجليل الأعلى بعد انطلاق صواريخ من الأراضي اللبنانية، واعتراض هدف جوي مشتبه فيه اجتاز الحدود من لبنان. كذلك، تحدث الإعلام الإسرائيلي عن دوي صفارات الإنذار في مستوطنات \"كريات شمونة ومعيان باروخ وبيت هلل\" في الشمال. \nاليوم 10:40\n \nاليوم 05:46\n \"صفارات الإنذار تدوي في إصبع الجليل في مستوطنات \"كريات شمونة\" و\"مرغليوت\"\". مراسل #الميادين حسين السيد.@HusseinHsayed@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/qtY3EaC37c \n\n من جهته، أفاد مراسل الميادين، باستشهاد شخص في غارة من طائرة مسيرة إسرائيلية، استهدفت سيارة في بلدة البازورية في قضاء صور، واستهدفت غارة من مسيرة إسرائيلية بلدة عيتا الشعب. فرق الإسعاف تعمل على انتشال جثة من السيارة المستهدفة بغارة إسرائيليّة على طريق عام #البازورية #وادي_جيلو، فيما تواصل فرق الإطفاء العمل على إخماد النيران.#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/pxYTEPEan5 \n\n كذلك، استهدف الاحتلال بالمدفعية، سهل الخيام وأطراف بلدات كفر حمام وراشيا الفخار وشبعا وكفركلا والخيام. وأفاد مراسلنا باستهداف ثكنة \"برانيت\"، ومستوطنة \"المطلة\" بنيران مباشرة من لبنان، مؤكّداً استمرار انطلاق نيران كثيفة من لبنان باتجاه المواقع الإسرائيلية. \" النيران الكثيفة مستمرة في الانطلاق من لبنان باتجاه المواقع الإسرائيلية\".مراسل #الميادين حسين السيد.@HusseinHsayed@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان#لبنان pic.twitter.com/1Xpl9XOgHc \n\n وزفّت المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب اللّه)، سبعة من شهدائها، الذين ارتقوا شهداء على طريق القدس. وأعلنت المقاومة في بيان استشهاد المجاهدين،  أحمد جواد شحيمي، من بلدة مركبا في جنوبي لبنان، ومصطفى أحمد مكي من بلدة تبنين في جنوب لبنان، إبراهيم أنيس الزين، من بلدة شحور في جنوبي لبنان، علي محمد الحاف، من بلدة الحلوسية في جنوبي لبنان، ومصطفى علي ناصيف، من بلدة الحفير في البقاع، علي عبد الحسن نعيم، من بلدة سلعا في الجنوب، علي محمد بكّة، من مدينة صيدا وسكان بلدة قنّاريت في جنوبي لبنان. وأفاد مصدران أمنيان لوكالة \"رويترز\"، اليوم الجمعة، بأنّ العدوان الإسرائيلي الذي استهدف مدينة حلب في شمالي سوريا، فجر اليوم، أدّى إلى استشهاد 38 شخصاً، بينهم 5 في حزب الله. يُذكر أنّ مدنيَّين سوريين أُصيبا من جرّاء عدوانٍ جوي إسرائيلي أمس الخميس، نُفّذ من اتجاه الجولان المحتل، واستهدف مبنى سكنياً في منطقة السيدة زينب في ريف دمشق. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ثكنة ‏زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البازورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#وادي_جيلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمام وراشيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد جواد شحيمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد مكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تبنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم أنيس الزين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شحور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الحاف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحلوسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي ناصيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحفير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الحسن نعيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سلعا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بكّة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قنّاريت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}