{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13fd",
    "title": "دمشق تسلم جامعة الدول العربية أوراق اعتماد مندوبها الدائم",
    "full_text": "الأمين العام لجامعة الدول العربية أحمد أبو الغيط يتسلم أوراق اعتماد مندوب سوريا الدائم لدى الجامعة السفير حسام الدين آلا. أعلنت سوريا، اليوم الأحد، أنّ الأمين العام لجامعة الدول العربية أحمد أبو الغيط تسلم أوراق اعتماد مندوبها الدائم لدى الجامعة. وذكرت وكالة الأنباء السورية \"سانا\"، أنّ \"السفير حسام الدين آلا، قدم اليوم أوراق اعتماده للأمين العام لجامعة الدول العربية مندوباً لسوريا في الجامعة\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأعلنت دمشق في وقت سابق، تعيين حسام الدين آلا مندوباً جديداً لدى جامعة الدول العربية. وكان أصدر الرئيس السوري بشار الأسد، في شباط/فبراير الماضي، مرسوماً بتعيين السفير حسام الدين آلا معاوناً لوزير الخارجية للشؤون الأوروبية والمنظمات الدولية. وشغل آلا منصب سفير سوريا لدى إسبانيا، ثم أصبح دبلوماسياً في بعثة بلاده بالأمم المتحدة، وكان قبل ذلك مديراً لمكتب فيصل المقداد وزير الخارجية الحالي. وكان مجلس جامعة الدول العربية قد وافق، خلال اجتماع استثنائي عقده على مستوى وزراء الخارجية، في 7 أيار/مايو الماضي، على استئناف مشاركة وفود سوريا في اجتماعات مجلس الجامعة، لتعود الجامعة إلى سوريا بعد نحو 12 من تعليق عضويتها على خلفية الأحداث الدائرة على أراضيها. وأيدت في حينها غالبية الدول العربية عودة سوريا إلى مقعدها في الجامعة، من دون رفض أو تحفّظ، لتشارك فيما بعد في القمة العربية التي عقدت في 19 أيار/مايو الجاري، في السعودية.  \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لجامعة الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد أبو الغيط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسام الدين آلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجامعة الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد أبو الغيط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسام الدين آلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لجامعة الدول العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسام الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جامعة الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسام الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للشؤون الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جامعة الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}