{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c48",
    "title": "الخارجية الإيرانية تستدعي السفير البريطاني: عقوباتكم ضدنا حججها واهية",
    "full_text": "الخارجية الإيرانية تدين العقوبات البريطانية بحق إيران، وتبعث برسالة إلى السلطات في لندن، مفادها أن هذه الإجراءات مصيرها الفشل. استدعت وزارة الخارجية الإيرانية السفير البريطاني لدى طهران من أجل تسليمه مذكرة احتجاجية \"شديدة اللهجة\"، على خلفية التهم الموجهة من بلاده ضد إيران.  ودانت الخارجية الإيرانية العقوبات البريطانية المفروضة ضدها، وذكرت، في بيانٍ لها، اليوم الثلاثاء، أن العقوبات \"غير قانونية وتأتي بحجج واهية، واتهامات السلطات البريطانية لطهران لا أساس لها من الصحة\". وأضاف البيان أنّ \"الأجواء المعادية\"، التي تقوم بها الحكومة البريطانية ضد إيران، تُعَدّ حلقة أخرى من \"الإجراءات غير البناءة والمُدمّرة تجاه طهران من جانب لندن\"، مشدداً على أنه \"محكوم عليها بالفشل\". \n26 اب\n \n25 اب\n وفي وقت سابق اليوم، دان المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، الاتهامات الكاذبة للأمين العام لحلف \"الناتو\"  بشأن دور إيران في المنطقة. وأشار كنعاني إلى أنّ \"السياسات التخريبية لأعضاء حلف الناتو في منطقة غربي آسيا هي سبب زعزعة الأمن والاستقرار الإقليميين\"، مشيراً إلى أنّ \"سياسات إيران المبدئية تؤكد تعزيز العلاقات بدول الجوار ضمن إطار مبدأ حسن الجوار بعيداً من التدخل الخارجي\". من جهته، أكّد السفير والممثل الدائم لإيران لدى الأمم المتحدة، أمير سعيد إيرواني، أنه \"لا توجد أي مجموعة تابعة للقوات المسلحة الإيرانية في العراق أو سوريا أو أي مكان آخر، تعمل بصورة مباشرة أو غير مباشرة لدى إيران أو بالنيابة عنها\". وفي رسالة إلى رئيس مجلس الأمن، رداً على اتهامات الولايات المتحدة لإيران بالوقوف خلف مجموعات مسلحة في العراق وسوريا تستهدف منشآتها، شدّد إيرواني على أنّ بلاده ترفض بصورة قاطعة هذه المزاعم \"التي لا أساس لها من الصحة\". \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفير البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سعيد إيرواني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}