{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c6a",
    "title": "اشتباكات عنيفة بين ميليشيات \"الجيش الوطني\" و\"قسد\" في ريف حلب",
    "full_text": "اشتباكات عنيفة بين مسلحي \"الجيش الوطني\" التابع لتركيا و\"قسد\" في محوري قريتي جلبل وكيمار في ريف حلب الشمالي بالتزامن مع قصف مدفعي متبادل. أفاد مراسل الميادين باندلاع اشتبكات عنيفة بين مسلحي \"الجيش الوطني\" التابع لتركيا ومسلحي \"قسد\"، إثر محاولة تسلل لـ\"قسد\" من محوري قريتي جلبل وكيمار في ريف حلب الشمالي بالتزامن مع قصف مدفعي متبادل. وأشار مراسلنا في سوريا إلى سقوط قذائف صاروخية أطلقها مسلحو \"قسد\" في محيط \"مخيم كويت الرحمة\" في ريف عفرين في ريف حلب الشمالي. \n26 اب\n \n25 اب\n كذلك، أوضح أنّ مسلحي \"قسد\" قصفوا بالصواريخ القاعدة العسكرية التركية في محيط قرية أناب في ريف حلب الشمالي، رداً على قصف المدفعية التركية مواقع قسد في ريف حلب الشمالي. وقبل أيام، قُتِلَ أربعة قادة عسكريين من \"قوات سوريا الديمقراطية\"، \"قسد\"، في محافظة الرقة السورية، وأُصيب آخرون، في انفجارٍ مجهول داخل أحد المقارّ العسكرية التابعة للتنظيم في حيّ التركيبات في محافظة الرقة.  وشنّ الجيش التركي عدة هجمات جوية على مقارّ تابعة لـ\"قسد\" ومنشآت خدمية وآبار نفط ومحطات توليد وتحويل الطاقة، الأمر الذي أدى إلى خسائر مادية كبيرة. وأدت موجة القصف التركية، قبل أسبوعين، إلى تدمير معمل غاز \"السويدية\" بصورة جزئية، مع خروج أكثر من 10 محطات تحويل للكهرباء عن الخدمة، وهو ما أدى إلى توقف عمل 31 محطة مياه في عموم مناطق سيطرة \"قسد\". \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جلبل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكيمار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جلبل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكيمار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم كويت الرحمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريف عفرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أناب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات سوريا الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}