{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c272d",
    "title": "لبنان: مسيّرات المقاومة تستهدف مقر الفرقة الـ\"91\".. وتشعل الحرائق في \"ديشون\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تواصل استهداف مواقع الاحتلال وتموضعات جنوده، على طول الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة، وتعلن سلسلة عمليات جديدة بالصواريخ والمسيّرات الانقضاضية. أكدت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - أنها شنّت هجوماً جوياً، عبر سرب من المسيّرات الانقضاضية، على مقرّ تابع للفرقة الـ\"91\" في ‏منطقة \"ناحل غيرشوم\"، مستهدفةً أماكن التموضع والاستقرار لضباط الاحتلال وجنوده. وأشارت المقاومة إلى أنّ الهجوم أدّى ‏إلى إيقاع عدد من الإصابات بينهم، واندلاع النيران داخل المقر، وأتى دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته‏‌‏‌‌‌‏، ‏ورداً على الاعتداء الذي طال منطقة البقاع. وأعلنت المقاومة استهداف موقع بياض بليدا بقذائف المدفعية، وموقع \"بركة ريشا\"، وتحقيق إصابات مباشرة فيهما. وفي سياق متصل، أكدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ 5 طواقم من الإطفاء عملت على مكافحة الحريق، الذي اندلع في الساعات الأخيرة في مستوطنة \"ديشون\"، شمالي فلسطين المحتلة. \n25 اب\n \n25 اب\n مشاهد جديدة تظهر الحرائق التي اندلعت في مستوطنة \"ديشون\" شماليّ فلسطين المحتلة، عقب استهدافها من قبل #المقاومة_الإسلامية في لبنان. #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/LkhPTPzLIT \n\n وأشارت وسائل الإعلام الإسرائيلية إلى أنّ صفارات الإنذار دوّت مجدداً في \"ديشون\" و\"المالكية\" و\"يفتاح\" و\"راموت نفتالي\"، خشية تسلل طائرة مسيّرة. وكان مراسل الميادين في جنوبي لبنان ذكر أنّ مسيّرات انقضاضيّة للمقاومة أصابت هدفاً عسكرياً إسرائيلياً قرب مستوطنة \"ديشون\". ولفت إلى إطلاق نيران مباشرة في اتجاه هدف عسكري في الجليل الأعلى، مؤكداً اشتعال النيران في محيط مستوطنة \"المالكية\". بالمسيّرات الانقضاضية.. #المقاومة_الإسلامية في لبنان تستهدف مستوطنة \"#ديشون\"، إلى جانب عدة عمليات أخرى ضد مواقع الاحتلالالتفاصيل مع الخبير العسكري والاستراتيجي شربل أبو زيد في #الميدانية #لبنان#الميادين_لبنان@GenAbouZeid pic.twitter.com/1aIkA5N7zZ \n\n وأفاد مراسل الميادين بأنّ قصفاً مدفعياً استهدف أطراف بلدتَي الخيام والناقورة، وأن غارات جوية إسرائيلية أصابت بلدة الخيام أيضاً وأطراف بلدة العديسة من جهة كفركلا. \"هدوء حذر يسود #جبهة_الجنوب، و #المقاومة_الإسلامية أعلنت تنفيذ 4 عمليات يوم أمس\"التفاصيل مع مراسل #الميادين حسين السيد.@HusseinHsayed@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/viIJrNofF0 \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناحل غيرشوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راموت نفتالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شربل أبو زيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_الجنوب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}