{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c259c",
    "title": "إيران: استشهاد رئيسي وأمير عبد اللهيان والمرافقين لهما في تحطم المروحية في أذربيجان الشرقية",
    "full_text": "استشهاد الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي ووزير الخارجية حسين أمير عبد اللهيان والوفد المرافق لهما في حادثة تحطم المروحية. استشهد الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، ووزير الخارجية حسين أمير عبد اللهيان، ومرافقون لهما، في حادثة تحطم المروحية التي كانت تقلّهم في أجواء أذربيجان الشرقية، بحسب التلفزيون الإيراني.  وقالت وكالة \"مهر\" الإيرنية إنّ الرئيس الإيراني ومرافقيه نالوا الشهادة بحادث جوي أثناء أداء واجب العمل شمال غربي إيران، فيما أعلن  قائد فيلق عاشوراء التابع لحرس أنّ حصيلة تحطم الطائرة المروحية الإيرانية هي 8 شهداء. مشاهد نقل جثامين شهداء المروحية إلى تبريز.#الميادين #الرئيس_الإيراني #إبراهيم_رئيسي pic.twitter.com/57sx3WUiG1 \n\n استشهاد الرئيس الإيراني #إبراهيم_رئيسي والوفد المرافق له بمن فيهم وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان.. #الميادين #إيران pic.twitter.com/l540C60ilA \n\n وعقب الحادث، قدّم قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران تعازيه باستشهاد الرئيس رئيسي وأمير عبد اللهيان والوفد المرافق لهما، معلناً الحداد العام لمدة 5 أيام في البلاد.  وقال السيد خامنئي إنّ نائب الرئيس محمد مخبر سيتولى مهام الرئيس وفقاً للمادة 131 من القانون، حيث يتعين عليه وعلى رئيسي السلطة القضائية والتشريعية التحضير لإقامة انتخابات خلال 50 يوماً.  #فلسطين كانت آخر كلماته.. هذا ما قاله الرئيس الإيراني #إبراهيم_رئيسي في أذربيجان قبيل تحطم المروحية واستشهاده:\"القضية الفلسطينية هي القضية الأولى في العالم الإسلامي\"#إيران #فلسطين pic.twitter.com/69F1FjG2xN \n\n المتحدث باسم الحكومة الإيرانية علي بهادري جهرمي، قال إنّه تمّ تعيين مساعد وزير الخارجية علي باقري كني قائماً بأعمال وزارة الخارجية الإيرانية. وكانت وكالة \"تسنيم\" الإيرانية قد أكدت نقلاً عن الهلال الأحمر العثور على حطام المروحية التي كانت تقل رئيسي وأمير عبد اللهيان والحاكم العام لمقاطعة أذربيجان الشرقية مالك رحمتي وآية الله الهاشمي ممثل قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي الخامنئي. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وبالتزامن مع وصول فرق الإنقاذ إلى الموقع، أكد التلفزيون الإيراني أنّه \"لا توجد أي علامة حياة\" في حطام مروحية الرئيس الإيراني. فيديو متداول للحظة العثور على حطام مروحية الرئيس الإيراني #الميادين #إيران #إبراهيم_رئيسي pic.twitter.com/eLvvHXZ4ox \n\n المروحية التي سقطت هي واحدة من أصل 3 مروحيات. وقد كانت تقلّ رئيسي ووزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان ومسؤولين آخرين. وتعرضت مروحية الرئيس الإيراني والوفد المرافق له لهبوط صعب عندما كانت تقلّهم في أجواء محافظة أذربيجان الشرقية. وبحسب التلفزيون الإيراني، فإنّ مروحية رئيسي اضطرت إلى الهبوط بسبب سوء الأحوال الجوية، وانقطع الاتصال بها عند الساعة الواحدة والنصف ظهراً أمس الأحد، وفق المساعد التنفيذي للرئيس الإيراني محسن منصوري. واعترضت عمليات البحث للعثور على حطام المروحية عقبات كثيرة بسبب الضباب والأمطار الغزيرة، فيما لامست درجة الحرارة 15 درجة تحت الصفر. وأمس، طمأن قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران السيد علي خامنئي الشعب الإيراني إلى أنّه لن يكون هناك أي خلل في إدارة شؤون البلاد، داعياً الإيرانيين إلى عدم القلق في أعقاب حادثة مروحية الرئيس الإيراني.  فرق الإنقاذ الإيرانية تصل إلى مكان حطام مروحية الرئيس الإيراني والوفد المرافق له.. بعد لحظات سيتم الإعلان رسمياً عن الخبر النهائي حول مصير المروحية المنكوبة #الميادين #إيران #إبراهيم_رئيسي pic.twitter.com/Wc2Q7ambPt \n\n وقبل وقوع الحادثة، كان الرئيس الإيراني والوفد المرافق له في زيارة إلى أذربيجان، إذ افتتح رئيسي ونظيره الأذربيجاني إلهام علييف، يوم الأحد، سد \"قيز قلعة سي\" الذي تم بناؤه بشكلٍ مشترك بين الدولتين الجارتين على نهر آراس. البث المباشر لقناة #الميادين https://t.co/R2XyLGj9zY \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غربي إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلق عاشوراء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تبريز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#إبراهيم_رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد مخبر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#إبراهيم_رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي بهادري جهرمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تسنيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهاشمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الخامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "XZ4ox",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محسن منصوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إلهام علييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلعة سي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}