{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2914",
    "title": "قادة أستراليا ونيوزيلندا وكندا: لوقف فوري لإطلاق النار في غزة",
    "full_text": " قادة أستراليا ونيوزيلندا وكندا، يدعون في بيان مشترك، إلى وقف فوري لإطلاق النار في قطاع غزة، وإلى حماية المدنيين، وزيادة تدفّق المساعدات إلى مختلف أنحاء القطاع. دعا قادة أستراليا ونيوزيلندا وكندا في بيان مشترك، اليوم الجمعة، إلى وقف فوري لإطلاق النار في غزة، وإلى \"حماية المدنيين، وزيادة تدفّق المساعدات إلى مختلف أنحاء قطاع غزة باستمرار، لمعالجة الوضع الإنساني\". وأكد قادة الدول الثلاث في بيانهم، أن \"المعاناة الإنسانية في غزة غير مقبولة ولا يمكن أن تستمر\"، معلنين تأييدهم اتفاق وقف إطلاق النار الشامل الذي أيّده مجلس الأمن الدولي. ودعا البيان المشترك \"إسرائيل\" إلى الاستجابة للرأي الاستشاري لمحكمة العدل الدولية، وإلى العمل على \"حل الدولتين\". \n25 اب\n \n24 اب\n ويتجاهل الاحتلال كلّ الدعوات والمناشدات الدولية، مواصلاً حرب الإبادة الجماعية ضدّ قطاع غزة لليوم الـ294 على التوالي، مستهدفاً المنازل والأحياء السكنية في مناطق مختلفة، حيث يرتقي مزيد من الشهداء. وآخر هذه الدعوات أتت أمس الخميس، على لسان الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، الذي اعتبر أنّ الوضع في غزة \"كارثة\" لم يشهد مثلها في أي ساحة قتال منذ توليه منصبه . وفي مؤتمر صحافي، شدّد غوتيريش على أنّ \"الحملة العسكرية في غزة ذات طبيعة فوضوية\"، بحيث يُطلب إلى السكان الذهاب من الشمال إلى الجنوب، ومن ثم \"يهاجَمون في مراكز لجوئهم\". وأضاف، في إشارة إلى صعوبة الوضع الإنساني، أنّ \"مستوى المعونات لا يتناسب بتاتاً مع الاحتياجات\". وكانت وزارة الصحة في غزة قد أعلنت في أحدث تقاريرها، ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 39175 شهيداً و90403 جرحى منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر 2023. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيوزيلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيوزيلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمحكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}