{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20ba",
    "title": "اليمن | كيف تساهم الوحدات الأمنية التابعة لوزارة الداخلية في إسناد غزة؟",
    "full_text": "\nاستهدف عدوان جوي أميركي بريطاني منطقة الكدن في الحديدة في اليمن. من جهة أخرى تنتشر على سواحل البحر الأحمر وعلى امتداد الساحل الغربي لمدينة الحديدة وحدات أمنية تابعة لوزارة الداخلية اليمنية في حكومة صنعاء في تنسيق أمني مع وزارة الدفاع ما ساهم في تحقيق انتصارات للقوات البحرية في عملياتها في البحر إسنادًا لغزة.\n 26 شباط \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الكدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الداخلية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}