{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08c5",
    "title": "إصابة 3 جنود إسرائيليين في عملية دهس جنوب الخليل في الضفة الغربية",
    "full_text": "مصادر صحافية للميادين تفيد بإصابة 3 جنود إسرائيليين عند حاجز الفوار في مدينة الخليل في الضفة الغربية، بعد تنفيذ شاب فلسطيني عملية دهس. أصيب 3 جنود إسرائيليين، اليوم السبت، في عملية دهس عند مدخل مخيم الفوار في الخليل في الضفة الغربية. مشاهد أولية لعملية الدهس في النقطة العسكرية قرب مخيم اللاجئين الفوار في جبل #الخليل #الميادين #فلسطين pic.twitter.com/u0LgnynvbJ \n\n وأطلق جنود الاحتلال الإسرائيلي، عصر اليوم، النار على الشاب الفلسطيني محمد حسين مسالمة (30 عاماً)، بعد تنفيذه عملية دهس، جنوب الخليل. تغطية صحفية: \"الشاب محمد حسين مسالمة، الذي يزعم الاحـــتـلال بأنه دهـــس جنودًا عند مدخل مخيم الفوار، جنوب الخليل\". pic.twitter.com/Hg4vVETltb \n\n \n\n \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n بدوره، قال الصحافي محمد العبد للميادين إنّ سيارة يستقلها شاب فلسطيني دهست مجموعة من قوات الاحتلال، ما أدّى إلى جرح 3 جنود، وبعدها أطلق جنود الاحتلال النار بشكلٍ كثيف تجاه الشاب. وأضاف العبد نقلاً عن شهود عيان أنّ الشاب الذي نفذ عملية الدهس استشهد قرب مخيم الفوار. ولفت إلى أنّ \"جيش\" الاحتلال أغلق مدخل مخيم الفوار بشكلٍ كامل عقب عملية الدهس. سيارة يستقلها شاب فلسطيني دهست مجموعة من قوات الاحتلال قرب مخيم الفوار جنوبي #الخليل وإصابة 3 من جنود الاحتلال في عملية الدهس مزيد من التفاصيل مع الصحافي محمد العبد#الميادين pic.twitter.com/CtLSMtCjqd \n\n وذكر تقرير إسرائيلي أنّ مُنفّذ العملية هو من بيت لحم، والعملية جرت بالقرب من مكان عملية يوم أمس التي أُصيب فيها 4 جنود بينهم حالة خطيرة. وجاءت عملية أمس، بعد ساعاتٍ من تنفيذ الشاب أحمد عليان عملية طعن على حاجز \"مزموريا\" في شرقي القدس المحتلة، ما أدّى إلى إصابة جنديين، أحدهما بجراح خطيرة، واستشهاد المنفّذ. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنود الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد حسين مسالمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حسين مسالمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد العبد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد العبد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عليان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مزموريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}