{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d97",
    "title": "إعلام الاحتلال معترفاً بتآكل الردع الإسرائيلي: \"الحزام الأمني\" انتقل إلى \"إسرائيل\"",
    "full_text": "عرض المحلل العسكري في صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية، يوآف ليمور، مؤشرات تآكل الردع الإسرائيلي في كل الساحات، مؤكداً أن تقديرات \"الكابينيت\" بعيدة عن الواقع و\"إسرائيل\" تفتقد الأطر القتالية في الحرب متعدّدة الجبهات.  أقرّت صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية بتضرّر الردع الإسرائيلي في كلّ الساحات وليس فقط في قطاع غزّة، وركزت على إخفاقات أساسية في الجبهة مع لبنان تراكمت منذ الحرب عام 2006، وقد ظهرت أكثر وضوحاً في التصعيد الحالي منذ بدء حزب الله عملياته في 8 أكتوبر 2023.  وبشأن المعركة مع المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة، قال محلل الصحيفة للشؤون العسكرية، يوآف ليمور، إنّ إدعاءات المصادر الإسرائيلية بأن المقاومة \"لم تقدّر الرد الإسرائيلي صحيحاً\" على عمليتها في 7 أكتوبر 2023، هي \"أمنيات\"، مؤكداً أن لا شي من سلوك المقاومة وقادتها يُلمح إلى وجود أثر لتلك الإدعاءات.  وفي الضفة الغربية، تحاول \"إسرائيل\" منع انتفاضة واسعة، وفق ليمور، مشيراً إلى أن \"الجيش\" الإسرائيلي يكثّف نشاطه العسكري اليومي مستخدماً عشرات كتائب الاحتياط. في المقابل تتصدى المقاومة الفلسطينية يومياً للقوات المقتحِمة في المدن والمخيمات وتخوض اشتباكات.  شدّد المحلل العسكري على تآكل الردع مع لبنان، معلقاً على الوضع في مستوطنات شماليّ فلسطين المحتلّة بالقول إنّ \"كل ما يتطلبه الأمر من نصر الله هو قذيفة صاروخية واحدة في اليوم لإبقاء الشمال على رؤوس أصابعه\".  وأكّد  أن \"الحزام الأمني\" الذي كان موجوداً في جنوب لبنان موجود الآن في الجليل، في إشارة إلى المنطقة الحدودية التي سيطرت عليها \"إسرائيل\" في فترة الحرب على لبنان منذ مطلع الثمانينيات قبل التحرير عام 2000.  \nاليوم 11:48\n \nاليوم 09:03\n وتطرّق ليمور في قراءته لهذه الساحة إلى حرب تموز عام 2006، ففي وقت عمل فيه حزب الله بعدها على التجهز بكميات كبيرة من القذائف الصاروخية والصواريخ من كل مدى بما فيها الدقيقة، كان درس \"إسرائيل\" من هذه الحرب \"الاحتماء قدر الإمكان\".  وأمام ما يحدث عند الحدود مع لبنان وما تظهره المقاومة من قدرات وعمليات نوعية أقرّ \"لقد فشلت إسرائيل في منع تعاظم حزب الله\"، مؤكداً أن ترسانة حزب الله قادرة على شل منظومات حيوية في \"إسرائيل\"، من قواعد سلاح الجو مروراً بالبنى التحتية وصولاً إلى المنشآت الحكومية والرموز البارزة.  ولفت إلى أن معركة \"إسرائيل\" على الأراضي السورية والتي كانت ضمن استراتيجية \"المعركة بين الحروب\"، لم تكبح المعركة عند الشمال مع لبنان، ما يعني أن الحرب على سوريا أخفقت في تحقيق أهدافها.  المحلل العسكري، انتقل أيضاً إلى \"ساحات بعيدة\"، إذ أكد أن الضرر الذي يلحق بالردع محسوس أيضاً في اليمن، حيث تطلق القوات المسلحة اليمنية بانتظام صواريخ وطائرات مسيّرة من أنواع مختلفة على \"إسرائيل\" .  وخَلُص ليمور بالقول إنّ \"الحرب علمتنا أن الجيش الإسرائيلي صغير بالنسبة لأبعاد إسرائيل\"، وذلك خلافاً لتقديرات \"الكابينت\"، مشدداً على أن \"إسرائيل\" تجد صعوبة في إدارة حرب فعالة واسعة النطاق على جبهتين في وقت واحد.  وليست بحاجة فقط إلى المزيد من الطائرات، والمزيد من المروحيات، والمزيد من الدبابات في مثل هذه الحرب، بل أيضاً إلى المزيد من \"الأطر القتالية والإسناد القتالي، وأكثر بكثير من الوسائل القتالية من جميع الأنواع: الهجومية والدفاعية\".  هذه الإعترافات الإسرائيلية تأتي في وقت تواصل فيه المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة استهداف المستوطنات ومدن الاحتلال، وخوض المعارك الضارية مع قوات الاحتلال المتوغِلة في القطاع محققة الخسائر المادية والبشرية. وبالتوازي مع تنفيذ المقاومة الإسلامية في لبنان، عدة عمليات ضد المواقع والمستوطنات الإسرائيلية، كان آخرها استهداف القبة التجسسيّة في موقع \"جل العلام\" بالصواريخ الخاصة، وقبلها عملية قاعدة \"ميرون\" الجوية التي نفذت بصواريخ \"كورنيت\" مطورة، لا يمكن للمنظمات الإعتراضية الإسرائيلية التعامل معها، وفق الإعلام الإسرائيلي.  ومن اليمن والعراق، تتواصل العمليات في اتجاه أهداف حيوية إسرائيلية في فلسطين المحتلة وموانئها، ولا سيما في \"إيلات\" و\"أسدود\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف ليمور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكابينيت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف ليمور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شماليّ فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورنيت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}