{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b74",
    "title": "\"هيومن رايتس ووتش\": غارات \"إسرائيل\" على ميناء الحُدَيدة جريمة حرب محتملة",
    "full_text": "منظمة \"هيومن رايتس ووتش\" ترى في العدوان الإسرائيلي على ميناء الحُدَيدة في اليمن، في تموز/يوليو الماضي، \"جريمة حرب محتملة\"، متوقعةً أن يكون له تأثير طويل الأمد على ملايين اليمنيين.   أعلنت منظمة \"هيومن رايتس ووتش\"، اليوم الاثنين، أن الغارات الجوية الإسرائيلية على ميناء الحُدَيدة اليمني مساء يوم 20 تموز/يوليو 2024 كانت هجوماً عشوائياً أو غير متناسب وغير قانوني على المدنيين. ورأت المنظمة الدولية غير الحكومية، والمعنية بالدفاع عن حقوق الإنسان، في تقريرٍ نشرته، أنه قد يكون للهجوم تأثير طويل الأمد على ملايين اليمنيين، الذين يعتمدون على الميناء للحصول على الغذاء والمساعدات الإنسانية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأجرت \"هيومن رايتس ووتش\" مقابلات مع 11 شخصاً بشأن هجوم الحُدَيدة، بمن فيهم مسؤولون في ​​صناعة النفط في اليمن، وموظفون في وكالات الأمم المتحدة على دراية بالميناء. كما قامت بتحليل صور الأقمار الصناعية للمواقع المستهدفة وصور بقايا الأسلحة المحتملة التي جمعتها منظمة \"مواطنة لحقوق الإنسان\" غير الحكومية.  وكان المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي قد أعلن مهاجمة أهداف في اليمن، في الـ20 من تموز/يوليو الماضي، بالتزامن مع غاراتٍ على منشآت تخزين النفط في ميناء الحُدَيدة ، غربي اليمن، خلفت شهداء وجرحى بحسب وزارة الصحة اليمنية. وأكد بيان \"هيومن رايتس ووتش\" أن عدد الضحايا اليمنيين بلغ 6 مدنيين من موظفي شركة النفط اليمنية، بالإضافة إلى نحو 80 جريحاً. \"العدوان الإسرائيلي على #الحُدَيدة  لم يكن مبني على معلومة أمنية بل مثل ردة فعل همجية\"الكاتب صحافي فارس الحباشنة في #المشهدية#الميادين#اليمن pic.twitter.com/dwvcRNX9Q9 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هيومن رايتس ووتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميناء الحُدَيدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيومن رايتس ووتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميناء الحُدَيدة اليمني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيومن رايتس ووتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء الحُدَيدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيومن رايتس ووتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النفط اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "dwvcRNX9Q9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}