{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16df",
    "title": "السودان: قائد \"الدعم السريع\" يطالب بتغيير قيادة الجيش لإنهاء القتال",
    "full_text": "قائد قوات الدعم السريع، محمد حمدان دقلو، يطالب الجنود السودانيين بتسليم قائدهم، الجنرال عبد الفتاح البرهان، ومساعديه، من أجل إتاحة الفرصة في إنهاء القتال الدائر في البلاد. طالب قائد قوات الدعم السريع، محمد حمدان دقلو، الجمعة، بتنحي خصومه في هيئة قيادة الجيش السوداني، من أجل إتاحة الفرصة في إنهاء القتال المستمر منذ ثلاثة أشهر. وتوجه دقلو، عبر فيديو من خمس دقائق، نُشر في \"تويتر\"، ويُعتقد أنه الأول له منذ اندلاع المعارك مع الجيش، إلى الجنود السودانيين بالقول إنه يمكن تحقيق السلام \"خلال 72 ساعة\" في حال قاموا بتسليم قائدهم، الجنرال عبد الفتاح البرهان، ومساعديه. وشدّد دقلو، الذي ظهر في المقطع المصوَّر في زيه العسكري، وسط مقاتلين من \"الدعم السريع\" يرددون الهتافات، على أنه من دعاة السلام وليس الحرب، مقدّماً اعتذاره إلى الشعب السوداني \"بسبب المأساة التي خلفتها هذه الحرب، التي فُرضت علينا\".  \n26 اب\n \n23 اب\n من ميدان المعركة متوسطاً جنوده .. قائد قوات الدعم السريع الفريق أول محمد حمدان دقلو يخاطب جماهير الشعب السوداني العظيم#معركة_الديمقراطية #حراس_الثورة_المجيدة pic.twitter.com/N1XHPnRPyd \n\n لكنّ القتال لم يهدأ الجمعة، إذ أفاد سكان بشنّ غارات جوية جديدة. وذكر شهود عيان أنّ انفجارات وقعت داخل مجمع اليرموك للصناعات العسكرية. واندلعت الحرب بين الجيش، بقيادة عبد الفتاح البرهان، وقوات \"الدعم السريع\"، بقيادة محمد حمدان دقلو، في 15 نيسان/أبريل الماضي، وتركزت في العاصمة وضواحيها وإقليم دارفور، غربي البلاد. وأسفرت الحرب المتواصلة من دون أي أفق للحل، عن مقتل 3900 شخص على الأقل حتى الآن، بحسب منظمة \"أكليد\" غير الحكومية، علماً بأنّ مصادر طبية تؤكد أنّ الحصيلة الفعلية أعلى كثيراً. وأبرم طرفا النزاع أكثر من هدنة، غالباً بوساطة الولايات المتحدة والسعودية، لكن سرعان ما كان يتمّ خرقها. \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد حمدان دقلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان دقلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الدعم السريع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "N1XHPnRPyd",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مجمع اليرموك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان دقلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكليد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}