{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11a0",
    "title": "السودان: الجيش يضبط أسلحة مهربَّة إلى \"الدعم السريع\".. والسيسي يطالب بوقف إطلاق نار شامل",
    "full_text": "وسائل إعلام سودانية تعلن أنّ الجيش السوداني صادر أسلحة مهربَّة وقادمة من دولة أجنبية، والرئيس المصري، عبد الفتاح السيسي، يؤكد استمرار بلاده في بذل كل الجهود من أجل إنهاء أزمة السودان. أعلنت وسائل إعلام سودانية، اليوم السبت، أنّ الجيش السوداني صادر أسلحة مهرَّبة وقادمة من دولة أجنبية، في ولاية البحر الأحمر. ونقلت صحيفة \"السوداني\"، عن مصادر، أنّ \"شعبة الاستخبارات العسكرية في البحر الأحمر ضبطت مجموعة من الأسلحة والذخائر جنوبي محلية سواكن، قادمة من دولة أجنبية لمصلحة الدعم السريع\". وأضافت المصادر أنه \"يجري الآن رصد هذه المجموعات التي تتعامل مع قوات الدعم السريع من أجل إيصال الإمداد الخارجي لها\". في غضون ذلك، اتهمت قوات الدعم السريع في السودان، اليوم السبت، الجيش السوداني بـ\"شنّ هجوم بربري على مباني سك العملة، عبر سلاح الطيران، مخلّفاً دماراً شاملاً في هذه المؤسسة الوطنية العريقة والاستراتيجية\". ودانت قوات الدعم السريع، في بيان، \"استمرار ما وصفتها بالفلول في خرق اتفاق جدة، نصاً وروحاً\"، مؤكدةً أنّ \"هذه التصرفات غير المسؤولة تهدف، بصورة ممنهجة، إلى تدمير المنشآت العامة والخاصة، وتؤكد حجم العداء والحقد، اللذين يضمرهما للشعب السوداني هولاء الانقلابيون ونظامهم البائد\". وأضاف البيان أنّ \"الدعم السريع تضع الرأي العام، محلياً وعالمياً، أمام مسؤولياته تجاه تصرفات الانقلابيين والفلول، والذين لم يُظهروا أي التزام أو احترام لاتفاق وقف إطلاق النار\"، لافتة إلى أن \"الهدنة الإنسانية كانت ولا تزال من طرف واحد، هو قوات الدعم السريع\". \n26 اب\n \n26 اب\n من جهته، أكد الرئيس المصري، عبد الفتاح السيسي، اليوم السبت، أنّ استقرار السودان والمحافظة على وحدة أراضيه، وتماسك مؤسساته، ‏ستكون لها نتائج إيجابية، ليس فقط بالنسبة إلى الشعب السوداني، وإنما بالنسبة إلى كل الأطراف الإقليمية.‏ وفي هذا السياق، طالب السيسي، في كلمته عبر تقنية \"الفيديو كونفرانس\"، في قمة مجلس السلم والأمن الأفريقي، المنعقدة لبحث الأزمة الراهنة في السودان، بضرورة المحافظة على مؤسسات الدولة الوطنية في السودان، والتي تُعَدّ الضمانة الأساسية لحماية الدولة من خطر الانهيار، وفقاً لبيان من الرئاسة المصرية. وأوضح السيسي أنّ \"جهود مصر من أجل إنهاء الأزمة الحالية في السودان، تستند إلى عدد من المحدِّدات والثوابت، أبرزها ضرورة التوصل إلى وقف شامل ومستدام لإطلاق النار\". وأشار إلى أنّ جهود مصر من أجل إنهاء الأزمة الحالية في السودان، تتكامل مع مختلف المسارات الإقليمية ذات الصلة، بما فيها الاتحاد الأفريقي وجامعة الدول العربية، مؤكداً استمرار بلاده في بذل كل الجهود من أجل إنهاء أزمة السودان، بما في ذلك دعم جهود الاتحاد الأفريقي وجميع الآليات القائمة، وفقاً لقناة \"إكسترا نيوز\" المصرية. وشدّد السيسي على احترام بلاده إرادة الشعب السوداني، وعدم التدخل في شؤونه الداخلية، وضرورة عدم السماح بالتدخلات الخارجية في أزمته الراهنة. وتتواصل منذ 15 نيسان/أبريل الماضي، اشتباكات عنيفة وواسعة النطاق، بين قوات الجيش السوداني وقوات الدعم السريع، في مناطق متفرقة من السودان، تركَّزت أغلبيتها في العاصمة الخرطوم، مخلّفة المئات من القتلى والجرحى بين المدنيين، في حين لا يوجد إحصاء رسمي من ضحايا العسكريين من طرفي الصراع العسكري. ولم تفلح أكثر من هدنة، جرى الاتفاق عليها بين طرفي القتال، عبر وساطات عربية وأميركية، في إنهاء القتال والحد من تبعاته على المدنيين، وكان آخرها اتفاق هدنة تسري لمدة أسبوع، اعتباراً من مساء الإثنين الماضي، في 22 أيار/مايو الجاري. وخرجت الخلافات بين قائد الجيش السوداني ورئيس مجلس السيادة، الفريق أول الركن عبد الفتاح البرهان، وقائد قوات الدعم السريع، محمد حمدان دقلو، \"حميدتي\"، إلى العلن، بعد توقيع \"الاتفاق الإطاري\" المؤسس للفترة الانتقالية، بين المكون العسكري والمكون المدني، في كانون الأول/ديسمبر الماضي، والذي أقرّ بخروج الجيش من السياسة وتسليم السلطة إلى المدنيين. واتهم \"حميدتي\" الجيش السوداني بالتخطيط للبقاء في الحكم، وعدم تسليم السلطة إلى المدنيين، بعد مطالبات الجيش بدمج قوات الدعم السريع تحت لواء القوات المسلحة، بينما عَدّ الجيش تحركاتِ قوات الدعم السريع تمرّداً على الدولة. \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الدعم السريع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الدعم السريع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأمن الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الوطنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وجامعة الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكسترا نيوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان دقلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}