{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b79",
    "title": "لبنان: استشهاد امرأة وإصابة زوجها بعدوان إسرائيلي استهدف مارون الراس",
    "full_text": "استشهاد امرأة وإصابة زوجها بعدوان إسرائيلي استهدف منزلهما صباح اليوم في بلدة مارون الراس جنوبي لبنان. أفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان، باستشهاد نهاد مهنا، وإصابة زوجها، اليوم الخميس، في عدوان إسرائيلي استهدف منزلهما في بلدة مارون الراس جنوبي البلاد. وأضاف أنّ بلدة مارون الراس شهدت قصفاً إسرائيلياً مكثفاً صباح اليوم، إذ أنّ الاحتلال استهدفها بـ 180 قذيفة مدفعية.  وتابع أنّ الاحتلال يستهدف في غاراته الأخيرة على جنوب لبنان تدمير عدد من منازل المدنيين، مؤكداً أننا \"نشهد مرحلة تصعيد في النار وسلوك الاحتلال يأخذ منحى عدائياً أكبر\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وقبل يومين، أكّدت المقاومة الإسلامية في لبنان ببيان أنّها \"لن تتهاون على الإطلاق في المسّ بالمدنيين\". ويوم الإثنين الماضي، أطلقت المقاومة الإسلامية صلية صواريخ على \"كريات ‏شمونة\" (قرية الخالصة المحتلة)، ردّاً على قصف الاحتلال منزلاً قريباً من مراسم ‏تشييع  الشهيد حسن معن سرور في عيتا الشعب الجنوبية. وكان الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، حذّر الاحتلال الإسرائيلي في وقت سابق، من \"التمادي الذي طال المدنيين في لبنان\"، مؤكّداً أنّ ذلك \"سيُعيدنا إلى المدني في مقابل المدني\"، وأنّ \"كل الاحتمالات في الجبهة اللبنانية مفتوحة، وكل الخيارات مطروحة، ويمكن الذهاب إليها في أيّ وقت من الأوقات، إذ يجب أن نكون جميعاً جاهزين لكل الفرضيات المقبلة\".  وفي وقت سابق من فجر اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، في بيان، أنها نفّذت 7 عملياتٍ في الساعات الأخيرة الماضية، استهدفت فيها عدّة قواعد ومواقع وانتشار لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في القطاعَين الشرقي والغربي عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية المحتلة. وأكّدت المقاومة الإسلامية، في عدّة بياناتٍ نشرتها في وقت سابق، أنّ استهداف المواقع الإسرائيلية يأتي دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزّة، وإسناداً لمقاومته الباسلة، ورداً على اعتداءات الاحتلال على البلدات اللبنانية الجنوبية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارون الراس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريات ‏شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن معن سرور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البلدات اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}