{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ac2",
    "title": "فوق البحر الأسود.. مقاتلة روسية تعترض مسيّرة أميركية",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تعلن اعتراض طائرة استطلاع بدون طيار تابعة للقوات الجوية الأميركية كانت تحاول انتهاك المجال الجوي الروسي فوق البحر الأسود. أعلنت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الأحد، أن مقاتلة روسية من طراز \"سو-30\" منعت طائرة استطلاع أميركية مسيرة من انتهاك المجال الجوي الروسي فوق البحر الأسود. وذكرت الدفاع الروسية، في بيان في 27 آب/أغسطس 2023، أنه تم اكتشاف هدف جوي يقترب من حدود روسيا بواسطة وسائل الدفاع الجوي الروسي فوق البحر الأسود. ولفتت إلى أنه تم إرسال مقاتلة من طراز سو-30، وحدد طاقم الطائرة المقاتلة الروسية الهدف الجوي على أنه طائرة استطلاع بدون طيار تابعة للقوات الجوية الأميركية.  وأضافت أنه عندما اقتربت المقاتلة الروسية، قامت طائرة الاستطلاع الأجنبية بدون طيار بالدوران على شكل حرف U  من حدود الدولة الروسية. \n26 اب\n \n24 اب\n ونوهت بأنه \"عادت الطائرة الروسية بسلام إلى قاعدتها، ولم يُسمح بانتهاك حدود الدولة الروسية\". وأكد البيان أنه تمّ تنفيذ رحلة المقاتلة الروسية بما يتفق بدقة مع القواعد الدولية لاستخدام المجال الجوي فوق المياه المحايدة مع الالتزام بالإجراءات الأمنية. وتكررت المحاولات الأميركية لانتهاك المجال الجوي الروسي فوق البحر الأسود، فقد أعلنت موسكو قبل نحو 3 أسابيع (في 5 أغسطس/آب الجاري) أن إحدى مقاتلاتها اعترضت طائرة استطلاع مسيرة أميركية كانت تقترب من حدودها فوق البحر الأسود. وقالت الدفاع الروسية حينها إن المسيرة الأميركية من طراز \"ريبر إم كيو-9 إيه\" ابتعدت عن المجال الجوي فوق البحر الأسود وعادت أدراجها فور اقتراب المقاتلة الروسية من طراز \"سو-30\" منها، مشددة على أن انتهاك مسيرة أميركية للأجواء الروسية أمر غير مقبول. وقد عادت المقاتلة الروسية إلى موقع انطلاقها من دون أي حادث، وفق المصدر نفسه. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الجوية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سو-30",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاتلة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الجوية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاتلة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدولة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطائرة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدولة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريبر إم كيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سو-30",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المقاتلة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}