{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c0e",
    "title": "وزيرا خارجيتي مصر والصومال يبحثان التعاون والتطورات في المنطقة",
    "full_text": "وزير الخارجية المصري بدر عبد العاطي ونظيره الصومالي أحمد معلم فقي أحمد يبحثان آخر التطورات في المنطقة إلى جانب عدد من الملفات ذات الاهتمام المشترك. بحث وزير الخارجية والهجرة وشؤون المصريين في الخارج، بدر عبد العاطي، ووزير الشؤون الخارجية والتعاون الدولي في الصومال، أحمد معلم فقي أحمد، سبل تعزيز العلاقات وتطوير التعاون المشترك، إلى جانب مناقشة آخر التطورات في المنطقة. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وخلال الاجتماع الثنائي الذي جمع الوزيرين، يوم الخميس في القاهرة، أكد عبد العاطي \"دعم مصر الكامل لوحدة الصومال وسيادته على أراضيه ورفض أي تدخّل في شؤونه الداخلية\"، مبرزاً \"استعداد مصر للمشاركة في بعثة حفظ السلام في الصومال بما يعكس رغبة الأشقاء الصوماليين\" وفق تعبيره. بدوره، أكد فقي أحمد أهمية مصر التاريخية باعتبارها مهد الحضارة، وشكر القيادة على حفاوة الاستقبال، مثمّناً إعادة افتتاح المقرّ الجديد للسفارة المصرية في العاصمة الصومالية مقديشو، كما أعرب عن تطلّعه إلى الإطلاق الوشيك لفرع بنك مصر في الصومال. كما تناول اللقاء مجالات التعاون المختلفة بما في ذلك الأبعاد السياسية والأمنية والاقتصادية والثقافية والاجتماعية، إلى جانب تعزيز العلاقات التجارية وتنظيم منتديات الأعمال لتعزيز فرص الاستثمار في السوقين، بالإضافة إلى استعراض توسيع وزيادة برامج المنح الدراسية سواء في الأزهر الشريف أو في الجامعات الحكومية والخاصة. \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بدر عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فقي أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدر عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فقي أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصوماليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسفارة المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الصومالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنك مصر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}