{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1621",
    "title": "السعودية تعلن يوم الأربعاء في 28 حزيران أول أيام عيد الأضحى",
    "full_text": "المحكمة العليا في السعودية، تعلن أنّ يوم غدٍ الإثنين هو الأول من شهر ذي الحجة، وأنّ الوقوف في عرفة هو الثلاثاء في 27 حزيران، وعيد الأضحى المبارك يوم الأربعاء في 28 حزيران/يونيو. أعلنت المحكمة العليا في السعودية، مساء الأحد، أنّ يوم غدٍ الإثنين هو الأول من شهر ذي الحجة، مشيرةً إلى أنّ الوقوف في عرفة هو الثلاثاء في 27 حزيران/يونيو الجاري. وأضافت المحكمة أنه \"بعد رؤية هلال شهر ذي الحجة، يكون يوم الأربعاء في 28 حزيران/يونيو هو أول أيام عيد الأضحى المبارك\". المحكمة العليا: غداً الاثنين هو غرة شهر ذي الحجة والوقوف بعرفة يوم الثلاثاء الموافق 27 / 6 / 2023م.https://t.co/wOGlj8kzHA#واس_عام pic.twitter.com/1mHzmloU1N \n\n وكان خادم الحرمين الشريفين الملك سلمان بن عبد العزيز قد أمر باستضافة 1300 حاج وحاجة من أكثر من 90 دولة لأداء فريضة الحج لهذا العام، 1444هـ. انسيابية الحشود بالمسجد النبوي.. تنسيق وتكامل بين الجهات.https://t.co/7ne3KuYjrs#بسلام_آمنين | #واس_عام pic.twitter.com/y0GOsMxhcd \n\n وبدأ الحجاج بالتوافد على البقاع المقدسة في السعودية عبر منافذ القدوم المختلفة، استعداداً لبدء رحلة الحج. وتؤدي أعداداً من الحجاج المتمتعين الواصلين حديثاً إلى مكة المكرمة مناسك العمرة، قبل انطلاق مناسك الحج. ويبدأ المسلمون في شهر ذي الحجة، بحسب التقويم الهجري، المصادف هذا العام في شهر حزيران/يونيو، أداء فريضة الحج. وأكدت وزارة الحج السعودية في وقت سابق، أنّ أعداد الحجاج هذا العام تشهد العودة لما كانت عليه قبل جائحة \"كورونا\". وأشارت الوزارة إلى أنها استعدت هذا العام باكراً للالتقاء بوفود الدول المعنية، وبحث ترتيبات شؤون الحجاج معهم، والاتفاق على المتطلبات اللازمة لأداء فرضية الحج هذا العام في يسر وسهولة، وضمان أمن حجاج بيت الله الحرام. وكان مراسل الميادين في اليمن، قد أفاد، أمس السبت، بإقلاع أول طائرة لنقل الحجاج اليمنيين، وعلى متنها 275 شخصاً، من مطار صنعاء إلى السعودية للمرة الأولى منذ بدء الحرب.  وتمت جدولة 4 رحلات من مطار صنعاء إلى مطار جدة، و15 رحلة أخرى لحجاج بيت الله عائدة إلى مطار صنعاء الدولي. وقبل أيام، أعلن وزير الخارجية السعودي، فيصل بن فرحان، ترحيبه بالحجاج الإيرانيين في أداء فريضة الحج هذا العام. \n25 اب 06:42\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 20:50\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المحكمة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحكمة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلمان بن عبد العزيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البقاع المقدسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكة المكرمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الحج السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورونا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت الله الحرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيصل بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}