{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c0d",
    "title": "بن غفير يدعو إلى قتل أسير فلسطيني واحد يومياً",
    "full_text": "وزير الأمن القومي الإسرائيلي، إيتمار بن غفير، يشجع على \"إيقاف الصفقات مع حماس، وقتل أسير فلسطيني في كل يوم لا يتم فيه الإفراج عن أسير إسرائيلي\". خرج وزير \"الأمن القومي\" الإسرائيلي، ايتمار بن غفير، بتصريح جديد متطرف، دعا فيه إلى إعدام أسير من أسرى حماس القدامى لدى \"إسرائيل\"، كل يوم، في حال لم يتم فيه إطلاق الأسرى الإسرائيليين لدى حماس. وشجع بن غفير على \"التوقف عن الحديث بلغة الصفقات مع حماس، بل بلغة الحسم\"، وفق وصفه. وقال: \"في كل يوم لا يتم فيه إطلاق سراح الأسرى الإسرائيليين، يتم إعدام مخرب من النخبة (وحدة حماس الخاصة)\" على حد قوله. وفي سياق آخر، اعتبر بن غفير أنّ \"حماس لم تهزم بعد 73 يوماً على القتال (التصريح أمس الإثنين)، ولم تكن مردوعة في 7 أكتوبر\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n خرج وزير \"الأمن القومي\" الإسرائيلي، ايتمار بن غفير، بتصريح جديد متطرف، دعا فيه إلى إعدام أسير من أسرى #حماس القدامى لدى \"إسرائيل\"، كل يوم، في حال لم يتم فيه إطلاق الأسرى الإسرائيليين.وشجع بن غفير على \"التوقف عن الحديث بلغة الصفقات، بل بلغة الحسم\".#الميادين #فلسطين #غزة pic.twitter.com/t2aX6bKn5H \n\n وتابع بن غفير أنّ \"هزيمة حماس تتطلب ألا يتم تحويل أي أموال باسم السلطة أو أي جهة أخرى، كما يجب ألا تدخل الشاحنات إلى قطاع غزة\". وقبل أيام، جدّدت حركة حماس تأكيد موقفها القاضي بعدم فتح أي مفاوضات لتبادل الأسرى ما لم يتوقف العدوان على قطاع غزّة نهائياً، معلنةً أنّها أبلغته إلى جميع الوسطاء. وكانت صحيفة \"لو موند\" الفرنسية، قالت قبل أيام إنّ \"إسرائيل لم تحقق أي نجاح حاسم ضد حماس منذ بداية العدوان على غزة، بينما يتمّ تدمير القطاع بشكل منهجي بتكلفة بشرية باهظة للسكان\". وأقرت وسائل إعلام إسرائيلية بأن  \"حماس بعيدة عن رفع الراية البيضاء\"، مشيرةً إلى أنّ \"كلّ إعلان عن تدمير حماس في وقت قريب منفصل عن الواقع\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ايتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ايتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لو موند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}