{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0817",
    "title": "شباب لبنانيون عبّروا بالحرف: قاتِلوهم",
    "full_text": " انضوى شبابٌ لبنانيون في خطٍ رديف للميدان، فقدّموا ما يواكب المرحلة من عزمٍ ودعوات للاستمرار، ومن بين هؤلاء مجموعة من الفنانين الرسامين الشباب الموهوبين الذين شكلوا \"خلية خط\" فنية. كثيرةٌ هي التحرّكات والفعاليات الداعمة للشعب الفلسطيني، وملحمة \"طوفان الأقصى\" في غزة، النشاطات المتعلقة بالعدوان السافر على غزة تنظّم على مدى عالمنا العربي من المحيط إلى الخليج، وأيضاً في عواصم العالم على امتداد قاراته. في لبنان \"يناضل\" كلٌ على طريقته. تحرّكات يميزها عنصر الشباب الذي يعرف ما يريد، يدرك وجهة البوصلة في القضايا الكبرى، فيبدع ويبتكر. وعلى وقع ما يجري في غزة والأراضي الفلسطينية المحتلة، بادر شبابٌ لبنانيون لمواكبة المرحلة، ومن بين هؤلاء مجموعة من الفنانين الرسامين الشباب أطلقوا على  أنفسهم \"خلية خط\". اتخذ الشباب المندفع، من الخط نقطة انطلاق بكلمة واحدة، وبجملة على أوسع تقدير، بكلمات حاثّة على القتال \"قاتِلوهم\" \"منتصرون\" \"قاوم، حرّض، حرّر\" ، \"هذا سبيلي إن صدقت محبتي فاحمل سلاحي\" بآيات قرآنية مناسبة (كَمْ منْ فِئَةٍ قَليلَةٍ غَلَبَتْ فِئَةً كَثيرَةً بِإذْنِ اللهِ وَاللهُ معَ الصّابِرينَ)، (ألا إنَّ نَصرَ اللهِ قَريبٌ) سورة البقرة، و (فَلَمّا جاءَ أَمْرُنا جَعَلْنا عالِيَها سافِلَها وأَمْطَرْنا علَيْها حِجارَةً منْ سِجِّيلٍ مَنْضودٍ) سورة هود وغيرها من اللوحات. ففي إطار التضامن ودعم المقاومة وأهلنا في فلسطين المحتلة، نفّذت \"خلية خط\" بالتعاون مع مجموعة من الفنانين والمصمّمين في لبنان مبادرة فنية لإنتاج التصاميم والملصقات الثورية في الضاحية الجنوبية لبيروت تحت عنوان: \"مع الطوفان\".وتهدف هذه المبادرة من خلال الإنتاجات الفنية إلى تغذية العالم الافتراضي والإعلامي بإنتاجات فنية تدعم أفكاراً متمحورة عبر 3 نقاط تم تحديدها مع المشاركين والعمل عليها. A post shared by خلية خطـ (@khattrevolutionart) \n\n هدف هذه الأعمال التركيز على جدوى المقاومة واليقين بالنصر، والتأكيد للعدو بأن تحرير فلسطين هو أمر محتوم، وأن كل هذا الظلم والقتل لن يكون سوى دافع أكبر لزوال الكيان الغاصب. A post shared by خلية خطـ (@khattrevolutionart) \n\n وتركّزت معظم التصاميم على آيات قرآنية للاستدلال من خلالها على هذه المحاور وتحويلها الى مواد بصرية جاذبة، محفّزة ومؤثّرة. A post shared by خلية خطـ (@khattrevolutionart) \n\n من الشباب والشابات المشاركين: رضا قصير ، الزميل محمود شميس، نور الهدى فقيه، حسن فنيش، أحمد عقيل، حسين هاشم، سارة إسماعيل، ريان مصطفى.  \n26 اب 13:30\n \n26 اب 20:16\n \n26 اب 18:30\n \n26 اب 13:03\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود شميس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نور الهدى فقيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن فنيش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد عقيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين هاشم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سارة إسماعيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريان مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}