{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0df7",
    "title": "بكين تحتجز مواطناً يابانياً وتشتبه قيامه بأعمال تجسس",
    "full_text": "الصين تحتجز مواطناً يابانياً للاشتباه في قيامه بأعمال تجسس وتُخطر السفارة اليابانية بذلك.  أكّدت الصين، اليوم الاثنين، احتجازها مواطناً يابانياً للاشتباه في قيامه بأعمال تجسس. وقالت المتحدثة باسم وزارة الخارجية الصينية ماو نينغ إنّ بكين أخطرت السفارة اليابانية بذلك، وفقاً لاتفاقية فيينا، بحسب صحيفة \"غلوبال تايمز\" الصينية الحكومية. وأضافت ماو نينغ أنّ \"الصين دولة يحكمها القانون، وعلى جميع الأجانب في البلاد الالتزام بالقوانين الصينية\"، مؤكّدةً أنّه \"سيتم محاسبة المخالفين\". \nاليوم 12:54\n \n26 اب\n China is a country ruled by law and all foreigners in China must abide by Chinese laws and violators will be held accountable. There have been several similar cases involving Japanese citizens and Japan should strengthen education & control on its nationals, FM spokesperson said. https://t.co/Ka7rwNQeik \n\n ولفتت إلى \"وجود العديد من الحالات المماثلة التي تورط فيها مواطنون يابانيون بأعمال التجسس\". وأشارت المتحدثة باسم وزارة الخارجية الصينية إلى أنّ من احتجزته بكين هو أحد موظفي شركة \"أستيلاس فارما\" اليابانية، مؤكّدةً أنّ الشركات والأفراد \"بحاجة إلى احترام القانون والالتزام به\". من ناحيته، حثّ المتحدث باسم الحكومة اليابانية على إطلاق سراح مواطنه المحتجز في بكين في أقرب وقت ممكن، والسماح لمسؤولين قنصليين بمقابلته، وفقاً لصحيفة \"كيودو نيوز\" اليابانية. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبال تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "FM spokesperson said",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يابانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستيلاس فارما",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اليابانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيودو نيوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}