{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2622",
    "title": "إعلام إسرائيلي: حزب الله واحد من 5 قوى عظمى في العالم من ناحية مخزون الصواريخ",
    "full_text": "الإعلام الإسرائيلي يقول إنّ \"الجمهور\" الإسرائيلي لا يفهم \"حجم تهديدات حزب الله من لبنان\". وصف الإعلام الإسرائيلي، اليوم السبت، حزب الله في لبنان بأنّه واحد من 5 قوى عظمى من ناحية كمّية الصواريخ التي يملكها. وأكّد عضو في منتدى الأركان العامة السابق، رام عميناخ أنّ \"الجمهور الإسرائيلي لا يفهم حجم تهديدات حزب الله، فهو يملك مخزوناً كبيراً من الصواريخ، ويُعدّ من بين 5 قوى عظمى وهي الولايات المتحدة، الصين، روسيا، ألمانيا\". كما اعتبر عميناخ أنّ \"إسرائيل لا تستطيع مواجهة حزب الله من دون مواجهة لبنان\".  وشدد موقع \"ذا ميديا لاين\" الأميركي، قبل أيام، على أنّ حزب الله في لبنان \"يشكّل تهديداً عسكرياً كبيراً لـإسرائيل، لأنّه يمتلك عشرات الآلاف من المقاتلين المدربين وأكثر من 100 ألف صاروخ\". \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n من ناحيته، قال رئيس حركة الأمنيين في كيان الاحتلال، أمير أفيفي: \"نحن لا نستطيع العيش مع كابوس حزب الله في جنوبي لبنان\". بدوره، أشار مراسل \"القناة 12\" الإسرائيلية في الشمال، غاي فارون إلى أنّ \"هناك تصعيداً في التهديدات الإيرانية\"، مضيفاً أنّ الإسرائيليين \"عندما يتابعون وسائل الإعلام الأجنبية يشعرون بأنّ هناك تصعيداً من قبل \"إسرائيل\" عند الحدود الشمالية، لكن عملياً الوضع بعد نحو تسعة أشهر من القتال ثابت، ولا يوجد أي تغيير استراتيجي، ولا يوجد حالياً قرار إسرائيلي بتغيير الواقع في الشمال\". واليوم، قالت بعثة إيران لدى الأمم المتحدة إنّ كل الخيارات ستكون مطروحة في حال شرع الاحتلال الإسرائيلي في عدوانٍ عسكري شامل على لبنان، وكل التهديدات تأتي في إطار الحرب النفسية، متابعةً أنّ \"المشاركة الكاملة لمحور المقاومة هي أحد الخيارات المطروحة في حال اندلاع حرب قاسية ضد لبنان\". \"الكلام الإعلامي عن الحرب الشاملة يأتي في إطار الحرب النفسية، وموقف #حزب_الله صريح جداً بأنه لن يوقف عملياته الإسنادية حتى تتوقف الحرب على #غزة\"الخبير في الشؤون الدولية والاستراتيجية مسعود أسد اللهي في #بالحبر_الجديد#الميادين#لبنان #فلسطين pic.twitter.com/P41xJz965r \n\n وحذّر اللواء المتقاعد في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، إسحاق بريك، الأسبوع الماضي، من أنّ إعلان \"تل أبيب\" الحرب على لبنان، سيعني الانتحار الجماعي لـ\"إسرائيل\" بقيادة نتنياهو وغالانت وهاليفي، مضيفاً أنّ \"تبعات الحرب ضد لبنان ستكون أكثر خطورةً مما حدث في الماضي\". من ناحيتها، قالت داني ميران، وهي ابنه أسير إسرائيلي في قطاع غزّة، اليوم السبت، لقناة \"كان\" الإسرائيلية: \"أنا في الفندق نفسه مع المهجرين من الجبهة الشمالية، هم لا يريدون العودة إلى منازلهم، لأنّ لا مستقبل لديهم هناك\". قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ \"الوضع في الشمال رهيب والسكان يمرون بمعاناة لا تُحتمل\".كما أشار نائب رئيس مركز السلطة المحلية روعي ليفي إلى أنّه \"يجب على الإسرائيليين أن يستعدوا لأكثر من ذلك في أي حرب مع لبنان\".ونقلت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" عن رئيس الأركان الأميركي قائلة:… pic.twitter.com/4l6KukWVku \n\n وفي وقتٍ سابق، أفاد رئيس السلطة المحلية في مستوطنة \"المطلة\" (شمالي فلسطين المحتلة) التابعة للاحتلال الإسرائيلي، دافيد أزولاي، بأنّه \"لا يوجد أيّ أفق للحل في الشمال\"، مضيفاً: \"نحن لا نعوّل على الحكومة، لأنّ رئيسها نتنياهو مشغولٌ بأشياءٍ أُخرى على ما يبدو\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفيفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غاي فارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود أسد اللهي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغالانت وهاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داني ميران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روعي ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دافيد أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}