{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c29f4",
    "title": "موجهاً التحية للبنان ومقاومته.. قاليباف: لا يمكن إخفاء هزيمة الكيان الصهيوني اليوم",
    "full_text": "رئيس البرلمان الإيراني، محمد باقر قاليباف، يشيد بنجاح عملية \"يوم الأربعين\" التي ردت بها المقاومة الإسلامية في لبنان على اغتيال القائد الجهادي الشهيد، فؤاد شكر، ويحيي الشعب اللبناني والمقاومين. اعتبر رئیس مجلس الشورى الإيراني، محمد باقر قاليباف، أنّ \"هزيمة الكيان الصهيوني اليوم تعادل هزيمته عام 2006\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي منشور له على حسابه الشخصي على منصة \"إكس\"، قال قاليباف إنّ حزب الله \"نجح خلال عملية الأربعين في استهداف المنشآت العسكرية والاستخباراتية الحساسة للكيان الصهيوني\"، مضيفاً، \"أحيي الاخوة المجاهدين في حزب الله، وشعب لبنان المقاوم، وخاصة في الضاحية الجنوبية. حزب الله لبنان در عملیات اربعین با موفقیت اماکن نظامی واطلاعاتی حساس رژیم صهیونیستی را مورد هدف قرار داد؛شکست امروز رژیم هم‌تراز شکست در عملیات ۲۰۰۶ بود و نمی‌توانند این شکست را لاپوشانی کنند.به برادران مجاهدم درحزب الله لبنان و ملت مقاوم لبنان بویژه ضاحیهٔ جنوبی درود می‌فرستم. \n\n وفي سياق متصل، أكد وزير الخارجية الإيراني، عباس عراقتشي، خلال اتصالٍ هاتفي بنظيره المصري، بدر عبد العاطي، أمس السبت، الحق المشروع لبلاده في الرد على الجريمة التي ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي في طهران، عبر اغتيال رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، الشهيد إسماعيل هنية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجهادي الشهيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكيان الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاپوشانی کنند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "می‌فرستم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عباس عراقتشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدر عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}