{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f74",
    "title": "أمير عبد اللهيان من بيروت: ندعم أي اتفاق بشأن انتخاب رئيس دون تدخل خارجي",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان يؤكد لنظيره اللبناني عبد الله بو حبيب دعم بلاده أي اتفاق يحصل بين الفرقاء في لبنان بشأن انتخاب رئيس من دون تدخل خارجي. بحث وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان ونظيره اللبناني عبد الله بو حبيب، اليوم الخميس، جملة ملفات، أهمها تداعيات الاتفاق الإيراني السعودي على المنطقة والأوضاع الحالية في لبنان. وشجع أمير عبد اللهيان، خلال مؤتمر صحافي مشترك مع نظيره اللبناني في وزارة الخارجية اللبنانية، جميع الجهات في لبنان على الحوار وتسريع العملية الانتخابية للرئيس.  وأشار الوزير الإيراني إلى أنّ \"جميع الفرقاء\" في لبنان لديهم القدرة على انتخاب رئيس، مؤكداً دعم بلاده أي اتفاق يحصل بينهم بشأن انتخاب رئيس من دون تدخل خارجي. ولفت إلى أنّ الطرفين أجريا مشاورات بخصوص القضايا الإقليمية والدولية، مضيفاً: \"تمت مناقشة الاتفاق بين إيران والسعودية والتطورات في فلسطين المحتلة وأوكرانيا والسودان وأفغانستان\". \n26 اب\n \n26 اب\n #بالفيديو وصول وزير الخارجية الإيرانية حسين أمير عبد اللهيان إلى وزارة الخارجية للقاء الوزير عبدالله بو حبيب#عبداللهيان #لبنان #ايران pic.twitter.com/eblH2n8Qbc \n\n بدوره، أشار بو حبيب إلى أنّه اطلع مع الوزير أمير عبد اللهيان على تفاصيل الاتفاق بين إيران والسعودية، مؤكداً أنّ كل اتفاق بين \"دول الجوار يصب في مصلحة لبنان\". وأكد بو حبيب أنّ هناك انعكاسات للاتفاق بين إيران والسعودية على عدد من دول المنطقة، معتبراً أنّه \"مهم للسلام في المنطقة\". ووصل وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، أمس الأربعاء، إلى لبنان بعد ختام زيارته إلى سلطنة عمان. وأكّد وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، لدى وصوله مطار بيروت الدولي، أنّ إيران \"تعتبر أمن لبنان من أمن المنطقة وأمن إيران\". وأكد الوزير الإيراني أنّ \"تطورات جديدة حدثت في المنطقة في الأسابيع الأخيرة، ونعتقد أنّ نتيجتها جيدة للمنطقة والعالم الإسلامي، بما في ذلك لبنان\". \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتفاق الإيراني السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبدالله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}