{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b93",
    "title": "أبو عبيدة: مقاومونا دمّروا 41 آلية للاحتلال وقتلوا 25 جندياً خلال الـ72 ساعة الأخيرة",
    "full_text": "الناطق العسكري باسم كتائب القسام، أبو عبيدة، يقول إنّ المقاومين أمطروا \"تل أبيب\" برشقةٍ صاروخية، إضافةً إلى إطلاق وابلٍ من الصواريخ في اتجاه مستعمرة \"كريات شمونة\" شمالي فلسطين المحتلة. أعلن الناطق العسكري باسم كتائب القسام، أبو عبيدة، اليوم الأربعاء، أنّ مقاومي القسام تمكّنوا خلال الـ72 ساعةً الأخيرة، من تدمير 41 آلية عسكرية كلياً أو جزئياً.  وقال أبو عبيدة، في بيان عبر \"تلغرام\"، إنّ المقاومين قتلوا 25 جندياً وأصابوا العشرات من جنود الاحتلال بجروحٍ متفاوتة، كما استهدفوا قوات الاحتلال المتوغلة بالقذائف والعبوات المضادة للتحصينات والأفراد، مشيراً إلى أنّ المقاومين اشتبكوا مع القوات من مسافة صفر واستهدفوا فرق الإنقاذ التابعة لهم. وتابع أنّه تمّ تفخيخ نفقين ومنزل وتفجيرهما في جنود الاحتلال، إضافةً إلى عملية قنص استهدفت أحد الجنود. #كتائب_القسام تبث مشاهد بعنوان \"صنعنا بأيدينا ما نحصد به رؤوسكم\" #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/mBjbQzo1Ir \n\n وأكّد الناطق العسكري باسم كتائب القسام أنّ المقاومين دكّوا مقارّ وغرف القيادة الميدانية والحشود العسكرية بقذائف الهاون والصواريخ قصيرة المدى في محاور القتال كافة في قطاع غزة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأشار أبو عبيدة إلى أنّ كتائب القسام أمطرت \"تل أبيب\" برشقةٍ صاروخية، إضافةً إلى إطلاق وابلٍ من الصواريخ في اتجاه مستعمرة \"كريات شمونة\" شمالي فلسطين المحتلة. وعقب كلمته، نشرت كتائب القسام مقطع فيديو لبندقية \"الغول\" المصنّعة محلياً، وحمل عنوان: \"صنعنا بأيدينا ما نحصد به رؤوسكم\". #كتائب_القسام تنشر مشاهد من التحامهم مع آليات وجنود الاحتلال الاإسرائيلي في محاور مدينة #خان_يونس#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/9dbKKVGQUx \n\n وفي وقت سابق اليوم، أعلنت كتائب القسّام أنّ مقاتليها استهدفوا أكثر من 20 دبابات \"ميركافا\" بقذائف \"ياسين 105\" في عدّة محاور داخل القطاع. كما أكّدت أنّ المقاومين تمكّنوا من تفخيخ عين نفق شرق مدينة خان يونس، وفور تقدّم قوة من \"جيش\" الاحتلال إلى عين النفق، تمّ تفجيره مع الجنود ووقع أفرادها بين قتيل وجريح. وأفاد مراسل الميادين في غزّة، بأنّ الاحتلال فشل على مدى أسبوعين بالدخول إلى جباليا من محوري الشمال والشرق بسبب التصدّي البطولي للمقاومة. وفي غضون ذلك، أقرّ \"جيش\" الاحتلال، بارتفاع عدد القتلى، منذ بدء العملية البرية في قطاع غزة، إلى 134 قتيلاً، بعد إعلان \"الجيش\" مقتل جندي جديد من لواء \"جفعاتي\" في جنوبي قطاع غزة، اليوم الأربعاء. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الاإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#خان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}