{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fc4",
    "title": "إردوغان يقطع مقابلة على الهواء بسبب إصابته بوعكة صحية",
    "full_text": "مع اقتراب الانتخابات العامة التركية، وأثناء خطاب الرئيس التركي رجب طيب إردوغان على محطتين تلفزيونيتين مباشرة، يصاب إردوغان بوعكة صحية ويعتذر من جمهوره على الهواء. قطع الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان (69 عاماً)، أمس الثلاثاء، مقابلة تلفزيونية مباشرة، قبل أن يعود ويعتذر متحدثاً عن إصابته بـ\"إنفلونزا\" المعدة.  وألقى إردوغان ثلاثة خطابات انتخابية، أمس، قبل انتخابات رئاسية وتشريعية في 14 أيار/مايو المقبل، تبدو نتائجها غير محسومة. وكان مقرراً أن ينهي إردوغان الأمسية بمقابلة مباشرة مشتركة مع قناتي \"Ulke\" و\"Kanal 7\" التركيتين. وبدأ ظهوره التلفزيوني بعد تأخير لأكثر من 90 دقيقة، ثم قطعه بعد عشر دقائق خلال طرح سؤال عليه. وعاد بعد 15 دقيقة واعتذر قائلاً إنه أصيب بوعكة.  وأضاف: \"أمس واليوم كان هناك عمل كثير. بسبب ذلك أصبت بإنفلونزا المعدة. للحظة تساءلت إذا ألغيت اللقاء هل سيُفهم الأمر في شكل خاطئ. لكننا كنا قد قطعنا وعداً. أطلب السماح منكم ومن جمهوركم\". \n25 اب\n \n24 اب\n وأعلن إردوغان أنه سيلغي أنشطته الانتخابية المقررة، اليوم الأربعاء، بسبب وعكته الصحية، وذلك قبل أقلّ من شهر من الانتخابات الرئاسية في تركيا. وكتب إردوغان على حسابه الرسمي على تويتر \"اليوم (الأربعاء) سأرتاح في المنزل بناء على نصيحة أطبائنا\". Yoğun mesaim sebebiyle yayın esnasında geçirdiğim küçük rahatsızlıktan ötürü geçmiş olsun dileklerini ileten, dualarını eksik etmeyen necip milletimin her bir ferdine, her bir kardeşime çok çok teşekkür ediyorum.… \n\n \n\n وبدا وجه إردوغان متعباً وعيناه تدمعان خلال حديثه. ثم أجاب عن بضعة أسئلة أخرى قبل انتهاء اللقاء. ويهيمن حزب العدالة والتنمية برئاسة إردوغان الحاكم على السياسة التركية منذ 20 عاماً. لكن الحملة الانتخابية الحالية  للانتخابات العامة التركية 2023، واحدة من أكبر التحديات للرئيس المنتهية ولايته، إذ أظهرت استطلاعات الرأي أنّ المنافسة ستكون شديدة بينه وبين كمال كيليتشدار أوغلو. وأظهرت استطلاعات رأي جديدة  أنّ مرشح المعارضة كليجدار أوغلو يتقدم على إردوغان بأكثر من 10 نقاط مئوية قبل انتخابات 14 أيار/مايو المقبل. \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Ulke",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Kanal 7",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للانتخابات العامة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كمال كيليتشدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}