{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dec",
    "title": "\"وضع لا يحتمل\".. اشتباه بعملية تسلل من لبنان تزيد رعب المستوطنين",
    "full_text": "الإعلام الإسرائيلي يتحدث عن استنفار في 9 مستوطنات في الشمال، مشيراً إلى أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي أغلق عدد من الطرقات وطلب من سكان حانيتا التحصّن بالمنازل بسبب الاشتباه بعملية تسلل من لبنان إلى الجليل الغربي. قال الناطق باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي إنّه بعد عمليات التمشيط في حانيتا عند الحدود مع لبنان انتهى الحادث ولا خشية من عملية تسلل. وفي وقت سابق، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الخميس، أنّ هناك اشتباهاً بتسلل من لبنان، بسبب تشخيص مشتبه به، مشيرةً إلى أنّ قواتاً كبيرة من \"الجيش\" الإسرائيلي هرعت إلى المنطقة. وقال الإعلام الإسرائيلي إنه \"طُلب من سكان منطقة حانيتا في الشمال التحصّن في المنازل حيث جرى إغلاق الطرقات، وذلك على خلفية الخشية من عملية تسلل في الجليل الغربي، كما جرى إغلاق عدد من الطرقات، وإقامة حواجز في عدد من المناطق\". كما أشار إلى أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي \"أعلن الاستنفار في 9 مستوطنات قرب الحدود مع لبنان\"، لافتاً إلى تحليق مكثّف للطائرات والمسيّرات في أجواء الشمال. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وكانت وسائل إعلام إسرائيلية، أفادت الثلاثاء الماضي، بأنّ الوضع في الشمال \"خطيرٌ جداً\"، كما لفتت إلى أنّ الجبهة الداخلية هناك في خطر أيضاً، \"وهذا الأمر لم يسبق له مثيل في \"إسرائيل\". فيما قال الوزير السابق في حكومة الاحتلال الإسرائيلي، مئير شطريت، إنّه إذا وقعت حربٌ مع لبنان، فإنّ صواريخ حزب الله \"لن تصل إلى كريات شمونة فقط، بل ستطال تل أبيب وديمونا، وأيّ مكان في العمق الإسرائيلي\".  وفي السياق، قال رئيس المجلس الإقليمي، ماتيه أشير موشيه دافيدوفيتش، في حديث لـ \"القناة 13\" الإسرائيلية: \"نحن نعيش في وضع لا يحتمل كل يوم، ونختبر مسيّرات متفجرة تطلق من لبنان\". وأمس الأربعاء، أكّد رئيس السلطة المحلية السابق في \"كريات شمونة\"، بروسفير أزران، أنّ مَنْ هو مردوع في الشمال \"إسرائيل\"، وليس حزب الله. وقال أزران في حديث لـ\"القناة 12\" الإسرائيلية، إنّ \"من يفاوض يخبرنا بأن هناك حل سياسي سيساعد\" في تحسين الأوضاع، إلا أنّ الوضع \"مختلف في الحقيقة\"، بحسب ازران، إذ إنّ الحل الذي\"وقعوا عليه عام 1996، لم يُنفذ، وقرار الأمم المتحدة لم ينفذ ولا شيء ينفذ. يريدون أن يبرموا عقداً سياسياً مع حزب الله، ويريدون منا أن نصدق ذلك\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حانيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مئير شطريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وديمونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موشيه دافيدوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروسفير أزران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أزران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القناة 12",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}