{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e6c",
    "title": "الأسد: قرار بوتين محاربة الإرهاب في سوريا كان هدفه حماية روسيا بالدرجة الأولى",
    "full_text": "الرئيس السوري بشار الأسد يتحدّث عن أبعاد قرار الرئيس الروسي فلاديمير بوتين محاربة الإرهاب في سوريا، وعن العلاقات الوثيقة التي تربط البلدين، خلال لقائه المشاركين في مخيم الشباب السوري - الروسي. أكّد الرئيس السوري بشار الأسد، اليوم الأربعاء، أنّ قرار الرئيس الروسي فلاديمير بوتين إرسال طائرات إلى سوريا لمحاربة الإرهاب \"كان هدفه حماية روسيا وشعبها أولاً، وقبل كل شيء، من خطر هذا الإرهاب\".  وأوضح الأسد، خلال لقائه المشاركين في مخيم الشباب السوري - الروسي، أنّه \"لو لم يتخذ الرئيس بوتين القرار بمحاربة الإرهاب في سوريا، لزاد عدد الإرهابيين أضعافاً في روسيا\".  كما بيّن، في هذا السياق، أنّ الغرب \"لا يعادي روسيا بسبب أوكرانيا، بل لتحولها من دولة ضعيفة إلى دولة قوية\".  \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n الرئيس #بشار_الأسد يلتقي المشاركين في مخيم الشباب السوري الروسي: \"الغرب لا يعادي #روسيا بسبب أوكرانيا أو لأنها كانت دولةً شيوعية، يعاديها منذ ثلاثة قرون لأنها كانت تتحول من دولة ضعيفة إلى دولة قوية، والغرب لا يقبل بدول قوية\". pic.twitter.com/ew6IXlJLfY \n\n وشدّد الرئيس الأسد على أنّ \"العلاقة بين دمشق وموسكو، لا يقتصر مستقبلُها على السياسة أو الاقتصاد أو التعاون العسكري فحسب، بل تتعدى ذلك إلى البُعد الاجتماعي والشعبي وتعتمد على الشباب في البلدين\". وتحتفظ روسيا بوجود عسكري كبير في سوريا، وهي حليف وثيق لدمشق، حيث جهدت لدعمها سياسياً واقتصادياً، وأيضاً عسكرياً، خلال حربها ضد التنظيمات الإرهابية، ما أدّى إلى التضييق على هذه الجماعات.  وجاءت المساهمة الروسية في مكافحة الإرهاب في سوريا، التي بدأت في عام 2015، بناءً على طلب الحكومة السورية، الأمر الذي أعطى هذه المساهمة الشرعية الدستورية، وهي تتوافق مع القانون الدولي. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم الشباب السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم الشباب السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بشار_الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشباب السوري الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لدمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}