{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19b9",
    "title": "نشرة الثامنة صباحاً",
    "full_text": "\nمتظاهرون عراقيون يقتحمون مقر السفارة السويدية في بغداد ويضرمون النيران فيها احتجاجًا على تدنيس المصحف الشريف.\nشهيد وعدد من الإصابات خلال التصدي لاقتحام قوات الاحتلال في نابلس.\nفيتو روسي ضد قرار يرمي إلى تمديد عملية الأمم المتحدة عبر معبر باب الهوى السوري.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عراقيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتو روسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}