{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c215a",
    "title": "انقطاع التيار الكهربائي عن 120 ألف مستوطن.. وإصابات في قصف المقاومة لمواقع الاحتلال",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تعلن أنّ نحو 120 ألف إسرائيلي هم حالياً من دون كهرباء، زاعمةً أنّ ذلك بسبب عطل في إحدى محطّات الطاقة، وتعلن إصابة إسرائيليين إثنين بصاروخ مضاد للدروع جرى إطلاقه من لبنان. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الأحد، بانقطاع التيار الكهربائي عن عدّة مناطق في فلسطين المحتلة وهي: عسقلان، \"بتاح تكفا\"، \"هرتسليا\"، و\"ديمونا\" و\"ريشون لتسيون\"، صفد، حيفا وغيرها. وأشار الإعلام الإسرائيلي إلى أنّ نحو 120 ألف إسرائيلي هم حالياً من دون كهرباء، زاعمةً أنّ ذلك بسبب عطل في إحدى محطّات الطاقة. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n بدوره، أكّد الإعلام الإسرائيلية، اليوم، إصابة إسرائيليين اثنين بصاروخ مضاد للدبابات في مستوطنة \"شتولا\" شمالي البلاد. وذكرت هيئة البث الإسرائيلية، أنّه أصيب إسرائيليان بعد إطلاق أحد الصواريخ المضادة للدبابات من لبنان على مستوطنة \"شتولا\" في الجليل الغربي. وتواصل المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - استهداف مواقع الاحتلال الإسرائيلي ومستوطناته، إذ استهدفت اليوم موقعي \"رويسات العلم\" و\"السمّاقة\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، واستهدفت ‏تموضعاً لجنود الاحتلال في مستعمرة \"إيفن مناحيم\" وفي مثلث \"الطيحات\" وفي مستوطنة \"يارؤون\" و\"شوميرا\" ومحيط موقع \"البغدادي\"، موقعة قتلى وجرحى في صفوف قوات الاحتلال. وفي وقتٍ سابق من مساء أمس السبت، رفض رئيس الوزراء كيان الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، مناقشة الوضع على الجبهة الشمالية. ووفق موقع \"والاه\" الإسرئيلي، قال نتنياهو إنّه يرفض ذلك لأنّ الكابينت \"يعاني وباء التسريبات\"، بحسب مصدرين مطلعين على تفاصيل الاجتماع،  مشدداً على أن مناقشة هذا الأمر تطرح فقط على \"كابينيت الحرب\". وخلال اجتماع يوم الخميس الماضي، هدّد عضوا \"كابينت\" الحرب الإسرائيلي، بيني غانتس وغادي آيزنكوت، نتنياهو، بتفكيك \"كابينت\" الحرب، في حال استمراره في \"اتخاذ قرارات مهمة من دون التشاور معهما\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بتاح تكفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرتسليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديمونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشون لتسيون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفن مناحيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يارؤون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البغدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينيت الحرب",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}