{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2620",
    "title": "حزب الله يستهدف دبابة ‏\"ميركافا\" وآلية \"نميرا\" في موقع رويسات العلم الإسرائيلي",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تستهدف بالصواريخ ‏الموجَّهة دبابة ‏ميركافا وآلية \"نميرا\" في موقع رويسات العلم، في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - اليوم السبت، استهداف مجاهديها دبابة ‏ميركافا وآلية \"نميرا\"، عبر الصواريخ ‏الموجهة، في موقع رويسات العلم، في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، وأصابوهما إصابة مباشرة، الأمر الذي أدى إلى تدميرهما.‏ وفي وقت سابق اليوم، استهدفت المقاومة الإسلامية التجهيزات التجسسية في موقع \"مسكاف عام\"، وأصابتها بصورة مباشرة. فيديو يظهر تصاعد الدخان من محيط موقع \"مسكاف عام\" الإسرائيلي بعد استهدافه من قبل #المقاومة_الإسلامية في لبنان.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/K4jkCSbAnD \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n وأكدت المقاومة أنّ عملياتها تأتي \"دعماً لشعبنا الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‏‌‏‌‌‌‏والشريفة\". وأفاد مراسل الميادين في جنوبي لبنان باستهداف الاحتلال بلدة حولا في غارة جوية إسرائيلية، واستهدف بلدة كفركلا وأطراف بلدة كفرشوبا بالقصف المدفعي. وكانت المقاومة الإسلامية أعلنت، أمس الجمعة، استهداف تجمع لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط \"مثلث الطيحات\"، بالأسلحة الصاروخية، واستهدفت ‏الأجهزة ‏التجسسيّة في موقع \"بركة ريشا\"، بالأسلحة الملائمة، مؤكّدةً تحقيق إصابات مباشرة. وتواصل المقاومة عملياتها ضد مواقع الاحتلال وآلياته وتموضع جنوده، على طول الحدود مع فلسطين المحتلة، منذ الثامن من تشرين الأول/أكتوبر 2023، ضمن جبهة الإسناد اللبنانية للمقاومة في غزة. وتسببت هذه العمليات في إخلاء شمال فلسطين المحتلة من المستوطنين في وقت مبكر، مشكّلةً ضغطاً كبيراً على الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏ميركافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏ميركافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}