{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d6a",
    "title": "الميادين تكشف معلومات عن الصواريخ الخاصة التي استخدمتها المقاومة الإسلامية في لبنان",
    "full_text": "معلومات الميادين تكشف تفاصيل بشأن \"المنظومة الصاروخية الخاصة\"، التي استخدمتها المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - في استهداف موقع \"جل العلام\" الإسرائيلي أمس، وتتحدث عن مميزاته، بالإضافة إلى الحديث عن صواريخ \"فلق 1\".  كشفت معلومات الميادين أنّ المنظومة الصاروخية، التي استخدمتها المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - في استهداف موقع \"جل العلام\" الإسرائيلي، عند الحدود مع فلسطين المحتلة، هي منظومة صاروخية إيرانية مُطوَّرة. وكانت المقاومة الإسلامية نشرت، الخميس، مشاهد عن عملية استهدافها قبّةً تجسّسية في موقع \"جل العلام\" العسكري، التابع لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي. وجاء في توثيق الاستهداف، الذي نشرته المقاومة الإسلامية، أنّ العملية تمّت عبر استخدام \"أسلحةٍ صاروخية خاصة\". بالفيديو | مشاهد من عملية إستهداف #المقاومة_الإسلامية قبة تجسسية في موقع جل العلام التابع لجيش العدو الإسرائيلي بأسلحة صاروخية خاصة.#الميادين #الميادين_لبنان pic.twitter.com/OGDegrKUxI \n\n وفي هذا السياق، بيّنت معلومات الميادين أنّ الصاروخ، الذي كشفت عنه المقاومة، \"قادر على إصابة أهداف غير مرئية، وتأمين إحداثيات قد لا تلتقطها المسيّرات\"، كاشفةً أنّ \"هذه ليست المرة الأولى التي تستخدم فيها المقاومة في لبنان هذه المنظومة من الصواريخ\". \"المنظومة الصاروخية التي استخدمت في استهداف جل العلام حديثة من صناعة روسية معدلة في إيران. والصاروخ الذي كُشِف عنه قادر على إصابة أهداف غير مرئية وتأمين إحداثيات قد لا تلتقطها المسيرات\"المزيد مع محلل #الميادين للشؤون اللبنانية والسياسية عباس فنيش#لبنان#الميادين_لبنان… pic.twitter.com/AWKgchkvBK \n\n وبشأن مميزات الصاروخ المستخدَم، أظهرت المعلومات أنّ \"عبوّة الصاروخ جوفاء، الأمر الذي يضمن له قدرة عالية على الاختراق\"، وأنّه \"يحمل رأساً متفجراً يمكن تعديله، مثل صاروخ الكورنيت، بينما يمكن الاستفادة من الصاروخ في المناورة البرية، وفي أثناء عملية الاشتباك\".  وأضافت أنّه \"يمكن رمايته من منصة ثابتة، أو عبر رامٍ متحرك، كما يُمكن رمايته من مسيّرة خاصة\"،  بالإضافة إلى أنّه \"يعمل عبر التوجيه التلفزيوني، ويمكن توجيهه بالليزر\"، إذ إنّه \"متوافر بأجيال متعددة ، وضمن أكثر من مدى\".  وبشأن تصوير الصاروخ وتوثيقه عملية إطلاقه وتجاوزه الجدار الفاصل وإصابته الهدف، أوضحت معلومات الميادين أنّ \"الكاميرا كانت جزءاً من عملية التحكم في الصاروخ الذي أُطلق في اتجاه موقع جل العلام\".  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وأكّدت أنّ \"الكاميرا هي جزء من منظومة الصاروخ، الذي أُطلق عبر التوجيه التلفزيوني، وليس عبر اللايزر\"، مشيرةً إلى أنّها \"رصدت عدداً من النقاط المتصلة بخليج ليمان وشلومي\". يُشار إلى أنّ المقاومة لم تُصدر أي إعلانٍ بشأن نوعية الصاروخ المُستخدَم. واكتفى بيانها، الخميس، بإعلان استخدامها \"أسلحةً صاروخية خاصة\"، وهو الأمر الذي ينفي كون الضربة تمّت عبر مسيّرةٍ انقضاضية، ويجعل الإسرائيلي عاجزاً عن تقدير أيّ معلومة بشأن نوع الصاروخ المستخدَم ومداه، وقدرته التدميرية، وطبيعة أجهزة التحكم الخاصة به، أو شكل منصة الإطلاق، ويضيف إلى أزمته في مواجهته مزيداً من التعقيدات. لكنّ خبراء عسكريين، بينهم إسرائيليون، علّقوا بقلقٍ واضح على الفيديو المنشور، ورجّحوا أن ينتمي الصاروخ إلى عائلة صواريخ \"ألماس\" الإيرانية، أو نظيراتها المطوّرة لدى المقاومة الإسلامية، وهي صواريخ تمّ تصنيعها لمواجهة صواريخ \"سبايك\" الإسرائيلية. وبحسب ما تمّ ذكره في عدد من المواقع والحسابات المتابعة للشؤون العسكرية، تمّ تصميم هذه الصواريخ وتصنيعها خلال العقد الماضي، بصورة خاصة، عبر عدة أجيال منها، وضمن عدة أنواع وأحجام، وهي تتباين عبر نوعية الرأس المتفجّر (ترادفي مضاد للدروع - ناسف - فراغي)، وحجمه (من 1.5 كغم حتى 15 كغم)، وطبيعة جهاز الاتصال والتوجيه (ليزري - لاسلكي - تلفزيوني/منفصل - متصل بمنصة الإطلاق)، وكذلك عبر نوعية جهاز الرصد (كهروبصري - حراري)، والمدى الأقصى للصاروخ (من 5 إلى 15 كيلومتراً). أمّا بخصوص منظومة \"فلق\"، التي استخدمتها المقاومة اليوم في استهداف ثكنة \"معاليه غولان\"، فأكّدت معلومات الميادين أنّ هذه المنظومة \"كانت في حوزة المقاومة في لبنان في تسعينيات القرن الماضي، واستُخدمت قبل تحرير الجنوب\".  \"منظومة \"فلق\" كانت بحوزة #المقاومة_الإسلامية في لبنان في التسعينيات واستخدمت قبل تحرير الجنوب\"محلل #الميادين للشؤون اللبنانية والسياسية عباس فنيش#لبنان#الميادين_لبنان@AbbassFneish pic.twitter.com/Wpu46DrXOy \n\n بعد استهداف #المقاومة_الإسالامية في لبنان ثكنة ‌\"معاليه غولان\" الإسرائيلية بصواريخ \"فلق 1\"...إليك أبرز الخصائص للصاروخين \"فلق 1\" و\"فلق 2\".#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/2a8Owo7EqI \n\n وفي وقتٍ سابق اليوم، نشرت المقاومة الإسلامية مشاهد استطلاعٍ جوي التقطتها مُسيّراتها لنقطة تموضع منصات الإطلاق الصاروخي الإسرائيلية، \"القبة الحديدية\"، والتي استهدفتها، أمس الخميس، في مستوطنة \"كفر بلوم\"، داخل فلسطين المحتلة. فيديو نشره #الإعلام_الحربي لمشاهد استطلاع جوي لنقطة تموضع منصات الإطلاق (القبة الحديدية) المستهدفة في مستوطنة \"كفر بلوم \"داخل #فلسطين_المحتلة.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/s0znAZvR46 \n\n وفي هذا السياق، قال محلل الميادين للشؤون اللبنانية والسياسية، عباس فنيش، إنّ \"المقاومة تنتقل، بحسب حاجات الميدان، من عمليات \"مجدية كمّاً\"، إلى أخرى \"مجدية نوعاً\". \"#المقاومة تنتقل بحسب حاجات الميدان من عمليات \"مجدية كماً\" إلى أخرى \"مجدية نوعاً\".محلل #الميادين للشؤون اللبنانية والسياسية عباس فنيش#لبنان#الميادين_لبنان@AbbassFneish pic.twitter.com/W9XidALNZv \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجيش العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللايزر",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ليمان وشلومي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أجهزة التحكم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبايك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كغم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ليزري",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "معاليه غولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة_الإسالامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معاليه غولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلق 1",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فلق 2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كفر بلوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفر بلوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "LNZv",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}