{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1333",
    "title": "الأمم المتحدة: يمكن تصنيف توقيف كييف لـ 87 بحاراً روسياً كاحتجاز رهائن",
    "full_text": "بعثة المراقبة التابعة للمفوضية السامية لحقوق الإنسان في أوكرانيا تعلن أنّه يمكن تصنيف توقيف 87 بحاراً روسياً من جانب كييف، في شباط/فبراير 2022، بمثابة احتجازهم كرهائن. أعلنت بعثة المراقبة التابعة للمفوضية السامية لحقوق الإنسان في أوكرانيا، اليوم الثلاثاء، أنّه يمكن تصنيف توقيف 87 بحاراً روسياً من جانب كييف، في شباط/فبراير 2022، بمثابة أخذهم كرهائن، مشيرةً إلى أنّ الأمم المتحدة لم تحصل على حق الوصول إلى البحارة. وجاء، في بيان البعثة في هذا الصدد، أن \"هذه القضية تستحق اهتماماً خاصاً بالنظر إلى العدد الكبير من الأشخاص المحتجزين تعسفياً، والعواقب الوخيمة لوفاة أحدهم\". \nاليوم 20:06\n \nاليوم 17:06\n وأضاف البيان أن \"المفوضية قلقة من أنه إذا تم حرمان البحارة من حريتهم، أو تم تمديد فترة احتجازهم على وجه التحديد لغرض مبادلتهم بعسكريين أوكرانيين أو موقوفين مدنيين، فقد يشكل هذا الحادث عملية احتجاز رهائن، بموجب القانون الدولي الإنساني\". وكانت وزارة الخارجية الروسية كشفت، في تقريرها السنوي، الذي صدر في نيسان/أبريل الماضي، بشأن حقوق الإنسان في أوكرانيا، أنّ العسكريين الروس المحتجزين كرهائن في أوكرانيا يتعرضون للتعذيب، في حين لا تحرك السلطات ساكناً لمحاسبة الجناة. وقالت الخارجية الروسية في التقرير إنّ \"الجنود الروس المحتجزين كرهائن موجودون في ظروف مروّعة، ويتعرّضون للتعذيب وأنواع أخرى من المعاملة اللاإنسانية والقاسية. وتم نشر كثير من الأدلة على جرائم القوات المسلحة والكتائب القومية الأوكرانية من جانبها  نفسها (الكتائب القومية الأوكرانية)، وهي متاحة للعموم في شبكة الإنترنت\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للمفوضية السامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحقوق الإنسان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمفوضية السامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والكتائب القومية الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}