{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19cf",
    "title": "طهران تعين منسقاً رسمياً لها في منظمة شنغهاي للتعاون",
    "full_text": "إيران عيّنت مهرداد كيايي منسقاً رسمياً لها في منظمة شنغهاي للتعاون، استكمالاً لإجراءات انضمامها إلى المنظمة، التي حصلت على عضويتها خلال القمة الثالثة والعشرين لها في وقت سابق من هذا الشهر. عيّنت إيران منسقاً رسمياً لها في منظمة شنغهاي للتعاون، استكمالاً لإجراءات انضمامها إلى المنظمة، التي حصلت على عضويتها خلال القمة الثالثة والعشرين للمنظمة، في وقت سابق من هذا الشهر. وأفادت وكالة أنباء \"مهر\" الإيرانية، بأنّ \"الجمهورية الإسلامية عينت مهرداد كيايي بصفته منسقاً رسمياً لها في منظمة شنغهاي للتعاون\". وبحسب الوكالة، أوضح كيايي، في تصريحات صحافية،  أنّ \"مسؤولية المنسق الإيراني تكمن في القيام بالتنسيقات اللازمة بين المنظمة والمؤسسات الداخلية في البلاد\"، مشيراً إلى أنّ \"وحدة التنسيق الإيرانية مع منظمة شنغهاي، تتبع معاونية الشؤون السياسية بوزارة الخارجية الإيرانية\". وأكّد كيايي أنّ \"التهديدات الأمنية تشكل أحد التحديات الأساسية بالنسبة إلى الجمهورية الإسلامية، وعليه فإنّ انضمام إيران الرسمي إلى منظمة شنغهاي للتعاون، وما يترتب على ذلك من نشاطات لمواجهة الجماعات المتطرفة والإرهابية في المنطقة، من شأنه أن يعود بالفائدة على البلاد\".  \n26 اب\n \n25 اب\n وكانت منظمة شنغهاي للتعاون أعلنت، في 4 تموز/يوليو الجاري، أن إيران حصلت على العضوية الكاملة فيها. وجاء في \"إعلان نيودلهي\"، الذي تم تبنيه في ختام قمة الدول الأعضاء في المنظمة التي انعقدت افتراضياً برئاسة الهند، إنّ \"الدول الأعضاء  شددت على الأهمية التاريخية لانضمام جمهورية إيران الإسلامية في منظمة شنغهاي للتعاون كدولة عضو كاملة العضوية\". وقال الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي إن \"العضوية في المنظمة ستوفر لإيران الشروط اللازمة لتعزيز الأمن وضمان السيادة والتنمية الاقتصادية المستدامة\". وكانت إيران عضواً مراقباً في منظمة شنغهاي للتعاون منذ عام 2005، وطلبت الحصول على عضوية رسمية وكاملة في المنظمة بعد 16 عاماً، خلال اجتماع قمة شنغهاي الحادي والعشرين في العاصمة الطاجيكية دوشنبة، في أيلول/ سبتمبر عام 2021، ثم وقعت على مذكرة التزام بالحصول على وضع دولة عضو في الاتحاد، في قمة منظمة شنغهاي السابقة في سمرقند في أيلول/سبتمبر 2022. ومنظمة شنغهاي للتعاون، هي منظمة دولية أسسها عام 2001 قادة كازاخستان والصين وقرغيزستان وروسيا وطاجيكستان وأوزبكستان. وفي 9 حزيران/يونيو 2017، وقعت الدول الأعضاء قراراً بقبول انضمام الهند وباكستان إلى المنظمة، وفي أيلول/سبتمبر 2022، بدأت إجراءات انضمام إيران إليها. وفي الوقت نفسه، تم التوقيع على وثيقة بشأن عضوية بيلاروس، التي تعدّ حالياً مراقباً في المنظمة. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيايي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهرداد كيايي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منظمة شنغهاي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيايي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المنسق الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وحدة التنسيق الإيرانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "منظمة شنغهاي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيودلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية إيران الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوشنبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة شنغهاي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سمرقند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كازاخستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقرغيزستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطاجيكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}