{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c284a",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nأهالي مجدل شمس يرفضون استقبال نتنياهو ويصفونه بمجرم الحرب وبقاتل الأطفال، والخارجية اللبنانية تؤكّد أنّ التنسيق بين الحكومة والمقاومة قائم. \nاندلاع حرائق في الجليل الأعلى بفعل صواريخ أطلقت من لبنان والمقاومة الإسلامية تستهدف جنود الاحتلال ونقاطه في الراهب والبغدادي وتلة الكرنتينا. \nشهداء وجرحى في استهداف الاحتلال مناطق متفرقة في جنوب قطاع غزة والمقاومة تخوض معارك ضارية في شرق خان يونس.\nحماس تتهم نتنياهو بالمماطلة والتسويف والتهرب من التوصل الى اتفاق عبر وضع شروط جديد.\nبعد انتخابه رئيساً لفنزويلا لولاية ثالثة مادورو يعتبره نصراً للسلام والاستقرار احتفالات تعمّ البلاد وتهنئة من موسكو وبكّين وطهران وغيرها.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ثالثة مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبكّين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}