{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09f0",
    "title": "\"نيويورك تايمز\": لا غذاء ولا ماء.. مليونا نازح يعيشون أزمة صعبة جنوبي غزة",
    "full_text": "صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية تؤكد أن النازحين في المناطق الجنوبية في القطاع يعيشون أزمة إنسانية صعبة. وفي رفح فإنّ الملاجئ تضمّ نازحين أكثر من قدرتها الاستيعابية.  كشفت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية أنّ سكان قطاع غزة يعانون من انعدام الغذاء أو الماء وكذلك من عدم توفر الصرف الصحي، مع استمرار العدوان والحصار الإسرائيليين لليوم 81، مشيرةً إلى أن الأزمة الإنسانية تفاقمت منذ انتهاء الهدنة الموقتة، وبسبب إجبار الاحتلال السكان على إخلاء بعض المناطق.  وأوضحت الصحيفة أنّه تمّ تسجيل أكثر من 1.7 مليون نازح في الملاجئ في المناطق الجنوبية، بينهم بضع مئات الآلاف من الأشخاص الذين لا يمكن استيعابهم داخل أسوارها، وينامون على طول الطرق وفي الأماكن المفتوحة. ووفقاً لتحليل صور الأقمار الصناعية، تم تحديد الأضرار الناجمة عن الغارات الجوية الإسرائيلية في محيط كل ملجأ تقريباً في المناطق الجنوبية في غزة، وفي بعض الحالات تعرضت الملاجئ للقصف المباشر، ما أدى إلى مضاعفة معاناة النازحين.  وأكدت الصحيفة أنّ القصف الإسرائيلي، ولا سيما الذي \"كان بلا هوادة خلال الأسابيع الـ 6 الأولى من الحرب\"، طال أيضاً المناطق \"التي طلب الاحتلال من سكان غزة الانتقال إليها\".  \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وبيّنت أن رفح هي المنطقة الأكثر اكتظاظاً بالنازحين في القطاع، إذ تشير البيانات إلى أنّ  ملاجئ الأمم المتحدة في رفح تستضيف في المتوسط ​​أكثر من 15000 شخص مسجل لكل منها، على الرغم من أن معظم الملاجئ مصممة لاستيعاب 2000 شخص فقط. في المقابل، قال مسؤولو منظمات الإغاثة إن المنطقة غير مجهزة لتقديم الخدمات الأساسية للنازحين، مشيرين إلى أن مستشفياتها الـ 3  تعمل جزئياً فقط، ويعيش الأشخاص في الملاجئ والمخيمات ظروفاً صعبة مع قليل من الطعام أو الماء، كما يتشارك ما يقرب 500 شخص تقريباً ​​مرحاضاً واحداً. ووفقاً لبرنامج الأغذية العالمي، يعاني 93% من سكان غزة في الوقت الحالي \"انعدام الأمن الغذائي الحاد\"، وقد أصدر مجلس الأمن الدولي قراراً يطالب بإيصال مساعدات إنسانية \"واسعة النطاق\" إلى قطاع غزة. وتتوقع صحيفة \"لو موند\" الفرنسية، بدورها، أن يصبح نحو نصف سكان غزة في مرحلة \"الخطر\"، التي تشير إلى زيادة سوء التغذية الحاد وارتفاع معدل الوفيات بحلول 7 شباط/فبراير المقبل. وأضافت أنّ \"عائلة واحدة على الأقل من بين كل 4 عائلات\"، أي ما يعادل أكثر من نصف مليون شخص، ستواجه \"المرحلة 5\" التي تعني ظروفاً كارثية تتمثل في\"نقص حاد في الغذاء قد يؤدي إلى المجاعة\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لو موند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}