{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2551",
    "title": "أم أحمد عودة... رسالة صمود من غزة",
    "full_text": "\nأم أحمد عودة الفلسطينية التي دفعتها ظروف الحياة إلى أن تكون الأم والأب وترعى أبناءها بعدما فاقم العدوان الإسرائيلي على غزة والنزوح المتواصل أوضاعهم سوءاً، لم تستسلم للظروف الصعبة وافتتحت خيمة صغيرة لبيع الحلويات في مدينة رفح التي نزحت إليها، ورغم دخول جيش الاحتلال إلى رفح واعتداءاته المستمرة تصرّ أم احمد على البقاء في المدينة والصمود هناك.\n 30 كانون الأول 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "احمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}