{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c263c",
    "title": "\"هيومن رايتس ووتش\": 30 قتيلاً في تظاهرات كينيا",
    "full_text": "\"هيومن رايتس ووتش\" تتحدّث عن ارتفاع عدد قتلى التظاهرات في كينيا إلى 30، مستندةً في ذلك إلى \"شهادات ومعلومات توفرت لدى العامة وسجلات المشافي والوفيات\". قتل 30 شخصاً على الأقل خلال التظاهرات المناهضة للحكومة في كينيا، بحسب ما أعلنت منظمة \"هيومن رايتس ووتش\" اليوم السبت، وهي أعلى حصيلة تصدر منذ بدء التظاهرات المناهضة لقانون زيادة الضرائب في كينيا، رغم سحب الرئيس الكيني ويليام روتو مشروع قانون المالية. واستندت المنظمة غير الحكومية إلى \"شهادات ومعلومات توفرت لدى العامة وسجلات المشافي والوفيات\" فيما أفادت اللجنة الكينية لحماية حقوق الإنسان بمقتل 22 شخصاً، وفق وكالة \"فرانس برس\". واندلعت عدة تظاهرات في العاصمة نيروبي وعدد من المقاطعات الكينية، اعتراضاً على مناقشة البرلمان مشروع قانون لزيادة الضرائب، يهدف إلى جمع ضرائب إضافية بقيمة 2.7 مليار دولار، لخفض عبء عجز الموازنة. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n من جهته، أعلن الرئيس روتو سحب مشروع قانون المالية، وفي كلمة ألقاها أكد تراجعه عن التوقيع على مشروع القانون \"بعد الاستماع إلى شعب كينيا الذي قال بصوت عالٍ إنه لا يريد أن يفعل شيئاً مع مشروع قانون المالية 2024\". كما اتهم زعيم ائتلاف \"أزيميو لا أوموجا\" الكيني المعارض ورئيس الحكومة السابق، رائيلا أودينغا، حكومة بلاده بـ\"قتل المحتجين\". Murder of Kenya’s Children Over Finance Bill Must Stop Immediately. pic.twitter.com/4CsyRTfUsC \n\n يأتي كل هذا وسط أزمة اقتصادية مريرة أدت إلى انخفاض قيمة العملة الكينية الشلن بنسبة 22% مقابل الدولار الأميركي منذ عام 2022، ما تسبب في ارتفاع أسعار المواد الغذائية والنقل والطاقة، في حين ظل الدخل على حاله إلى حد كبير. في هذا السياق، دعا صندوق النقد الدولي كينيا، الذي يتهم منتقدو الرئيس بانصياعه له، إلى خفض عبء الدين نحو مستوى الدين الجديد وتنفيذ \"إستراتيجية الإيرادات المتوسطة الأجل\" لزيادة القاعدة الضريبية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هيومن رايتس ووتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيومن رايتس ووتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويليام روتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس روتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أزيميو لا أوموجا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رائيلا أودينغا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صندوق النقد الدولي كينيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}