{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2741",
    "title": "إعلام إسرائيلي يكذّب رئيس أركان \"الجيش\": لواء رفح التابع لحماس لم يُفكّك",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تكذّب ادّعاء رئيس هيئة أركان \"الجيش\" تفكيك لواء رفح التابع لحماس، مشككةً في جدوى الاستراتيجية التي يتبعها \"الجيش\" الإسرائيلي ضدّ المقاومة الفلسطينية. أكد المحلل العسكري في القناة الـ\"14\" الإسرائيلية، نوعام أمير، أنّ حديث رئيس هيئة أركان \"الجيش\" الإسرائيلي، هرتسي هاليفي، عن تفكيك لواء رفح في كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، غير صحيح. وأوضح أمير أنّ اللواء \"ببساطة لم يُفكَّك، بل ينتقل من مكان إلى آخر، عبر الأنفاق ومع الأسرى الإسرائيليين\"، مشكّكاً في جدوى الاستراتيجية التي يتبّعها \"الجيش\" الإسرائيلي. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n وأشار المحلل العسكري الإسرائيلي إلى أنّ معظم المقاومين من لواء رفح ما زالوا على قيد الحياة، مؤكداً: \"ليس من الصحيح وصف ذلك باللواء الذي فُكِّك\". يُذكر أنّ ما قاله أمير يأتي بالتوازي مع انتقاد عضو حزب \"الليكود\" الإسرائيلي عميت هاليفي أداء \"الجيش\" الإسرائيلي في قطاع غزة، مشدداً على أنّ الحديث عن \"تفكيك كتائب رفح كلام فارغ\"، وأنّ رئيس هيئة الأركان \"لا يقول الحقيقة\" لدى حديثه عن تفكيك كتائب حماس في رفح. في السياق نفسه، أكد مسؤول إسرائيلي كبير، في وقت سابق، أنّ القتال الذي يخوضه \"الجيش\" ضدّ حماس والمقاومة في رفح أكثر حدّةً مما هو عليه في مناطق أخرى من القطاع، بما فيها مدينة غزة، بحسب صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية. وأوضح المسؤول الإسرائيلي أنّ حماس حضّرت نفسها للقتال في رفح خلال الأشهر الماضية، مشيراً إلى أنّها استفادت من الدروس والتكتيكات التي اتّبعها \"الجيش\" الإسرائيلي في مناطق أخرى. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة أركان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}