{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c121b",
    "title": "الخارجية الإيرانية: الاقتدار الدفاعي في إيران يقلق الغرب",
    "full_text": "المتحدث باسم الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني يشير إلى القلق الغربي وخاصة الولايات المتحدة الأميركية وفرنسا من الاقتدار الدفاعي الحاصل في إيران. قال المتحدث باسم الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني، اليوم الجمعة، إنّ نفس الدول التي دعمت في الماضي الحروب ضد إيران، تشعر اليوم بالقلق مما تشهده البلاد من تطور على مستوى القدرات العسكرية الدفاعية. المتحدث باسم الخارجية الايرانية ناصر كنعاني وفي تغريدة عبر تويتر، قال إنّ \"نفس الدول الغربية التي لعبت دوراً أساسياً، في إثارة وتسليح نظام البعث الصدامي، لتنفيذ عدوانه العسكري والصاروخي، على المدن والمدنيين الإيرانيين، وخاصة أميركا وفرنسا، وكانت على رأس مصدّري الأسلحة إلى دول المنطقة، نفسها اليوم، تعرب عن قلقها حيال التطور والاقتدار الدفاعي الحاصل في إيران. وأضاف \"هؤلاء ضد إيران القوية\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n رونمایی از نسل چهارم موشک بالستیک #خرمشهر با نام #خیبر، تولید وزارت دفاع ج.ا.ایران، همزمان با ۳ خرداد سالروز آزادی #خرمشهر و ۴ خرداد روز #دزفول -مقاومت و‌ پایداری-، نماد دیگری از اقتدار دفاعی در کنار سیاست خارجی عزتمندانه کشور در تامین امنیت و منافع ملی #ایران مقتدر و مستقل است. pic.twitter.com/Zs9E5bVM9l \n\n تأتي هذه التصريحات غداة إزاحة وزارة الدفاع الإيرانية الستار عن أحدث الصواريخ البالستية الدقيقة، بعيدة المدى، التي أنتجت محلياً، تحت اسم \"خيبر\".  الصاروخ الذي يبلغ مداه ألفي كيلومتر، يصنّف من صواريخ الجيل الرابع من مجموعة \"خرمشهر\"، ويستطيع حمل رأس حربي بزنة 1500 كلغ.  وكان قد أعلن رئيس هيئة الأركان العامة للقوات المسلحة الإيرانية، اللواء محمد باقري، في آذار/مارس الماضي، أنّ خبراء إيرانيين تمكّنوا من تصنيع صاروخ باليستي لديه القدرة على تدمير الأهداف البحرية المتحركة، وتبلغ سرعته 8 ماخ، بمدى 1500 كيلومتر. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نظام البعث الصدامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ایران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "همزمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سالروز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خرداد روز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ایداری",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نماد دیگری",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خيبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد باقري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}