{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c098d",
    "title": "فضل الله للميادين: المقاومة في لبنان جاهزة لكل الاحتمالات وتطوّر أساليب المواجهة",
    "full_text": "عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني، النائب حسن فضل الله يؤكد للميادين أنّ المقاومة الإسلامية في لبنان هي من تحدد الرد، وتتعاطى مع التصعيد الاسرائيلي بما يتلاءم وتدرس الأمر بعناية، وأنّ إمكانيات المقاومة تطورت بشكل كبير وخصوصاً بعد 2006. قال عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني، النائب حسن فضل الله، في حديث للميادين إنّ \"تصعيد الاحتلال الإسرائيلي هو محاولة لإيجاد ما يُعدّه عاملاً رادعاً\". وأضاف فضل الله أنّ الاحتلال استهدف منازل سكنية ليس فيها أي حركة عسكرية، متسائلاً: \"أي إنجاز في ذلك؟\". \"الاحتلال استهدف منازل سكنية ليس فيها أي حركة عسكرية.. فأي إنجاز في ذلك؟\"عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني حسن فضل الله للميادين#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/i1DTJ75B51 \n\n وأكّد أنّ \"المقاومة الإسلامية في لبنان تحدد الرد، وتتعاطى مع التصعيد الاسرائيلي بما يتلاءم وتدرس الأمر بعناية\". وأشار إلى أنّ \"الكلّ يعرف أنّ الاحتلال لحقت به هزيمة تاريخية في بنت جبيل في 2006، مشدداً على أنّ \"التضحيات التي نقدمها في جنوب لبنان هي جزء من المعركة الكبرى لمنع العدو من تحقيق أهدافه\". \"إسرائيل ليس لها في لبنان إلا الهزيمة ولدينا الإمكانات والأهم أنّ لدينا إرادة هائلة\"عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني حسن فضل الله للميادين#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/DxegpjF8cR \n\n ولفت فضل الله إلى أنّ \"الفرق بين الماضي واليوم هو وجود مقاومة تواجه وتردّ وتصنع المعادلات\"، مؤكداً أنّ \"إمكانيات المقاومة تطورت بشكل كبير وخصوصاً بعد 2006، وهناك إرادة قوية وجاهزية في الميدان ودقة وتحكم\". \"إمكانيات المقاومة تطورت بشكل كبير وخصوصاً بعد 2006 وهناك إرادة قوية وجاهزية في الميدان ودقة وتحكم\"عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني حسن فضل الله للميادين#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/bLVBSCYmmv \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وكشف عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني للميادين، أنّ \"الفعل الحقيقي نقوم به ضد منشآت العدو العسكرية، وحين صعّد الاحتلال طوّرت المقاومة في المقابل أساليب المواجهة\"، مؤكّداً أنّ \"المقاومة لديها دور كبير في هذه المعركة والعدو يعرفه جيداً\". وقال فضل الله: \"نحن نعمل على هدفين أولهما إسناد غزة، والثاني الدفاع عن أرضنا، ومنع النتائج الكارثية إذا حقق العدو أهدافه\"، كاشفاً أنّ \"المأزق العسكري الإسرائيلي كبير وستكشف الأيام تباعاً حجم ما يلحق به\". \"نحن نعمل على هدفين أولهما إسناد #غزة والثاني الدفاع عن أرضنا ومنع النتائج الكارثية إذا حقق العدو أهدافه\"عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني حسن فضل الله للميادين#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/OBGYh38KD7 \n\n وأشار إلى أنّ \"المعادلة مختلفة تماماً ولأول مرة تصبح المواقع الإسرائيلية على الحدود أهدافاً يومية مع استنزاف جيش العدو\". وأكّد فضل الله أنّ المقاومة \"جاهزة لكل الاحتمالات، وكل مرحلة لها متطلباتها وطرقها، سواء على المستوى السياسي أو العسكري\". وشدد عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني للميادين في الختام على أنه \"يجب ألا ينتصر هذا العدو في غزة وإذا حقق أهدافه هناك فإنّ كل المنطقة ستدفع ثمناً\". وفي وقت سابق اليوم، أكّد فضل الله في كلمة له خلال تشييع الشهداء الثلاثة الذين ارتقوا من جراء استهداف الاحتلال منزلاً في بنت جبيل  الجنوبية، قائلاً إنّ \"المقاومة الإسلامية لن تتساهل مع استهداف المدنيين\"، و\"سترد على كل جرائم الاحتلال الإسرائيلي\". \"هي الجريمة التي لا يمكن أن تهتز لها ركاب بنت جبيل والمقاومة، فنحن مصرّون على مواصلة درب المقاومة\".عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني حسن فضل الله خلال تشييع المدنيين الثلاثة على طريق القدس في جنوبي لبنان.@AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/51D21BqVPS \n\n  ويتصاعد القلق لدى الاحتلال ومستوطنيه، على وقع العمليات التي ينفّذها حزب الله في الشمال، تزامناً مع تلك التي تنفّذها المقاومة الفلسطينية في غزة وإسناداً لها، وهو ما أعرب عنه الإعلام الإسرائيلي، الذي أكّد أنّ \"حزب الله قادر على إيلام إسرائيل، وإلحاق الأضرار بها\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن فضل الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن فضل الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش العدو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنت جبيل  الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}