{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b6f",
    "title": "كنعاني: القوانين الدولية تحفظ حقنا في الرد على \"إسرائيل\".. ولن نتساهل مع أي اعتداء",
    "full_text": "المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية يؤكد أنّ طهران \"لا تسعى لإثارة الحرب في المنطقة، ولن تتوانى عن استخدام أي من قدراتها للدفاع عن مصالحها الوطنية\"، وأنّها \"ترحّب بأي جهود صادقة\" لوقف إطلاق النار في قطاع غزة. أكد المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، أنّ المقررات والقوانين الدولية تحفظ لإيران حق الرد على اغتيال الاحتلال رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، الشهيد إسماعيل هنية، في العاصمة طهران. ولدى حديثه عن الرد على الاحتلال الإسرائيلي، خلال مؤتمره الصحافي الأسبوعي، شدد كنعاني على أنّ إيران \"دولة قوية، أثبتت قدرتها في الدفاع عن مصالحها القومية\"، مؤكداً أنّها \"لن تتساهل أبداً مع أي اعتداء\". كذلك، أكد كنعاني أنّ إيران \"لا تسعى لإثارة الحرب في المنطقة، ولن تتوانى عن استخدام أي من قدراتها وإمكاناتها للدفاع عن مصالحها الوطنية\"، وأنّها \"ترحّب بأي جهود صادقة\" لوقف إطلاق النار في قطاع غزة. وفي هذا الإطار، أوضح المتحدث باسم الخارجية الإيرانية أنّ \"الكرة اليوم في ملعب واشنطن والاحتلال\"، معتبراً أنّ \"الإدارة الأميركية يجب أن تظهر هدفها من محادثات وقف إطلاق النار\". \n21 اب\n \n15 اب\n وإذ أشار كنعاني إلى أنّ طهران \"لا تعدّ الولايات المتحدة مؤهلةً لمتابعة الهدنة في قطاع غزة\"، موضحاً أنّ سياسات واشنطن تجاه الاحتلال تؤكد ذلك، فإنّه تساءل: \"هل تهدف المحادثات إلى وقف المجازر بحق الشعب الفلسطيني، أم أنّها مناورة سياسية لشراء الوقت لإسرائيل؟\". وأضاف أنّ الإدارة الأميركية قادرة على إيقاف آلة القتل الإسرائيلية في قطاع غزة، لكنها لم تفعل ذلك، متابعاً بأنّ الاحتلال لم يظهر حتى الآن رغبةً في وقف إطلاق النار وإنهاء الحرب. أما في ما يتعلّق بلبنان، فأكد المتحدث باسم الخارجية الإيرانية أنّ بلاده \"لن تتوانى عن دعم لبنان وشعبه، من أجل حفظ أمن المنطقة\"، مشدداً على أن لبنان وجيشه ومقاومته \"قادرون على حماية لبنان من أي اعتداء\" ينفّذه الاحتلال الإسرائيلي. ولفت كنعاني أيضاً إلى \"وجوب أن يحمي المجتمع الدولي لبنان أمام مغامرات إسرائيل\"، مؤكداً ضرورة \"تحرّك المجتمع الدولي من أجل حفظ الأمن والسلام الدوليين\". وتطرّق كنعاني في مؤتمره الصحافي إلى عودة العلاقات إلى سابق عهدها بين تركيا وسوريا، آملاً \"أن تحلّ المشكلات بين البلدين الصديقين لإيران في أقرب وقت ممكن\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ملعب واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}