{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d86",
    "title": "المقاومة تصطاد الجنود الإسرائيليين في خان يونس.. وإعلام الاحتلال يتحدث عن معارك قاسية",
    "full_text": "معارك عنيفة تخوضها المقاومة الفلسطينية مع قوات الاحتلال في محاور قطاع غزة وخصوصاً في خان يونس، حيث أعلنت اليوم استهداف قوة صهيونية متحصّنة وقوة أخرى، وأوقعتهما بين قتيل وجريح، واستهداف آليات الاحتلال المتوغلة. أعلنت كتائب القسام - الجناح العسكري لحركة حماس، في بيان اليوم الجمعة، أنّ مجاهديها استهدفوا قوة للاحتلال الإسرائيلي كانت متحصّنة في منزل غربي خان يونس جنوبي قطاع غزة، بقذيفة مضادة للأفراد، وأقعوا القوة بين قتيل وجريح. وأشارت إلى أنّ مجاهديها اشتبكوا أيضاً مع قوة إسرائيلية أخرى مؤلفة من 8 جنود في منطقة الشيخ عجلين، جنوب غرب مدينة غزة، وأوقعوها بين قتيل وجريح. كما استهدفوا دبابة صهيونية من نوع \"ميركافا\" بقذيفة \"الياسين 105\" غرب مدينة خان يونس، جنوبي قطاع غزة.  بدورها، أعلنت سرايا القدس - الجناح العسكرية لحركة الجهاد الإسلامي، قنص جندي إسرائيلي، واستهداف عدد من آليات الاحتلال وقواته بوابل من قذائف الهاون جنوب غرب خان يونس. #شاهد.. سرايا #القدس تعرض مشاهد من قصف التحشدات والمواقع العسكرية بحمم الهاون في محاور التقدم بمدينة #خان_يونس.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Zjvselkmxj \n\n من جهتها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى، استهداف تجمّع لجنود الاحتلال الإسرائيلي وآلياته بقذائف الهاون، غرب مدينة خان يونس. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n أما كتائب المجاهدين، فأعلنت من جهتها استهداف مستوطنة \"نحل عوز\" برشقة صاروخية. وكانت الكتائب قد نشرت أمس مشاهد من استهداف مجاهديها لمروحية إسرائيلية بصاروخ أرض - جو. مشاهد من استهداف كتائب المجاهدين لمروحية إسرائيلية بصاروخ أرض جو في أجواء مدينة خان يونس.#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/tWGfi2FiC0 \n\n هذا وأفاد مراسل الميادين في غزة، اليوم، بهبوط مروحية للاحتلال الإسرائيلي في بطن السمين في خان يونس، لنقل الجنود الإسرائيليين الجرحى. كما أشار مراسلنا إلى أنّ المقاومة الفلسطينية تصدّت لقوات الاحتلال في منطقة السبطاوي، وسط قصف إسرائيلي عنيف. وتحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية، من جهتها في تقرير، عن معارك قاسية جداً تجري حالياً في منطقة خان يونس. وتواصل المقاومة معاركها الضارية في محاور قطاع غزة ضد القوات الإسرائيلية المتوغلة وخصوصاً في خان يونس حيث تشتد المعارك منذ أيام. وأعلن الناطق العسكري باسم كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، أبو عبيدة، أمس، أنّ مقاتلي القسّام تمكّنوا، خلال الأسبوع الماضي، من تدمير 68 آلية عسكرية، كلياً أو جزئياً. وأضاف أبو عبيدة أنّ مقاتلي القسّام أكّدوا قتلهم 53 جندياً صهيونياً من نقطة صفر، وقنص 9 جنود، وإيقاع العشرات بين قتيل وجريح، لافتاً إلى أنّهم نفّذوا 57 مهمة عسكرية، تم خلالها استهداف القوات الصهيونية المتوغلة بالقذائف والعبوات المضادة للتحصينات والأفراد والأسلحة الرشاشة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عجلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السبطاوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الصهيونية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}