{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16fa",
    "title": "روسيا: اعتراض صاروخ \"أس - 200\" معدّل أطلقته كييف على تاغانروغ",
    "full_text": "أنظمة الدفاع الجوي الروسية تمكّنت من رصد صاروخ أوكراني واعتراضه في الجو، وسقطت شظاياه على تاغانروغ، وتسبب بإصابة عدد من المدنيين وتضرر مبانٍ. قالت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الجمعة، إنّ كييف نفذت هجوماً إرهابياً بصاروخ مضاد للطائرات، من نظام الدفاع الجوي من طراز \"أس - 200\"، على مدينة تاغانروغ في مقاطعة روستوف، جنوبي غربي روسيا. ووفقاً للدفاع الروسية، فإنّ أنظمة الدفاع الجوي الروسية تمكنت من رصد صاروخ أوكراني واعتراضه في الجو. وسقطت شظاياه على تاغانروغ، مضيفةً أنّه \"نتيجة الاعتداء الإرهابي الذي قام به نظام كييف، تضرر عدد من المباني، وأُصيب عدد من المدنيين\". وفي السياق، أعلن حاكم مقاطعة روستوف، فاسيلي غولوبيف، أنّ أنظمة الدفاع الجوي أسقطت صاروخاً ثانياً في منطقة آزوف في المقاطعة. وأفاد مراسل وكالة \"سبوتنيك\"، اليوم الجمعة، بأنّ انفجاراً وقع في مدينة تاغانروغ الروسية التابعة لمقاطعة روستوف، الأمر الذي أدى إلى سقوط عدد من الإصابات. \n\n وبحسب المراسل، فإنّ الانفجار وقع في ميدان \"بانكوفسكايا\"، في جوار متحف الفن، وأسفر عن إصابة 4 أشخاص على الأقل، وتضرر عدد من السيارات، ومبنى سكني. \n26 اب\n \n26 اب\n وكتب غولوبيف، عبر قناته في \"تلغرام\"، أنه \"يُعتقد أن صاروخاً انفجر في وسط تاغانروغ، في جادة ليرمونتوفسكي بيرولوك 22، قرب مقهى حديقة تشيخوف،  وأن رجال الإنقاذ يعملون في الموقع، ولم يسقط قتلى. يوجد عدد من الجرحى الذين توجهت نحوهم سيارات الإسعاف، وأصيب 4 أشخاص بجروح طفيفة من جراء تحطم زجاج بسبب الانفجار، ويتم تحديد المعلومات بشأن الأضرار\". \n\n وفي سياق ثانٍ، أعلنت وزارة الدفاع أنّ قواتها صدّت كل الهجمات التي شنها الجيش الأوكراني على خطوط التماس خلال اليوم الماضي، وأنّ خسائر القوات الأوكرانية اليومية بلغت نحو 690 جندياً. وأعلن رئيس مقاطعة زاباروجيا، يفغيني باليتسكي، أمس الخميس، أنّ \"القوات الأوكرانية حاولت اختراق الدفاعات الروسية في مقاطعة زاباروجيا، لكنّها تراجعت متكبّدةً خسائر كبيرة\". وقبل أيام، أعلن الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، فشل الهجوم الأوكراني المضاد. وفي 9 تموز/يوليو الجاري، أقرّ الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، بأنّ وتيرة الهجوم المضاد للقوات الأوكرانية \"ليست كما كان متوقعاً\"، وتابع: \"نريد جميعاً أن يحدث هذا بصورة أسرع. كل يوم يعني خسائر بين الأوكرانيين\". يُذكَر أنّ الهجوم الأوكراني المضاد بدأ في 4 حزيران/يونيو الماضي، في جنوبي دونيتسك، وأرتيوموفسك، وفي زاباروجيا، وأرسلت قيادة القوات المسلحة الأوكرانية ألوية قتالية، درّبها متخصصون في \"الناتو\" ومسلحة بالمعدات الغربية، ومع ذلك لم تنجح  في التقدم. \n\n \n\n \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تاغانروغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاغانروغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غربي روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاغانروغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي غولوبيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آزوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاغانروغ الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بانكوفسكايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولوبيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وسط تاغانروغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليرمونتوفسكي بيرولوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيخوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يفغيني باليتسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مقاطعة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأرتيوموفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}