{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0723",
    "title": "الأردن يطلب من الولايات المتحدة صواريخ باتريوت لـ \"تعزيز منظومته الدفاعية\"",
    "full_text": "الأردن يطلب من الولايات المتحدة تزويده بصواريخ باتريوت لتعزيز منظومته الدفاعية على الحدود، في ظل تزايد التهديدات التي تحيط بالأردن من الاتجاهات الشمالية والشرقية والغربية. قال مدير الإعلام العسكري في القوات المسلحة الأردنية العميد الركن مصطفى الحياري، اليوم الأحد، إنّ الأردن طلب من الولايات المتحدة تزويده بصواريخ باتريوت لتعزيز منظومته الدفاعية على الحدود.  وتحدّث الحياري في مقابلة مع التلفزيون الأردني، عن طلب منظومة لمقاومة الطائرات المسيرّة التي \"أصبحت تهديداً على واجهاتنا كافة\"، مذكّراً بأن \"الطائرات المسيّرة تستخدم في تهريب المخدرات\". وقال: \"نحن طلبنا من الجانب الأميركي تعزيز منظومتنا الدفاعية - الدفاع الجوي الأردني - بصواريخ باتريوت، هذه المنظومة منظومة مكلفة لا يمكن توظيفها بالإمكانيات المحلية، ونحتاج إلى شريك استراتيجي\". ولفت النظر إلى تهديدات مستمرة منها الصواريخ البالستية تحيط بالأردن من الاتجاهات الشمالية والشرقية والغربية، موضحاً أنّ الباتريوت \"أفضل سلاح يواجه مثل هذا التهديد\". وشرح الحياري أنّ \"الباتريوت سلاح دفاعي يستخدم للدفاع بمعنى إذا حصل تهديد على أرض المملكة الأردنية الهاشمية فأنا أدافع عنها باستخدام هذا السلاح وهذه الوسيلة\". \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n وأشار إلى \"علاقات قوية مع مختلف حلفاء (الأردن)، لذلك لن نتردّد في يوم من الأيام من استثمار هذه العلاقة\". الحياري قال إنّ \"القرار الاستراتيجي للمملكة الأردنية هو التحالف مع قوة عظمى هي الولايات المتحدة، في تحالف عمره أكثر من 72 عاماً، وسط محيط ملتهب حول الأردن\". وفي وقت سابق، أُخلي مبنى السفارة الإسرائيلية في الأردن، بعد أمر بإخلائها في أعقاب العملية الفلسطينية \"طوفان الأقصى\". وبحسب صحيفة \"يديعوت أحرونوت\"، سُحب طاقم السفارة الإسرائيلية في عمّان، خشية من خروج تظاهرات أمام مبنى السفارة. وجاءت عودة فريق السفارة في الأردن، بعد أن أعلنت كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية \"حماس\"، أنّ الاشتباكات بين المقاومة وقوات الاحتلال الإسرائيلي متواصلة في عدة محاور. وعمّت شوارع مدن الأردن تظاهرات حاشدة دعماً لفلسطين وغزّة، وتنديداً بالعدوان الإسرائيلي المستمر على القطاع، وطالب المتظاهرون بطرد السفير الإسرائيلي وإلغاء جميع الاتفاقيات مع الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصطفى الحياري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة الأردنية الهاشمية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمملكة الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفير الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}