{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2921",
    "title": "معرض حول الزيّ التقليدي الفلسطيني في الجزائر",
    "full_text": "منظمة الأمم المتحدة للتربية والعلم والثقافة (اليونسكو) أدرجت عام 2021 فن التطريز في فلسطين على لائحتها للتراث الثقافي غير المادي وهي بمثابة خطوة مهمة لحماية أحد أهم عناصر الهوية من محاولات السرقة الإسرائيلية. أكد باحثون و مختصون في التراث في ندوة بعنوان \"الزي التقليدي الفلسطيني... مقاومة وصمود\" نظمت في إطار برنامج الطبعة السادسة للمهرجان الثقافي الوطني للزي التقليدي الجزائري, أن الزي التقليدي و الطرز الفلسطيني من أهم الوسائل \"لإبراز الهوية الفلسطينية و من أهم أدوات مقاومة الكيان الصهيوني\". وفي هذا الإطار، أوضحت الباحثة الفلسطينية, و رئيسة الاتحاد العام للمرأة الفلسطينية بالجزائر, نسرين مقداد، أن \"الزي التقليدي و الطرز الفلسطيني يعتبر من أبرز الشواهد التاريخية على الوجود الفلسطيني الممتدة جذوره على هذه الأرض منذ العهد الكنعاني\"، كما يعتبر من أهم \"وسائل المقاومة الثقافية لإبراز الهوية الفلسطينية و أداة لتأكيد استمرار الكفاح ضد الكيان الصهيوني الذي يحاول طمس هذه العناصر الثقافية المحلية الفلسطينية الأصيلة وسرقتها و السطو عليها ونسبها إليه\". وأشارت ذات المتحدثة أن \"فن التطريز الفلسطيني يعد أحد أهم الفنون الشعبية التراثية و المهارات اليدوية التي صمدت أمام الكيان الصهيوني الذي يسعى إلى محو آثار الوجود الحضاري الفلسطيني العريق\" مضيفةً أن هذه المهارات \"يتم توارثها عبر الأجيال باعتبارها رمزا من رموز الهوية الفلسطينية و بالتالي من الضروري صون هذا الإرث التاريخي وحمايته من الاندثار\".  من جهة أخرى، ذكرت أن \"الكوفية والوشاح الفلسطيني تحول إلى رمز وطني لنضال و كفاح الشعب الفلسطيني\" مؤكدة  أن تاريخ اللباس التقليدي والطرز الفلسطيني \"يرجع لأزيد من 4 آلاف سنة و بالذات للكنعانيين بفلسطين حيث تشير نقوش أثرية في مقبرة مصرية قديمة على تفاصيل الثوب الكنعاني القديم الذي يمثّل مجموعة من الرجال والنساء من الكنعانيين يقدمون الهدايا للملك الفرعوني ويلبسون أثوابا مطرزة بأشكال بديعة الصنع\". وأضافت أن \"منظمة الأمم المتحدة للتربية والعلم والثقافة (اليونسكو) أدرجت عام 2021 فن التطريز في فلسطين على لائحتها للتراث الثقافي غير المادي وهي بمثابة خطوة مهمة لحماية أحد أهم عناصر الهوية من محاولات السرقة الإسرائيلية\". وأعربت السيدة مقداد عن إمتنانها للمرافقة والرعاية التي توليها الجزائر لتثمين والتعريف بالتراث الفلسطيني خاصة في هذه اللحظة المأسوية التي يعيشها الشعب الفلسطيني في غزة. من جهتها، ذكرت الباحثة في علم الآثار عائشة حنفي أن اللباس التقليدي الفلسطيني \"من أهم  الركائز الأساسية التي تشكل الهوية الفلسطينية وشاهد حيّ على مختلف التغيرات التي عرفتها فلسطين على مر التاريخ وصولا للنكبة عام 1948 وما بعدها\", مبرزة أن \"الثوب الفلسطيني يحمل رموز ودلالات إجتماعية وثقافية واقتصادية و سياسية و بمثابة وثيقة حية تحكي تاريخها وواقعها\".وذكرت أن \"كل مدينة وقرية بفلسطين تتميز بألوانها و رموزها و تطريزها و أشكالها و موادها المستلهمة من الطبيعة والتراث يتم من خلالها توثيق حياتها الاجتماعية و بيئتها ومعتقداتها وهويتها كما تحمل رسائل سياسية\". جمال #التطريز #الفلسطيني pic.twitter.com/RrzwHv8FQj \n\n بدورها، تطرقت محافظة المهرجان و الباحثة فايزة رياش, في مداخلتها إلى تقاطع المقاومة الثقافية بين الجزائر خلال الفترة الاستعمارية وفلسطين في ظل الكيان الصهيوني من خلال تمسك المرأة الجزائرية بخصوصيات اللباس التقليدي كالبرنوس والحايك و غيرها من الأزياء التقليدية. كما ساهمت المرأة الفلسطينية في الحفاظ على تقاليد التطريز والثوب الفلسطيني ورسختها لدى الأجيال كفعل للمقاومة لتعزيز الانتماء والهوية الفلسطينية. وأضافت المتحدثة أن \"الزيّ التقليدي و الطرز الفلسطيني يعتبران وسيلة فعالة للمقاومة ورمزاً للصمود في وجه الكيان الصهيوني الذي يعمل على سرقة هذا الموروث الثقافي الفلسطيني و ينسبه إليه\". \n25 اب 09:18\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "منظمة الأمم المتحدة للتربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد العام للمرأة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نسرين مقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنعانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة الأمم المتحدة للتربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عائشة حنفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رياش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}