{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1644",
    "title": "الرئيس الروسي يكشف كيف أخلّت كييف باتفاق سلام أقر في تركيا.. ما علاقة جونسون؟",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين يقول للقادة الأفارقة، إنّ القوات الروسية انسحبت من كييف ومناطق أوكرانية على أساس اتفاق سلام، لكن كييف لم تلتزم به. كشف الرئيس الروسي فلاديمير بوتين للقادة الأفارقة، أنّ القوات الروسية انسحبت من كييف ومناطق أوكرانيا العام الماضي، بعد \"اتفاق سلام تم التوصل إليه في تركيا\".  وأضاف بوتين خلال لقائه مع وفد الدول المشاركة بالمبادرة الأفريقية لتسوية الأزمة الأوكرانية، أنّ \"كييف رفضت التوقيع على الاتفاق بعد انسحاب القوات الروسية طوعياً كجزء من الصفقة\".  كما عرض بوتين أمام القادة الأفارقة وثيقة الاتفاقية التي اتفق عليها الجانبان والمعنونة بـ \"معاهدة الحياد الدائم والضمانات الأمنية لأوكرانيا\". ووفقاً لبوتين، اتفقت موسكو وكييف من حيث المبدأ على مسودة اتفاقية في ربيع عام 2022 في إسطنبول، لكن بعد ذلك رفضت كييف التوقيع عليها بعد انسحاب القوات الروسية طوعياً كجزء من الصفقة، وبحسب النص فإن المملكة المتحدة والصين وروسيا والولايات المتحدة وفرنسا وتركيا ستعمل كجهات ضامنة. وسائل إعلام روسية، وأخرى أجنبية ربطت بين ما قاله الرئيس الروسي، وتزامن تلك الاتفاقية مع زيارة قام بها رئيس الوزراء البريطاني حينها بوريس جونسون إلى كييف\"، مما يشير بحسب ما ذكرته صحيفة \"فورين أفيرز\"، إلى أن جونسون قاد جهود إفشال الصفقة. \nاليوم 20:50\n \nاليوم 20:06\n وسلّطت وسائل الإعلام الضوء على تأثير جهود جونسون لوقف المفاوضات. وأكدت أنّه حثّ خلال زيارته لكييف الرئيس الأوكراني على قطع المحادثات مع روسيا لسببين رئيسيين، أولهما أنّه \"لا يمكن التفاوض مع بوتين\"، وثانيهما أنّ \"الغرب ليس مستعداً لنهاية الحرب\". ورأى موقع \"Responsible Statecraft\"، أنّ هذا الكشف يشكّك بالروايات الأوكرانية بشأن هزيمة روسيا في معركة كييف، وانسحابها من محيطها في ربيع العام الماضي. وأضاف أنّ ما قاله بوتين، يؤكد أن \"الغرب يعتبر الحرب في أوكرانيا حرباً بالوكالة مع روسيا\". كذلك، أكد الرئيس الروسي أنّ \"الأزمة في سوق الغذاء العالمية سببها تصرفات الغرب، وليست العملية العسكرية الخاصة الروسية في أوكرانيا\"، لافتاً إلى أنّ \"الأزمة في السوق الدولية تشكّلت قبل الصراع بكثير\".  وأبدى بوتين، استعداد بلاده إلى \"حوار بنّاء مع الراغبين في السلام\"، مشيداً بـ\"النهج المتوازن\" لوسطاء وفد دول أفريقيا، تجاه الصراع في أوكرانيا. وزار وفد أفريقيّ روسيا، يضم 4 رؤساء هم رئيس جنوب أفريقيا سيريل رامافوزا، والرئيس السنغالي ماكي صال، والزامبي هاكيندي هيشيليما، والقمري غزالي عثماني الرئيس الدوري للاتحاد الأفريقي، فضلاً عن ممثلين للكونغو برازافيل وأوغندا ومصر، لبحث خطة سلام محتملة لحل الصراع في أوكرانيا. والجمعة، زار وفد الوسطاء الأفريقي العاصمة الأوكرانية كييف، حيث عقد محادثات مع الرئيس الأوكراني فلاديمير زيلينسكي الذي أكد أنّ بلاده \"لن تعطي روسيا فرصة ثانية\"، رافضاً أي تفاوض مع موسكو. \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 18:30\n \n22 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريس جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين أفيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Responsible Statecraft",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيريل رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكي صال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاكيندي هيشيليما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزالي عثماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للكونغو برازافيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأوغندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفد الوسطاء الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}