{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c193b",
    "title": "تنديدات دولية مستمرة بالإساءة إلى المصحف.. ودعوات إلى مقاطعة السويد",
    "full_text": "التنديدات الدولية بالإساءة إلى المصحف الشريف في السويد تتواصل، ودعوات إلى مقاطعة المسيئين إلى المقدسات الدينية، دبلوماسياً وسياسياً واقتصادياً. دعت حركة \"أنصار الله\" اليمنية، اليوم الجمعة، دول العالم الإسلامي إلى مقاطعة السويد، دبلوماسياً واقتصادياً، \"من أجل ردعها وردع الدول التي تحمي من يسيئون إلى الدين والرموز والمقدسات الإسلامية\".  وأشاد المكتب السياسي لحركة أنصار الله، في بيان، بالموقف العراقي المسؤول تجاه دولة السويد، عبر طرد السفيرة السويدية واستدعاء ممثل العراق في السويد، بعد سماحها بالإساءة إلى المصحف الشريف والمقدسات الدينية.  وأشارت إلى أنّ \"بيانات التنديد لم تعد كافية في ظل تكرار جريمة إحراق المصحف الشريف وتدنيسه في السويد\"، مضيفةً أنّ \"الإساءات إلى الإسلام والمقدسات أصبحت عملاً ممنهجاً يقف وراءه اللوبي اليهودي الصهيوني المتحكم في الغرب\". وأكّدت \"أنصار الله\" أنّه \"بات لزاماً على الأمة أن تتخذ مواقف عملية قوية ضد المسيئين إلى المصحف الشريف، ومقاطعتهم، دبلوماسياً وسياسياً واقتصادياً\".  من جانبها، دانت وزارة حقوق الإنسان في حكومة صنعاء استمرار السلطات السويدية في الإساءة إلى مشاعر الأمة الإسلامية، من خلال تكرار إحراق المصحف الشريف.  وأوضحت الوزارة أنّ \"هذا الفعل، بقدر ما هو تحدٍّ واضحٍ لأكثر من مليار ونصف مليار مسلم، فإنّه يكشف النزعة السويدية والنزعة الغربية لإثارة العنف والكراهية والفوضى\". وأضافت أنّ \"معارضة الولايات المتحدة وبريطانيا وبعض دول الاتحاد الأوروبي للتصويت على قرار مجلس حقوق الإنسان يشير إلى تبنيها حملات إحراق المصحف والإساءة إلى الدين الإسلامي، وإمعانها في استفزاز مشاعر المسلمين بذريعة دعم حرية التعبير\".  ودعت الوزارة إلى تضامن عالمي ضد الاستهداف الممنهج للأديان السماوية، والأجندتين الغربية والأميركية اللتين تهدّدان الأمن والسلم العالميين. كما دعت إلى تشكيل تحالف دولي لمنع الإساءة إلى الأديان السماوية والأنبياء، كونها جرائم تزعزع السلم الاجتماعي، وتنشر الكراهية بين الشعوب. وكانت صنعاء أصدرت قبل أيام قراراً يقضي بمقاطعة البضائع السويدية، عبر حظر استيرادها وإلغاء الوكالات المسجلة للسلع والمنتوجات ذات المنشأ السويدي، رداً على  إحراق نسخة عن المصحف الشريف في العاصمة ستوكهولم. \n26 اب\n \n26 اب\n بدورها، دانت مصر، بأشد العبارات، في بيان صادر عن وزارة الخارجية، سماح السلطات السويدية لأحد المتطرفين بتكرار الاعتداء على المصحف الشريف وتمزيقه في العاصمة السويدية ستوكهولم، \"في تحدٍّ سافر يتجاوز حدود حرية التعبير، ويستفزّ مشاعر ملايين المسلمين حول العالم، وينتهك مقدساتهم\".  وأعربت مصر عن قلقها الكبير من تكرار حوادث ازدراء الأديان وتفشي ظاهرة \"الإسلاموفوبيا\" وتعالي خطاب الكراهية في عدد من الدول، على نحو ينذر بتداعيات بالغة ومؤثرة بشأن الأمن والاستقرار للمجتمعات والتمتع بحقوق الإنسان. وشدّدت مصر على ضرورة أن تضطلع الدول بمسؤولياتها في التصدي لهذه الجرائم ومنع تكرارها ومحاسبة مرتكبيها، وأهمية احترام الدول لالتزاماتها الدولية لتعزيز التعايش السلمي والتناغم الاجتماعي ونشر ثقافة التسامح وتقبل الآخر. من جهته، أعرب مجلس النواب الأردني عن رفضه وإدانته لممارسات التطرف والإرهاب الفكريَّين، اللذين يمارسهما بعض المتطرفين في السويد، بحق الإسلام، عبر الإساءة إلى المصحف الشريف، الذي يدعو إلى المحبة والتسامح بين الناس، وينشر قيم العدل والمساواة. وجاء، في بيان للمجلس، اليوم الجمعة، أنّ السلطات السويدية تتحمل كلّ التداعيات الناجمة عن أفعال متطرفة كهذه، تحت ذريعة حرية الرأي والتعبير، ولا يمكن وصف سماحها بهذه الممارسات إلّا بأنّه \"إرهاب يمارَس بحق الإسلام\". ودعا مجلس النواب الهيئات والمنظمات البرلمانية العربية والإسلامية والدولية إلى اتخاذ مواقف حازمة، عبر مخاطبة حكومات بلدانها، من أجل الضغط على حكومة السويد لوقف هذا الإرهاب الفكري، الذي يسيء إلى المعتقدات الدينية، ويتنافى مع القيم والأخلاق والمبادئ الإنسانية، مؤكداً وجوب اعتذار السويد عن هذا الفعل الجبان، والتوقف عن التطاول على المصحف الشريف. في غضون ذلك، شهد كل من لبنان والعراق وإيران واليمن تظاهرات حاشدة تنديداً بالاعتداء على المصحف الشريف في العاصمة السويدية ستوكهولم. ونُظِّمت اعتصامات في الضاحية الجنوبية لبيروت في لبنان أمام الجوامع عقب صلاة الجمعة. وحمل المعتصمون المصاحف، مشدِّدين على استعدادهم لحمايتها. وفي إيران، تجمّع الآلاف في العاصمة طهران، تعبيراً عن استنكارهم تدنيس المصحف الشريف.  تظاهرات في #إيران تنديداً بتدنيس #المصحف_الشريف في #السويد pic.twitter.com/nB11WrJSgx \n\n أمّا في العراق، فاحتشد المحتجون في مدينة الديوانية جنوبي البلاد. كذلك، اقتحم مئات المتظاهرين مقر السفارة السويدية في بغداد، وأضرموا النيران فيها، أمس الخميس. وتجمّع محتجون في ساحة التحرير وسط العاصمة، تنديداً بالإساءة إلى المصحف الشريف، وبسماح السلطات السويدية بالإساءة إلى المقدسات.  وشهدت العاصمة اليمنية، صنعاء، أيضاً، تظاهرات حاشدة خرجت في عدة مناطق بعد الصلاة، تلبيةً لدعوة الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، بحسب ما أفاد به مدير مكتب الميادين في اليمن. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقاطعة المسيئين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة حقوق الإنسان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمنظمات البرلمانية العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة السويد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المعتصمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الديوانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة السويدية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}