{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ce1",
    "title": "\"نعجز عن الحسم في غزة\".. مئات الضباط الإسرائيليين يوقعون رسالة لتغيير هيئة الأركان",
    "full_text": "\"بعد 10 أشهر من الغرق في وحل غزة والعجز عن تحقيق إنجازات استراتيجية\"، رسالة وقّعها مئات الضباط في الاحتياط في \"جيش\" الاحتلال تطالب بإحداث تغيير في بنية هيئة الأركان، من أجل إخراجها من الجمود الغارقة فيه. أكد موقع \"0404\" الإسرائيلي أنّ مئات الضباط في الاحتياط، وبينهم ضباط برتبة عقيد وأكثر من 30 مقدّماً، نشروا رسالة يطلبون فيها تغيير هيئة الأركان العامة، وتعيين ضباط لديهم \"روحية جديدة مفعمة بالحيوية\". وكتب الضباط، في مقدمة رسالتهم، إن \"إسرائيل تخوض القتال في غزة منذ أكثر من عشرة أشهر، ولم ينجح الجيش الإسرائيلي حتى الآن في القضاء على حماس وتحقيق أهداف الحرب\".  وأقرّ الضباط بأنّ هيئة الأركان العامة تواجه صعوبات في إدارة خطة عملانية تؤدي إلى حسم الحرب في القطاع، داعين إلى التعلم من تجربة الماضي، والتي أثبتت أن التغيير الفردي قد يؤدي إلى الخروج من الثبات والجمود، ويتيح للجيش تغيير تعامله مع الأهداف التي وضعها له المستوى السياسي. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وتضمنت الرسالة، التي وقع عليها الضباط، الدعوة إلى \"تعيين 3 ضباط برتبة لواء وعميد في الاحتياط أثبتوا قدرة على التفكير الهجومي، والحسم، والانتصار، في هيئة الأركان العامة، بغية إخراج هيئة الأركان من الجمود الغارقة فيه\".  وقال العقيد في الاحتياط، رونن كوهين، إنّه \"منذ عشرة أشهر، ونحن موجودون في ساحة القتال، ولم نتمكن من تحقيق إنجازات استراتيجية. ويبدو أن لا مفرّ من تغيير بنية هيئة الأركان العامة بغية الوصول الى تغيير في الميدان\". من جهته، قال العقيد حازي نحما إنه \"من دون تغيير في الأركان العامة، سيستمر الجيش في الخوض في وحل غزة، والعجز عن الحسم، فبعد 10 أشهر حان الوقت للتغيير\".  \"خطاب غالانت بحضور نتنياهو عن ضرورة تشكيل لجنة تحقيق رسمية تحقق مع المستوى السياسي في ما حصل خلال السنوات الـ19 التي حكم فيها نتنياهو وصولاً إلى 7 أكتوبر يدل على طبيعة الصراع في الحكومة الإسرائيلية\".الصحافي والخبير في الشؤون الإسرائيلية محمد زيدان في #بالحبر_الجديد… pic.twitter.com/weJ6ny34Tx \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رونن كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حازي نحما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد زيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}