{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c164e",
    "title": "الرئيس الإيراني: نجاح الصناعة النووية برغم العقوبات نموذج للصناعات الأخرى",
    "full_text": "الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي، يؤكد أنّ بلاده لن تتجه أبداً نحو صناعة سلاح نووي، برغم قدرتها على ذلك. أكّد الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، اليوم الأحد، أنّ نجاح الصناعة النووية الإيرانية على الرغم من العقوبات الغربية يُعتبر نموذجاً لباقي صناعات البلاد. وقال رئيسي على هامش زيارته لمعرض منجزات الصناعة النووية الإيرانية إنّ إقامة هذا المعرض هو \"رسالة من الصناعة النووية في البلاد إلى الصناعات الأخرى\" عن كيفية تحقيق هذا المستوى من النجاح \"على الرغم من أكبر حجم للعقوبات والتهديدات\". كما صرّح رئيسي بأنّ \"الصناعة النووية أنتجت الطاقة للبلاد\"، مضيفاً أنّ \"شبابنا وعلماءنا وكوادرنا في مجال الصناعة النووية حوّلوا التهديد الناجم عن العقوبات القصوى إلى فرص\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n ولفت الرئيس الإيراني إلى أنّ \"طهران لن تتجه أبداً نحو صناعة سلاح نووي، برغم قدرتها على ذلك\". وشدد رئيسي على ضرورة شرح الإنجازات النووية الإيرانية للشعب، موضحاً أنّ هناك حاجة إلى نقل القدرات والتقنيات المكتسبة في الصناعة النووية إلى الصناعات الأخرى وخاصّة صناعة السيارات، للوصول إلى هذه المرحلة من النجاح. وفي وقتٍ سابق، أكّد رئيس منظمة الطاقة الذرية الإيرانية، محمد إسلامي، أنّ \"الدول الغربية لا تريد أن تمتلك إيران التكنولوجيا النووية\". وكذلك قال إسلامي، إنّ بلاده تعتزم وتبذل قصارى جهدها لتصدير التكنولوجيا والمنتجات النووية إلى دول أخرى، إضافةً إلى تلبية الحاجة الداخلية. وعقدت إيران معرض الإنجازات النووية الـ 53 في طهران، في شباط/فبراير الماضي، إذ قدّم أبرز ابتكارات العلماء الإيرانيين في مجال الإندماج النووي، ومنتجات الليزر والطب وغيرها من مجالات تطبيق الطاقة الذرية. \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 18:30\n \n22 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الطاقة الذرية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد إسلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}