{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e68",
    "title": "السيد خامنئي: الانتخابات مصلحة وطنية لإيران.. والمشاركة القوية فيها ضرورية",
    "full_text": "قائد الثورة والجمهورية الإسلامية، السيد علي الخامنئي، يحث الشباب على المشاركة في الانتخابات لتكون قوية وحاشدة أكد قائد الثورة والجمهورية الإسلامية، السيد علي الخامنئي، أهمية الانتخابات و\"المشاركة الحاشدة في مسيرة تطوير إيران\"، إذ اعتبر أن \"الانتخابات القوية والحاشدة، هي إحدى أركان الإدارة الصحيحة للبلاد، كما أنها ركن أساسي للتطوير، وإحدى أهم الطرق لمواجهة العقبات أمام مسيرتنا\". وشدد خلال استقباله جمعاً من الشباب الناخبين للمرة الأولى، على ضرورة \"النظر إلى الانتخابات من زاوية المصلحة الوطنية، لا مصالح التيارات والأحزاب\" وعلى أنّ \"كل من يحب إيران وشعبها وأمنها عليه أن يعلم أن الانتخابات الضعيفة لن تخدم أحد وسيتضرر الجميع\".  وأشار السيد خامنئي إلى أن \"درجة الخزي والعار في السياسة الأميركية الفاشلة، وصلت إلى حد أن يحرق جندي أميركي نفسه\". \n25 اب\n \n9 اب\n وأضاف أنّ \"السياسية الأميركية المخزية، مرفوضة حتى من قبل الشباب الذين يحملون الثقافة الأميركية\".  \"المشاركة في #الانتخابات_الإيرانية هي رسالة لأعداء الجمهورية الإسلامية بأن الشعب الإيراني متمسك بالنظام، والديمقراطية التي جاءت بها الثورة الإسلامية \"رئيس تحرير جريدة الوفاق الإيرانية مختار حداد لـ #الميادين #إيران #انتخابات_إيران_الشورى_والخبراء pic.twitter.com/EGGWwcK1qe \n\n وكانت قد انطلقت صباح يوم الخميس، الحملات الانتخابية لمرشحي الدورة الثانية عشرة لانتخابات مجلس الشورى الإسلامي في إيران، ومن المقرر أنّ تستمر حتى 29 شباط/فبراير الجاري. حيث قالت وكالة أنباء \"إرنا\" إنّ هيئات الرقابة ومجلس صيانة الدستور أجرت عمليات فحص لمؤهلات المرشحين، على مدى الأشهر الثلاثة الأخيرة، وأعلنت عن 15 ألفاً و200 مرشح في عموم المحافظات الإيرانية لخوض الانتخابات البرلمانية الثانية عشرة، من مختلف الجبهات والأحزاب السياسية في إيران، يتنافسون على 290 مقعداً برلمانياً لدورة مدتها 4 سنوات.  \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "علي الخامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي الخامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفاق الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مختار حداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحافظات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}