{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27ad",
    "title": "محذراً.. رئيس هيئة الأركان الأميركية: أي هجوم إسرائيلي على لبنان يهدد بحرب أوسع",
    "full_text": "رئيس هيئة الأركان الأميركية المشتركة، تشارلز كيو براون، يحذر من تداعيات أي هجوم عسكري إسرائيلي على لبنان، ويؤكّد أنّه سيؤدي إلى توسيع الحرب في المنطقة وتعريض القوات الأميركية فيها إلى الخطر. قال رئيس هيئة الأركان الأميركية المشتركة، تشارلز كيو براون، الأحد، إنّ \"أي هجومٍ عسكري إسرائيلي على لبنان سيخاطر بردٍ إيراني\"، مُحذّراً من أنّ ذلك سيؤدي إلى حربٍ أوسع يمكن أن تعرّض القوات الأميركية في المنطقة إلى الخطر. وصرّح أكبر ضابطٍ عسكري أميركي للصحافيين، في أثناء حضوره مؤتمراً لوزراء الدفاع الأفارقة في بوتسوانا، بأنّ واشنطن \"لن تكون قادرة على الأرجح على مساعدة إسرائيل في الدفاع عن نفسها في حرب أوسع نطاقاً، كما ساعدتها في التصدي لوابل الصواريخ والمُسيّرات الإيرانية في نيسان/أبريل الماضي\". وقال الجنرال في القوات الجوية، إنّ إيران \"ستكون أكثر ميلاً لدعم حزب الله\"، مُذكّراً بأنّها تدعم حركة حماس في قطاع غزة، ومُشدّداً على أنّها \"ستقدم دعماً أكبر لحزب الله\" في حال توسّعت المواجهة. وتطرّق براون إلى قدرات حزب الله الصاروخية، مؤكّداً \"صعوبة صد الصواريخ قصيرة المدى التي يطلقها الحزب بشكلٍ روتيني عبر الحدود في اتجاه إسرائيل\". وبشأن الموقف الأميركي، شدّد رئيس هيئة الأركان الأميركية المشتركة بأنّ بلاده تواصل محادثاتها مع المسؤولين الإسرائيليين، وتحذر من توسيع الصراع. \n25 اب\n \n25 اب\n وفي رده على سؤالٍ بخصوص ما إذا كانت الولايات المتحدة قد غيّرت وضع قواتها في المنطقة لضمان حمايتها بشكلٍ أفضل، قال براون إنّ \"سلامة القوات كانت أولوية طوال الوقت\". يُذكر أنّ واشنطن تحاول الدفع في اتجاه \"حلٍ دبلوماسي\" للتصعيد المتواصل على الجبهة شمالي فلسطين المحتلة، على الحدود مع لبنان، مُعلنةً رفضها وخشيتها من توسع الحرب في المنطقة، حيث من المُتوقع أن تُطرح هذه القضية بقوة في أثناء زيارة وزير أمن كيان الاحتلال، يوآف غالانت، واشنطن، والتي سيعقد خلالها اجتماعات مع وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، ومسؤولين أميركيين كبار آخرين. وضمن هذا الإطار، التقى المبعوث الأميركي، آموس هوكستين، بمسؤولين في لبنان و\"إسرائيل\"، الأسبوع الماضي، في محاولةٍ لمنع التصعيد، معلناً في حديثه للصحافين في بيروت، الثلاثاء، إنّ الوضع \"في غاية الخطورة\"، وأنّ التوصّل إلى \"حلٍ دبلوماسي لمنع نشوب حربٍ أكبر هو أمر مُلّح\". وفي سياقٍ متصل، كانت وسائل إعلامٍ إيرانية، نقلت الأحد، عن قائد القوات البرية في الجيش الإيراني، العميد كيومرث حيدري، تصريحاتٍ بأنّ محور المقاومة \"لن يصمت أمام أي هجومٍ إسرائيلي ضد لبنان، وسيرد بقوة على شرور الصهاينة\". يُشار إلى أنّ الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، بعث برسائل واضحة إلى قيادة الاحتلال و\"جيشه\"، في خطابه الثلاثاء، مؤكّداً أنّ التهديد بتوسيع الحرب على مدى 8 أشهر \"لا يخيفنا\"، ولافتاً إلى أنّ \"العدو وسيده الأميركي، يعلمان أنّ شنّ الحرب على لبنان ستحمل تداعيات في المنطقة والإقليم\". السيد نصر الله قال إنّ كيان الاحتلال \"يعلم أنّه لن يبقى فيه مكان سالم من صواريخ المقاومة ومُسيّراتها الدقيقة\"، مُشدّداً على أنّها \"لن تقصف أهدافها بشكل عشوائي\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هيئة الأركان الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشارلز كيو براون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان الأميركية المشتركة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشارلز كيو براون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتسوانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "براون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "براون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آموس هوكستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيومرث حيدري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}