{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d6c",
    "title": "الجزائر عن قرار \"العدل الدولية\": بدء نهاية إفلات \"إسرائيل\" من العقاب",
    "full_text": "الرئيس الجزائري يوعز إلى بعثة بلاده الدائمة لدى الأمم المتحدة في طلب عقد اجتماع لمجلس الأمن في أقرب وقتٍ ممكن، من أجل تفعيل قرار محكمة العدل الدولية، ووزارة الخارجية ترى في القرار \"إعلان بداية نهاية حقبة الإفلات من العقاب التي استفادت إسرائيل منها طويلاً\". وجّه الرئيس الجزائري، عبد المجيد تبون، تعليمات إلى البعثة الدائمة لبلاده لدى الأمم المتحدة، تقضي بطلب عقد اجتماعٍ لمجلس الأمن الدولي في أقرب وقتٍ ممكن، من أجل تفعيل قرار محكمة العدل الدولية. ورأت الجزائر أنّ قرار المحكمة بشأن القضية، التي رفعتها جنوب أفريقيا ضدّ الاحتلال الإسرائيلي في المحكمة، \"يعلن بداية نهاية حقبة الإفلات من العقاب، والتي استفاد منها الاحتلال الإسرائيلي طويلاً، ليطلق العنان لقمعه الشعب الفلسطيني وكل حقوقه المشروعة\". وأعلنت وزارة الخارجية الجزائرية، في بيانٍ أصدرته، أنّه \"فور تلقيها تعليمات رئيس الجمهورية، باشرت بعثة الجزائر في نيويورك المشاورات للتحضير لاجتماعٍ لمجلس الأمن بخصوص قرار محكمة العدل الدولية بشأن الإبادة الجماعية التي يرتكبها الكيان الصهيوني في غزة\". \nاليوم 12:13\n \n26 اب\n وجدّدت الخارجية الجزائرية \"تقديرها ودعمها الكبيرين لجنوب أفريقيا، بسبب إحالتها إسرائيل على محكمة العدل الدولية\". يُذكر أنّ محكمة العدل الدولية طالبت، في قرارها، \"إسرائيل\" باتخاذ إجراءات من أجل منع الإبادة الجماعية في غزة، والتحريض المباشر عليها، وطلبت أن تقدّم \"إسرائيل\" تقريراً بشأن \"استجابتها لهذه التدابير بعد شهر من الآن\"، واتخاذ كلّ \"التدابير الفورية من أجل حماية الفلسطينيين في غزة\". وفيما يخص الوضع الإنساني الصعب في القطاع، شدّدت المحكمة على وجوب أن تتّخذ \"إسرائيل\" تدابير فوريةً بهدف \"السماح بدخول المساعدات الإنسانية له\". يُشار إلى أنّ الجمعية العامة للأمم المتحدة انتخبت الجزائر، في حزيران/يونيو الماضي، عضواً غير دائم في مجلس الأمن الدولي، لولاية مدّتها عامان. وبدأت هذه الولاية في الأول من الشهر الجاري، لتكون الرابعة للجزائر في المجلس. وخلالها، ستشغل الجزائر أحد المقاعد الأفريقية الثلاثة في مجلس الأمن، وتكون الدولة العربية الوحيدة فيه.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بعثة الجزائر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}