{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b53",
    "title": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مواقع للاحتلال.. والأخير يُقرّ بالخسائر",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف عدداً من مواقع الاحتلال شمالي فلسطين المحتلة بالأسلحة المناسبة وتُحقق إصابات مباشرة، وذلك دعماً لغزة ورداً على استهداف المدنيين في القرى الجنوبية اللبنانية.  أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، اليوم الخميس، استهداف مجاهديها ثكنة \"راميم\" وتجمعاً لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيطها بالأسلحة المناسبة. وفي وقت سابق، أعلنت المقاومة استهدافها مراكز ‏تجمع لجنود الاحتلال في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة بالأسلحة الصاروخية والمدفعية، محققين فيها إصابات مباشرة.‏  وفي هجومٍ آخر، أعلنت المقاومة استهدافها تجمعات ‏الاحتلال المستحدثة خلف مواقعه في مزارع ‏شبعا اللبنانية المحتلة ‏بثلاث مسيرات انقضاضية دفعة واحدةـ، إذ أصابت أهدافها ‏بدقة وجرى تدميرها. كما استهدف مجاهدو المقاومة الإسلامية بعد ظهر يوم ‏الخميس ‏نقطة الجرداح بالأسلحة المناسبة.‏  وقبل ذلك، استهدف مجاهدو المقاومة مستعمرتَي \"دوفيف \"و\"أفيفيم\" (قرية صلحا اللبنانية المحتلة)، بالأسلحة ‏المناسبة، موقعين فيها إصابات مؤكدة. وأكّد بيان المقاومة أن الاستهداف يأتي دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‌‌‏والشريفة، ورداً على ‌‏اعتداءات الاحتلال الإسرائيلي على القرى والمنازل المدنية واستشهاد المواطنة نهاد موسى مهنا ‏وجرح زوجها.  كما شدّد البيان على أنّ المقاومة \"لن تتهاون إطلاقاً بالمس ‏بالمدنيين ولن تسمح ‏باستباحة القرى والبلدات اللبنانية، وستردّ على أي اعتداء بضرب المستوطنات في ‏شمال فلسطين المحتلة\".‏  \n\n وفي غضون ذلك، تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية عن إصابة مباشرة في منزل بمستوطنة \"راموت نفتالي\"، شمالي فلسطين المحتلة، مشيرةً إلى إطلاق حزب االله 5 صواريخ مضادة للدروع و8 قذائف \"هاون\"، إضافةً إلى عدة مسيّرات، في محيط مستوطنة \"مرغليوت\". وكان الإعلام الإسرائيلي أفاد بـ\"احتراق سيارة في أفيفيم من جراء صاروخ أطلقه حزب الله\"، معترفاً بوقوع 5 إصابات في \"أفيفيم\" و\"دوفيف\".  وسائل إعلام إسرائيلية: أضرار واحتراق سيارة في أفيفيم من جراء صاروخ أطلقه #حزب_الله#طوفان_الأقصى @mayadeenlebanon pic.twitter.com/rzUu0OFX7z \n\n مشاهد لأضرار فادحة لصاروخ أطلقه #حزب_الله نحو مستوطنة دوفيف عرضتها وسائل إعلام إسرائيليّة.@AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/izbSzhaO1q \n\n وأفاد مراسلنا في الجنوب بإصابة هدف عسكري إسرائيلي في موقع \"المطلة\"، من جراء نيران مباشرة من الأراضي اللبنانية. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n كما لفت إلى إطلاق نيران مباشرة من لبنان في اتجاه هدف إسرائيلي في الجليل الغربي، مشيراً إلى دويّ صفّارات الإنذار في عدد من مستوطنات أصبع الجليل.  \"صفارات الإنذار تدوي في عدد من مستوطنات أصبع الجليل\".مراسل الميادين محمد درويش.@mhmd_darwish_k@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/9eYfNKkGe5 \n\n وبحسب مراسلنا، فقد جرى استهداف موقع رأس الناقورة البحري الإسرائيلي في الجليل الغربي بنيران مباشرة من لبنان. بدوره، نقل الإعلام الإسرائيلي عن قيادة الجبهة الداخلية أنّه \"جرى اعتراض طائرة مسيرة معادية فوق مدينة صفد\"، فيما أعلن المركز الطبي \"زيف\" في صفد\" إصابة إسرائيليين بجروح بنيران مضادة للدروع\". ولفت الإعلام الإسرائيلي إلى العديد من عمليات إطلاق النار نحو الشمال في عدد من القطاعات في الساعة الماضية، معظمها من دون سابق إنذار.  وأكّد الإعلام الإسرائيلي أنّ \"86 وحدة سكنية من أصل 155 وحدة في مستوطنة المنارة تدمرت بالكامل نتيجة الهجمات التي نفذها حزب الله\".  في غضون ذلك، تحدّث مراسل الميادين عن سلسلة غارات إسرائيلية تستهدف المنطقة الواقعة بين بلدتي الماري والخريبة في القطاع الشرقي.  أفاد مراسل #الميادين في جنوب لبنان بأنّ \"سلسلة غارات إسرائيلية تستهدف المنطقة الواقعة بين بلدتي الماري والخريبة في القطاع الشرقي\".تصوير: فريق الميادين.@AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/1kKaVMof8D \n\n وأفاد مراسلنا بقصف مدفعي إسرائيلي استهدف أطراف بلدتي الناقورة وطيرحرفا في القطاع الغربي، فيما استهدف القصف المدفعي أيضاً بلدة مارون الراس.  وفي وقتٍ سابق اليوم، تقرر  إغلاق بوابات مستوطنات على طول الحدود مع لبنان أمام الدخول والخروج حتى صدور بيان آخر، وذلك في أعقاب إنذارات من قصف ورد من حزب الله على استشهاد امرأة وإصابة زوجها، في عدوان إسرائيلي استهدف منزلهما في بلدة مارون الراس جنوبي البلاد. \"توتّر ملحوظ في الجهة الفلسطينيّة المحتلة حيث طلب إغلاق كل الطرقات في مستوطنات الجليل الأعلى والغربي\".مراسل #الميادين علي مرتضى من جنوب لبنان.@aliimortada @AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/qwXVIqruLF \n\n وتواصل المقاومة الإسلامية في لبنان استهداف مواقع الاحتلال الإسرائيلي على طول الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة، وذلك دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته الباسلة.  وفي وقت سابق من فجر اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، في بيان، تنفيذها 7 عملياتٍ في الساعات الأخيرة الماضية، استهدفت فيها عدّة قواعد ومواقع وانتشار لـ\"جيش\" الاحتلال في القطاعَين الشرقي والغربي عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية المحتلة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نهاد موسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راموت نفتالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "@mayadeenlebanon pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد درويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناقورة البحري الإسرائيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المركز الطبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الماري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الماري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فريق الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارون الراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي مرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}