{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d04",
    "title": "صنعاء تحذّر العدوان: إذا لم تنصاعوا لتحذيرات السيد الحوثي.. فستندمون",
    "full_text": "وزير الدفاع في حكومة صنعاء، اللواء الركن محمد ناصر العاطفي، يحذّر دول العدوان من استمرار عدوانها على اليمن، ويدعوها إلى رفع حصارها والرحيل عن الأراضي اليمنية المحتلة زار وزير الدفاع في حكومة صنعاء، اللواء الركن محمد ناصر العاطفي، المرابطين في خطوط التماس في جبهة الطينة في مديرية ميدي في محافظة حجة غرب اليمن. اللواء العاطفي جدد خلال الزيارة تحذير صنعاء لدول العدوان بأنّها إذا لم تنصع لتحذيرات قائد الثورة ونصائحه في وقف عدوانها ورفع حصارها والرحيل عن الأراضي اليمنية المحتلة، فسيندمون كثيراً .  وشدد وزير الدفاع في حكومة صنعاء على أنّ \"المعركة القادمة ستكون معركة التمكين والحسم والفتح المبين\". \n25 اب\n \n25 اب\n وقبل أيام، قال اللواء العاطفي إنّ \"الشعب اليمني لن يقبل بوجود المحتل الأجنبي، في أي شبر من جغرافيته براً وبحراً\".  وفي ذكرى العدوان على اليمن، قال قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، قبل أسبوع، إن اليمنيين قادمون، في العام التاسع، بترسانة صاروخية فتاكة وبعيدة المدى، ودقيقة الإصابة، وقوية التدمير، وتطال كل منشآت الأعداء التي يعتمدون عليها. وحذّر قائد حركة أنصار الله، في وقتٍ سابق، تحالف العدوان بقوله: \"صبرنا سينفد، إذ لا يمكن أن نقبل حرمان شعبنا من ثروتنا الوطنية\". ومطلع شهر آذار/مارس الجاري، أكدت حركة \"أنصار الله\" اليمنية، أنّها ستخوض معركة فاصلة لإنهاء عمليات التحالف السعودي، ورفع قيوده التي يفرضها على المنافذ اليمنية، في حال فشلت المفاوضات الجارية مع الرياض بوساطة سلطنة عُمان. وقبل أيام، توافدت حشود جماهيرية غفيرة إلى عشرات الساحات بالعاصمة صنعاء وعموم المحافظات اليمنية، للمشاركة في مسيرات اليوم الوطني للصمود، إذ جدد البيان الختامي للتظاهرة الصمود في وجه العدوان، وتأكيد خيار المواجهة.  \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد ناصر العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اليمنية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد ناصر العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرابطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميدي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اليمنية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلطنة عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحافظات اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}