{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c260d",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقرّ بمقتل نقيب في الاحتياط وجندي.. وإصابة 22 آخرين في قطاع غزّة",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يُقرّ بمقتل نقيب في الاحتياط وجندي إسرائيليَّين، وإصابة 22 آخرين، خلال الساعات الـ24 الماضية، خلال معارك قطاع غزّة. أعلنت إذاعة \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم السبت، مقتل نقيب في الاحتياط ورقيب، وإصابة جنديَّين آخرين بجروحٍ خطرة، خلال المعارك الدائرة شمالي قطاع غزّة. وقال موقع \"واي نت\" الإسرائيلي، نقلاً عن \"جيش\" الاحتلال، تحت بند \"سُمح بالنشر\"، إنّ الرقيب يائير أفيتان، من \"رعنانا\"، وهو مقاتل في \"الكتيبة 890\" من لواء المظليين، والنقيب في الاحتياط، ياكير شموئيل تيتلبوم، من \"معاليه أدوميم\"، قُتلا خلال المعارك الدائرة شمالي قطاع غزّة. وأبلغ المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي أنّ جندياً من \"الكتيبة 13\" في لواء \"جولاني\"، وضابطاً من \"كتيبة روتيم\" في لواء \"جفعاتي\"، أُصيبا بجروحٍ خطيرة في المعركة، التي دارت شمالي قطاع غزّة، وجرى نقلهما من أجل العلاج في مستشفى \"بيلينسون\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وأعلن \"جيش\" الاحتلال إصابة 22 جندياً إسرائيلياً بجروحٍ مُتفاوتة، خلال الساعات الـ24  الماضية.  وبهذا، يرتفع عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي المعترف بهم إلى 670، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، بينهم 318 قتيلاً سقطوا خلال المعارك البرية داخل غزّة. واليوم، أكّدت \"كتائب الشهيد عز الدين القسام\"، الجناح العسكري لحركة \"حماس\"، أنّ مجاهديها فجّروا عبوةً مُضادة للأفراد في قوّةٍ إسرائيلية متوغلة في حي الشجاعية، شرقي مدينة غزة، في كمين أُعِدّ مسبّقاً، الأمر الذي أوقع جنود القوّة الإسرائيلية بين قتيلٍ وجريح. وأمس الجمعة، أقرّ \"جيش\" الاحتلال بمقتل الرقيب إيال شاينز من \"الكتيبة 931\" في \"لواء ناحال\"، خلال المعارك مع المقاومة الفلسطينية في قطاع غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليَّين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واي نت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أفيتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لواء المظليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ياكير شموئيل تيتلبوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معاليه أدوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتيبة روتيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلينسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيال شاينز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}