{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b17",
    "title": "المسائية | أوركسترا منع وقف إطلاق النار",
    "full_text": "\nخلاصة إسرائيلية لجولة بلينكن الأخيرة نتنياهو يصر على عدم الانسحاب من محوري فيلادلفيا ونتساريم ويرفض أي اتفاق لإنهاء الحرب لماذا تجري المفاوضات إذا؟ ولماذا تخلت واشنطن عن مبادرة بايدن؟\nالمخاوف الأمنية الإسرائيلية من تطور الوضع في الضفة الغربية تتزايد مجموعات وعبوات وتوجه يكبر نحو انتفاضة ثالثة وفق تقديرات جهاز \"أمان\" إلى أين يتجه مسار الضفة على وقع عرقلة الحلول في غزة؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا ونتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}