{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c096c",
    "title": "وسط توعدها بالانتقام من \"إسرائيل\".. إيران تُشيّع شهيدها القائد رضي موسوي",
    "full_text": " الشهيد العميد رضي موسوي يصل إلى مثواه الأخير، في مقام الإمام صالح بن موسى الكاظم، شمالي العاصمة الإيرانية طهران، وسط مشاركة شعبية واسعة. وصل جثمان الشهيد العميد رضي موسوي إلى مقام السيد صالح بن موسى الكاظم، شمالي العاصمة الإيرانية طهران، حيث سيوارى الثرى. وصول جثمان العميد #رضي_موسوي إلى مقام الإمام صالح بن موسى الكاظم، حيث سيوارى في الثرى.مراسلة #الميادين بيسان طراف#إيران #طهران pic.twitter.com/Dq8ZBf2aNA \n\n ووصل جثمان الشهيد إلى مثواه الأخير وسط مشاركة شعبية كبيرة، وعلى وقع هتافات \"الموت لأميركا، الموت لإسرائيل\"، التي ردّدها المشاركون في التشييع، بحسب ما أفادت مراسلة الميادين في طهران. وحضرت التشييع شخصيات من مختلف الدول العربية والإسلامية والمحافظات الإيرانية، فيما عمّت حالة من الحزن والغضب أرجاء المقام، كما نقلت مراسلتنا. حالة من الحزن تعم أرجاء مقام الإمام صالح بن موسى الكاظم، حيث سيوارى جثمان الشهيد #رضي_موسوي في الثرى.مراسلة #الميادين بيسان طراف#إيران #طهران @TarrafBissan pic.twitter.com/HxN8JFdTPc \n\n وأمّ قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في طهران،السيد علي خامنئي، الصلاة على جثمان الشهيد موسوي، الذي ارتقى من جراء عدوان إسرائيلي على العاصمة السورية دمشق، الاثنين الماضي. صباح اليوم الخميس؛ إقامة الصّلاة على جثمان العميد الشهيد السيّد رضي الموسوي pic.twitter.com/GjYLCWzSMJ \n\n ومنذ ساعات الصباح، توافد الإيرانيون إلى ساحة الإمام الحسين، وسط طهران، من أجل حضور مراسم تشييع الشهيد، قبل أن يُنقل جثمانه إلى مقام السيد صالح بن موسى الكاظم، شمالي العاصمة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n بدء توافد الايرانيين إلى ساحة الإمام الحسين وسط العاصمة الإيرانية #طهران لتشييع جثمان الشهيد القائد #رضي_موسوي حيث سيوارى الثرى بعد انتهاء المراسم في مقام إمام زاده صالح.تصوير: بيسان طراف @TarrafBissan pic.twitter.com/UInbxSpEGi \n\n وخلال مراسم التشييع، أكد قائد حرس الثورة في إيران، اللواء حسين سلامي، أنّ الشهيد موسوي \"كان الدعامة الأساسية للمقاومة في المنطقة، بحيث نرى جهوده اليوم في سوريا ولبنان وفلسطين\".  وأضاف سلامي، أنّ \"الشهيد رضي قضى عمره في الجهاد والتضحيات، وكان رفيقاً للمجاهد الشهيد قاسم سليماني\"، مشدداً على أنّ \"العدو اليائس المهزوم هو نتيجة جهاده\".  وجدّد تأكيد أنّ انتقام طهران على جريمة اغتيال الشهيد سيكون \"جدياً وشديداً، ولن يكون غير إنهاء الكيان الإسرائيلي\"، مشدداً على \"عدم الصمت على استهداف واستشهاد أبناء وطننا\". \"لن نصمت على استهداف واستشهاد أبناء وطننا وانتقامنا سيكون جدياً وشديداً، ولن يكون غير إنهاء الكيان الصهيوني\"قائد حرس الثورة اللواء حسين سلامي خلال مراسم تشييع الشهيد العميد رضي موسوي#رضي_موسوي#إيران#فلسطين_المحتلة#الميادين pic.twitter.com/iI7Dp52VWw \n\n وفي السياق، قال مستشار قائد فيلق القدس في حرس الثورة العميد إيرج مسجدي في تصريح على هامش مراسم تشييع الشهيد موسويإنّ \"الرد الايراني على اغتيال الشهيد موسوي سيكون باستمرار دعم وحماية جبهة المقاومة ومواصلة هذا الطريق بحسم\". وأضاف أنّ \"المشاركة الشعبية في تشييع الشهيد اليوم تعكس تقدير تضحياته وجهاده من جهة والتأكيد على الوقوف إلى جانب المقاومة ضد الكيان الصهيوني ومواصلة النضال دون أي تراجع عن حماية المقاومة\". واستشهد القائد العسكري البارز في حرس الثورة الإسلامية في إيران السيد رضي موسوي، قبل أيام، في عدوان إسرائيلي استهدف محيط منطقة السيدة زينب، في ريف العاصمة السورية دمشق. والشهيد موسوي كان من أكبر وأبرز قادة قوة القدس في حرس الثورة الإسلامية، وأحد القادة الموكلين بالملف السوري، وتعرّض لمحاولات اغتيال عديدة من قبل الاحتلال الإسرائيلي خلال السنوات الماضية.  وشارك الشهيد في كل مراحل الدعم لسوريا خلال الحرب عليها، كما شارك في معارك البادية ومحيط دمشق، كان من الثابتين لصدّ هجوم غربي حلب.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صالح بن موسى الكاظم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صالح بن موسى الكاظم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العميد #رضي_موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صالح بن موسى الكاظم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صالح بن موسى الكاظم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدوان إسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي الموسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمام الحسين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صالح بن موسى الكاظم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الايرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمام الحسين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاسم سليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي#رضي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيرج مسجدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسويإنّ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}