{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1033",
    "title": "بيلاروسيا: بكفاح شاق.. العالم ينتقل إلى التعددية القطبية",
    "full_text": " مندوب بيلاروسيا لدى الأمم المتحدة يرى أن الانتقال إلى التعددية القطبية في العالم يحدث الآن، ويرى أنه لا يمكن إيقاف عملية التحول.  قال مندوب بيلاروسيا لدى الأمم المتحدة، فالنتين ريباكوف، إن انتقال العالم إلى التعددية القطبية يجري الآن، على الرغم من محاربة بعض الدول لذلك. وقال ريبكوف للصحافيين رداً على سؤال عقب اجتماع لمجلس الأمن الدولي بشأن التعددية القطبية وحماية مبادئ ميثاق الأمم المتحدة: \"بطريقة أو بأخرى، سواء أرادوا ذلك أم لا، يحدث الانتقال إلى التعددية القطبية بكفاح شاق، رغم مقاومة تلك البلدان التي تحاول محاربة الانتقال بكل طريقة ممكنة\". ورأى أن من الواضح \"للجميع أن عملية التحوّل جارية، ولا يمكن إيقافها\"، معتبراً أن \"العقوبات ضد بلاده جاءت لهذا السبب\". \n26 اب\n \n26 اب\n وتوافق الكلام البيلاروسي مع تصريح لرئيسة البنك المركزي الأوروبي كريستين لاغارد قبل أيام، التي رأت أن الصفائح التكتونية للجغرافيا السياسية تتحول بشكل أسرع، وأن العالم يتحول إلى متعدد الأقطاب. وفي أيلول/سبتمبر العام الماضي، قال الرئيس الروسي فلاديمير بوتين إن النظام العالمي يمر حالياً بتحول، والعالم يتجه نحو التعددية القطبية. ووفقاً لبوتين، في الوقت نفسه، يواجه الانتقال إلى نظام عالمي متعدد الأقطاب مقاومة من الذين يحاولون الحفاظ على هيمنتهم والسيطرة على كل شيء، لكن الدول النامية والأفقر تعاني سياسة الهيمنة والعقوبات. وتتميز السياسة العالمية الحالية بالنضال الكبير لقوى التعددية القطبية من أجل تحقيق التوازن في العلاقات الدولية، فيما تسعى تلك القوة الحالية الأحادية القطبية بقوة للمقاومة وتقاتل من أجل الاحتفاظ بهيمنتها. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فالنتين ريباكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريبكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريستين لاغارد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}