{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c89",
    "title": "\"نيويورك تايمز\": مقتل الأسرى في غزة يغذّي شكوك الإسرائيليين بشأن نتنياهو",
    "full_text": "صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية تتحدث عن تزايد الشكوك بشأن رئيس وزراء الاحتلال بعد مقتل 3 أسرى بنيران جنود \"الجيش\" الإسرائيلي في قطاع غزة، مُشيرةً إلى أنّ قبضة نتنياهو على السلطة أصبحت \"أكثر اهتزازاً من أي وقت مضى\". قالت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية إنّ مقتل الأسرى الإسرائليين الموجودين في قطاع غزّة \"يغذّي شكوك المستوطنين\" بشأن رئيس حكومتهم، بنيامين نتنياهو. ويزيد مقتل ثلاثة أسرى إسرائيليين منذ أيام في حي الشجاعية، شرقي مدينة غزّة، بنيران جنود الاحتلال من الضغوط الداخلية على نتنياهو، بحسب الصحيفة، في الوقت الذي يرفض فيه الأخير الدعوات الدولية لوقف إطلاق النار. وفي مواجهة الضغوط المتزايدة من الولايات المتحدة وبريطانيا وألمانيا، ضاعف نتنياهو معارضته لما يراه حلفاء الاحتلال \"مستقبلَ غزة\"، والذي ينطوي على \"حكومةٍ موقّتة تشرف عليها السلطة الفلسطينية، ودولة فلسطينية في نهاية المطاف، إلى جانب إسرائيل\"، بحسب ما تابعت الصحيفة. \"اعتراف الجيش الإسرائيلي بقتله أسرى إسرائيليين، ألزم إسرائيل بالعودة إلى الحديث عن التفاوض بفعل احتجاجات أهالي الأسرى\"الخبيرة بالشؤون السياسية نيفين أبو رحمون لـ #الميادين #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/hDM5ZeTw07 \n\n ولدى حديثه بعد ساعاتٍ من إقرار \"الجيش\" الإسرائيلي بقتله الأسرى الإسرائيليين الثلاثة بينما كانوا يرفعون العلم الأبيض، وهو ما أثار الذعر والغضب في صفوف المستوطنين، لفتت الصحيفة إلى أنّ نتنياهو \"حاول تغيير الموضوع، متافخراً بأنّه منع إنشاء دولة فلسطينية\". وتناولت \"نيويورك تايمز\" أمل رئيس حكومة الاحتلال الاحتفاظ بالسلطة بعد الحرب على قطاع غزّة، مُشيرةً إلى أنّه يسعى لذلك على الرغم من الغضب في أوساط الإسرائيليين، محاولاً استمالتهم، بما في ذلك حزبه الليكود وشركائه في الائتلاف، مُستغلاً توافقاً بينهم على رفض \"حل الدولتين\". أما على الصعيد الدولي، فإنّ حلفاء الاحتلال الغربيين \"زادوا من انتقاداتهم لنتنياهو، حتى أنّهم أصبحوا ينظرون إلى ما هو أبعد منه\"، بحيث تبدو قبضته على السلطة \"أكثر اهتزازاً من أي وقتٍ مضى\" تزامناً مع استمرار الحرب على قطاع غزّة من دون حل، وبقاء العديد من أسرى الاحتلال في قبضة المقاومة، كما ذكرت الصحيفة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وفي هذا الإطار، أشارت \"نيويورك تايمز\" إلى المقال المشترك الذي كتبه وزيرا خارجيتي بريطانيا وألمانيا، ديفيد كاميرون وأنالينا بيربوك، في صحيفة \"التايمز\" البريطانية، السبت، والذي أشارا فيه إلى وجوب أن \"تفعل الحكومة الإسرائيلية المزيد للتمييز بشكلٍ كافٍ\" كي تتجنّب قتل المدنيين، مطالبَين \"بوقف إطلاق نارٍ مستدام، يؤدي إلى سلامٍ مستدام\". كذلك، لفتت إلى مطالبة وزيرة الخارجية الفرنسية، كاترين كولونا، بالتوصّل إلى هدنة، والتي زارت كيان الاحتلال، الأحد.  وأضافت الصحيفة أنّ تصرفات الجنود الإسرائيليين الذين قتلوا أسراهم قد تعطي الآن زخماً أكبر لأولئك الذين يرون أنّ العدوان العسكري المكثّف ضدّ القطاع، بما ينطوي عليه من قصف ومعارك في الشوارع، يعرّض الأسرى الباقين للخطر، و\"يسيء إلى سمعة إسرائيل\". وفي غضون ذلك، يتعرّض نتنياهو لانتقادات واسعة النطاق في \"إسرائيل\"، بسبب انتظاره لـ\"يعبّر عن الأسف لمقتل الأسرى الثلاثة\". وفي حين سارع رئيس أركان \"جيش\" الاحتلال، هرتسي هليفي، ووزير الأمن، يوآف غالانت، إلى \"الاعتذار وتحمّل المسؤولية\"، لا يُعتقد أنّهما ذهبا إلى \"حدٍّ كافٍ\"، وفق الصحيفة. وفي السياق، نقلت \"نيويورك تايمز\" عن ناتان ساكس، مدير مركز سياسات الشرق الأوسط في معهد \"بروكينغز\" الأميركي قوله إنّ مقتل الأسرى \"يزيد الضغط على الحكومة الإسرائيلية لإجراء مفاوضات جديدة بهدف إطلاق سراح آخرين\"، مشيرةً إلى أنّ تزايد تظاهرات عائلات الأسرى، فيما يسود شعور عام بأنّ الوقت ينفد بالنسبة للأسرى، مع ازدياد التقارير التي تفيد بمقتلهم. كتائب القسّام تنشر فيديو للأسرى الإسرائيليين لديها، الذي قتلوا جرّاء القصف الإسرائيلي تحت عنوان: \"الوقت ينفد - Time Is Running Out\".#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/HAJLbWtxxf \n\n من جهته، رأى ياغيل ليفي، وهو خبير عسكري إسرائيلي في \"جامعة إسرائيل المفتوحة\"، أنّ عمليات القتل جعلت المخاطر التي يتعرّض لها الأسرى الباقون \"ملموسةً للغاية\". وأضاف ليفي في حديثه لـ\"نيويورك تايمز\" أنّ هذا \"أعطى دفعة لحركة تبادل الأسرى، ويمكن أن يدفع نتنياهو ووزراء آخرين إلى التفكير في دفع ثمن أعلى مقابل تبادل الأسرى\".  أما يوناتان هداري، وهو مستوطن شارك في تظاهرة عائلات الأسرى في \"تل أبيب\"، فرأى أنّ القيادة الإسرائيلية \"سيئة للغاية، ولها تأثير سلبي كبير. ثمة رئيس وزراء لا يتحمّل المسؤولية، ولا يزور عائلات الأسرى أو عائلات أولئك المقتولين\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيفين أبو رحمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الغربيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديفيد كاميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأنالينا بيربوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التايمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزيرة الخارجية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاترين كولونا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناتان ساكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروكينغز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ياغيل ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جامعة إسرائيل المفتوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوناتان هداري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}