{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e38",
    "title": "لبنان: شهيدان مدنيّان من جراء غارات إسرائيلية معادية استهدفت قرى جنوبية",
    "full_text": "غارات الاحتلال الإسرائيلي تستهدف بلدات في جنوبي لبنان، واستشهاد رجل وزوجته في غارة معادية على بلدة كفرا. أفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان باستشهاد رجل وزوجته في غارة إسرائيلية معادية استهدفت بلدة كفرا. شh يدا كفرا جراء الغارة الإسرائيلية اليوم.. حسين حمدان وزوجته منار عبادي pic.twitter.com/tm1N5jF7rw \n\n وأشار مراسلنا إلى جرح مواطنين لبنانيين في الاعتداءات الإسرائيلية على بلدة صديقين، متابعاً أنّ بلدة حولا ومحيطها شهدت قصفاً مدفعياً استمر لأكثر من ساعتين. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وصول سيارات الإسعاف إلى المكان الذي نفذ فيه الاحتلال الإسرائيلي غارة من مسيّرة في بلدة #صديقين جنوبي لبنان.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/LIlXUJ0UB2 \n\n وتعرضت أطراف بلدتي ميس الجبل ومركبا ووادي السلوقي لاستهداف مدفعي وفوسفوري إسرائيلي، مساء الأربعاء. ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية المتكررة على جنوبي لبنان، ونصرةً لغزة ومقاومتها لعدوان الاحتلال، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، يوم الأربعاء، استهداف انتشارٍ ‏لجنود الاحتلال في محيط موقع بركة ريشا بالأسلحة الصاروخية. كذلك، أعلنت المقاومة استهداف موقعي ‌‏الرمثا والسمّاقة في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة بالأسلحة الصاروخية. وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية، الأربعاء، سقوط 14 صاروخاً في مستوطنة \"كريات شمونة\" أُطلقت من لبنان، نجم عنها إصابة مباشرة في شارع \"أور أيلان\"، ولمبنى في مستوطنة \"كريات شمونة\"، إضافةً إلى سقوط صاروخ في مستوطنة \"بيت هيلل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووادي السلوقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أور أيلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هيلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}