{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f58",
    "title": "لهيب السودان: الجيش والدعم السريع يستقدمان تعزيزات عسكرية.. والحوار بينهما معدوم",
    "full_text": "اشتباكات بين الجيش السوداني وقوات الدعم السريع في نقاط عدة بالخرطوم، ونقابة الأطباء تقول إنّ 60 مستشفى من أصل 86 في مناطق الاشتباكات بالخرطوم والولايات متوقفة عن الخدمة. شهدت الخرطوم، اليوم الخميس، معارك محتدمة بين الجيش السوداني وقوات الدعم السريع، في آخر أيام الهدنة، ورغم ذلك تحدث الجيش عن انفراج كبير قادم، في وقت تُبذل مساعٍ إقليمية دولية لوقف إطلاق النار. وفي اليوم الأخير للهدنة الرابعة من نوعها، اندلعت اشتباكات في نقاط عدة بالخرطوم، وتصاعدت أعمدة الدخان في محيط القصر الرئاسي بالخرطوم، وتزامن ذلك مع تحليق للطائرات الحربية. كذلك، قالت قوات الدعم السريع إنّ الجيش قصف معسكرها في منطقة كافوري، بالخرطوم بحري بالطيران والمدفعية. بسم الله الرحمن الرحيم قيادة #قوات_الدعم_السريع 27 أبريل 2023بيان هاجمت قوات الانقلابيين المتطرفة منذ الصباح معسكر قوات الدعم السريع بمنطقة كافوري بالطيران والمدفعية.فيما تصدت قواتنا للقوات المعتدية التي ليس لها غير بث الشائعات الكاذبة وكبدتها خسائر كبيرة وطاردتها حيث تم… pic.twitter.com/Q13ihVq6UG \n\n وبالتزامن، اندلعت اشتباكات بالأسلحة الثقيلة في مدينة الجنينة عاصمة ولاية غرب دارفور. وعلى الرغم من استمرار الاشتباكات، قال الجيش السوداني إنّ الأيام المقبلة، ستشهد انفراجاً كبيراً في الأوضاع على الأرض، مضيفاً أن الموقف العسكري داخل الخرطوم وخارجها مستقر جداً، باستثناء ولاية غرب دارفور. وذكر بيان الجيش أن قوات الدعم السريع تواصل استخدام أسلوب القصف العشوائي لمناطق وسط الخرطوم. وقبيل انتهاء الهدنة، كشف الجيش السوداني أنه دفع بتعزيزات عسكرية إلى العاصمة، مشيراً إلى أن قوات الدعم السريع في أم درمان والخرطوم تحاول نقل عملياتها إلى منطقة شرق النيل. \n26 اب\n \n23 اب\n وفي مقابل التعزيزات التي استقدمها الجيش من مدن عدة تحسباً لجولة جديدة من القتال، جلب الدعم السريع بدوره قوات إضافية من المناطق الغربية والجنوبية الغربية. من جهتها، نفت وزارة الخارجية السودانية خبر دخول الجيش في حوار مع قوات الدعم السريع. وأضافت الخارجية السودانية أن قوات الدعم السريع تواصل خرق الهدنة \"بتعديها على أرواح المواطنين وممتلكاتهم\". وبالتزامن مع الاشتباكات، عبّرت نقابة أطباء بالسودان، اليوم الخميس، عن قلقها عقب تحذير أممي من خطر بيولوجي إثر سيطرة قوات عسكرية على المعمل القومي بالخرطوم. وقالت النقابة إنّ استيلاء قوات عسكرية على المعمل القومي يزيد المخاوف من أضرار المواد الموجودة فيه. كذلك، قالت نقابة الأطباء في السودان إنّ 60 مستشفى من أصل 86 في مناطق الاشتباكات بالخرطوم والولايات متوقفة عن الخدمة. وكانت نقابة الأطباء قد ذكرت سابقاً أن العديد من المستشفيات في مناطق الاشتباكات تعرضت للقصف.  بدوره، قال وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن إنّ بلاده تعمل مع الأمين العام للأمم المتحدة أنطونيو غوتيريش لمعالجة الأزمة في السودان. وأضاف بلينكن: \"نأمل أن يتم التوصل إلى اتفاق لوقف إطلاق النار بشكل دائم في السودان، من أجل السماح بتشكيل حكومة يقودها المدنيون\".  \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كافوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الانقلابيين المتطرفة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كافوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "درمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق النيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجنوبية الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الدعم السريع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخارجية السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}