{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08ac",
    "title": "نتنياهو: الأثمان التي ندفعها مؤلمة.. الحرب ستستمر أشهراً ولن أستقيل",
    "full_text": "رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، يقول إنّه \"إذا لم يكن في الإمكان حل المشكلة في الشمال دبلوماسياً، فيوجد طريق آخر للحل\".\n ادّعى رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، مساء السبت، أنّه \"سيعيد مستوطني الشمال إلى بيوتهم عندما تستطيع إسرائيل أن تعيد إليهم الشعور بالأمن\". وقال نتنياهو إنّه \"إذا لم يكن في الإمكان حلّ المشكلة في الشمال دبلوماسياً، فيوجد طريق آخر\"، مؤكداً أنه لن يقدّم أيّ تنازلات. ولفت إلى أنّ \"إسرائيل تضرب حزب الله بوتيرةٍ لم يتصورها. وقبل ثلاثة أشهر، كان هناك نقاش بشأن خيمة لحزب الله، لكن النقاش انتهى فـ(الخيمة اليوم غير موجودة)\".  وفي تعارض مع ما قاله نتنياهو، انتقد، اليوم، موشيه دويدوفيتش، رئيس المجلس الإقليمي، الوضع الحالي الذي تعيشه المستوطنات الشمالية، مؤكداً أنّ مشكلة الحكومة الإسرائيلية الحقيقية هي في الشمال، وعدوّها الأخطر هو حزب الله. وقال دويدوفيتش للقناة \"الـ13\" الإسرائيلية إنّ \"الواقع انقلب على وجوهنا. نحن الآن متروكون، لا يوجد حكومة. صحيح يوجد كثير من عناصر الجيش عند الحدود الشمالية، لكنه ينتهج سياسة دفاعية\". وأكّد أنّ \"جزءاً كبيراً من هؤلاء النازحين لا يوجد لديهم مصدر معيشة، ولا اقتصاد. لدينا حكومة تجعجع (تُصدر صوتاً مثل صوت البط غير مفهوم) ولا تتكلم بوضوح\"، مضيفاً أنّ \"إسرائيل تبدو كقطّ سائب. نحن في أسوأ وضع تعيشه إسرائيل، مع غزة ومشاكلها، لكن الشمال هو المشكلة الحقيقية لإسرائيل\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأشار نتنياهو، اليوم السبت، إلى أنّ الحرب تدور في كل الجبهات، الأمر الذي جعل الأثمان مؤلمة، مؤكداً أنّ \"الحرب ستستمر أشهراً طويلة\". وبشأن صفقة الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزّة، ذكر نتنياهو أنّ هذه الصفقة سوف تُنفَّذ، و\"نحن نرى إمكان حدوث زحزحة، ولا أريد الحديث عن توقعات في هذا الشأن\".  أمّا عن احتمال استقالة نتنياهو، فقال الأخير إنّ \"الأمر الوحيد الذي يشغلني الآن هو كيفية التخلّص من حماس في قطاع غزّة. لذلك، نعمل الآن على ألا تهدّد غزّة في المستقبل أمن إسرائيل\".  وأضاف نتنياهو أنّ منطقة محور فيلادلفيا الحدودي بين غزّة ومصر \"يجب أن تكون تحت السيطرة الإسرائيلية\". ومحور فيلادلفيا الحدودي لا يتجاوز عرضه مئات الأمتار، بينما يمتد بطول 14.5 كيلومتراً، من البحر المتوسط حتى معبر كرم أبو سالم الإسرائيلي. وقال نتنياهو إن إيران \"تقود محور الشر، ونحن نعمل ضدها، عبر كل الطرائق، وكل يوم\"، مضيفاً أنّه \"يجب منع إيران من الحصول على السلاح النووي\". وفي وقتٍ سابق، قال رئيس هيئة الأركان العامة لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي سابقاً، دان حالوتس، إنّ \"إسرائيل\" خسرت الحرب ضد حماس، مؤكداً أنّ صورة النصر الوحيدة التي ستتحقق هي إسقاط رئيس الوزراء، بنيامين نتنياهو. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موشيه دويدوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دويدوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دان حالوتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}