{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b55",
    "title": "إعلام إسرائيلي عن رد إيران وحزب الله المنتظر:  الأسوأ من الكارثة انتظارُها",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقرّ بأنّ انتظار رد إيران وحزب الله أفقد المستوطنين صوابهم، وتكشف عن خشيةٍ في المؤسّسة الأمنية للاحتلال من احتمال اغتيال شخصية إسرائيلية سياسية أو عسكرية، كواحد من أبرز السيناريوهات المحتملة للرد. أكدت وسائل إعلام إسرائيلية أن تهديدات حزب الله، والانتظار الذي لا ينتهي للرد الإيراني، يمكن أن يُفقد المستوطنين صوابهم، مضيفةً \"نحن لا نحتمل عدم اليقين، ومعرفة أننا سنتعرض لصدمة كهربائية أقل سوءاً من عدم معرفتنا بما سيحدث\". ورأت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" أن التقديرات تشير إلى أن حزب الله سيهاجم، وأنه ينتظر فقط الوقت المناسب. وأشارت الصحيفة إلى أنه بالإضافة إلى القلق على مصير الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزة، ورغبة المستوطنين في العودة إلى مستوطناتهم التي أخرجوا منها، فإنّ \"إسرائيل\" في انتظارها للرد تواجه واقعاً غير منطقي يصل إلى حدود الهلوسة. وأكدت \"يديعوت أحرونوت\" أنه إذا كان هناك شيء أسوأ من الكارثة، فهو انتظار حدوثها، وعدم اليقين بشأن متى وكيف وبأي شدة ستحدث، لافتةً إلى أنّ \"الانتظار في حالة من عدم اليقين هو وقود القلق\".  \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وختمت الصحيفة بالتأكيد أنّ \"إسرائيل\" تعيش منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر 2023  واقعاً مجنوناً لا يمكن السيطرة عليه، مضيفةً \"نحتاج أيضاً إلى التحقيق في ما حدث لأرواحنا في مثل هذا الواقع غير المحتمل\". وأكدت الصحيفة أنّ مسؤولين أمنيين كبار، حذّروا في اجتماع \"الكابينت\" السياسي - الأمني، الذي عُقد يوم الخميس الماضي، من أنّ انتقام إيران أو حزب الله، ليس لزاماً أن يتضمن هجوماً صاروخياً وهجمات بطائرات مسيّرة، بل أيضًا محاولات اغتيال وزراء وأعضاء \"كنيست\"، وضباط كبار في \"الجيش\" الإسرائيلي، ومسؤولين سابقين في \"الموساد\" و\"الشاباك\". وعلى هذا الأساس، رفع جهاز الأمن العام الإسرائيلي \"الشاباك\" درجة استنفاره، وأصدر في الوقت نفسه تعليمات صارمة لجميع الهيئات ذات الصلة بـ\"زيادة اليقظة\" لدى الشخصيات المهددة، مشيراً إلى أنّ التقدير هو أن استهداف مسؤول إسرائيلي سيعدّ إنجازاً كبيراً. وفي سياق متصل، نقلت الصحيفة الإسرائيلية ذاتها، عن مصادر خاصة بها في الجهاز الأمني، تشاؤمها بنتيجة الاتصالات الجارية في الدوحة والقاهرة، وتأكيدها على ضرورة السعي للتوصل إلى اتفاق، متسائلةً \"إلى متى يمكن إبقاء مستوطني الشمال خارج منازلهم؟\".  ردنا آت وسيكون قوياً ومؤثراً وفاعلاً وبيننا وبينهم ما زالت الأيام والليالي والميدان\"السيد حسن #نصرالله خلال الاحتفال التكريمي للقائد الشهيد #فؤاد_شكر #الميادين pic.twitter.com/nRiNWthooK \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كنيست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن العام الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}