{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28b7",
    "title": "حكومة صنعاء تدين مجزرة دير البلح: على واشنطن وقف دعمها الأعمى للاحتلال",
    "full_text": "وزارة الخارجية في حكومة صنعاء تدين المجزرة التي ارتكبها الاحتلال بحقّ النازحين في مدرسة السيدة خديجة في منطقة دير البلح، والمكتب السياسي لحركة أنصار الله يحمّل واشنطن المسؤولية. دانت وزارة الخارجية في حكومة صنعاء، السبت، استمرار التجاهل الدولي والتجاهل الإقليمي لجرائم الإبادة، التي يرتكبها الاحتلال الإسرائيلي بحقّ المدنيين الفلسطينيين المحاصَرين في قطاع غزة. وفي بيان نشرته وكالة الأنباء اليمنية (سبأ)، استنكرت وزارة الخارجية المجزرة المروّعة التي ارتكبها الاحتلال بحقّ النازحين في مدرسة السيدة خديجة في منطقة دير البلح وسط قطاع غزة، وراح ضحيتها أكثر من 36 شهيداً وما يزيد على 100 جريح، وعدّته \"انتهاكاً صارخاً\" للقانون الدولي وميثاق الأمم المتحدة، وخصوصاً اتفاقيات جنيف الأربع. وحذّرت من أنّ استمرار العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة \"لن يقف عند حدود الأراضي الفلسطينية المحتلة، وإنّما ستكون له تداعيات خطيرة على السلم والأمن الدوليين، بما في ذلك تهديد أمن الأنظمة الداعمة للاحتلال\". ودعت وزارة الخارجية المجتمع الدولي، وخصوصاً الولايات المتحدة الأميركية، كونها دولة دائمة العضوية في مجلس الأمن، إلى القيام بمسؤولياتها بموجب ميثاق الأمم المتحدة، ووقف دعمها الأعمى للاحتلال، مؤكّدةً أنّه يهدّد المنظومة القانونية الدولية ويهدّد بقاء منظمة الأمم المتحدة. وأكدت الوزارة مركزية القضية الفلسطينية، ودعوة الحكومات العربية والإسلامية المطبّعة، والتي تنوي التطبيع مع الاحتلال، إلى مراجعة موقفها والوقوف مع مطالب شعوبها لتحقيق حلّ عادلٍ للقضية الفلسطينية وإقامة الدولة الفلسطينية وعاصمتها القدس الشريف. الرئيس المشاط يستهجن المجزرة الصهيونية بحق النازحين في مدرسة السيدة خديجة في دير البلح#مكتب_رئاسة_الجمهورية_اليمنية pic.twitter.com/SnY3f5iMaZ \n\n \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n بدوره، قال المكتب السياسي لحركة أنصار الله إنّ الجريمة بحقّ النازحين جاءت في إثر حفلة التصفيق الوقحة في الكونغرس الأميركي. وذكر المكتب، في بيان، أنّ الولايات المتحدة هي الشريكة الفعلية والمسؤولى الأولى عن جرائم الإبادة الجماعية وسط الخذلان، عربياً ودولياً. وأشار إلى أنّ التمادي في القتل والإجرام \"لن يطمس حقيقة هزيمة الاحتلال أمام الصمود الأسطوري للشعب الفلسطيني ومقاومته الباسلة\". وأكّد أنّ محور الجهاد والمقاومة \"لن يرضخ أو يهادن\" في إسناد الشعب الفلسطيني والانتصار لمظلوميته، مشدّداً على أنّ الاحتلال \"لن يعرف الأمان\"، حتى يتوقف عن جرائمه وعدوانه على غزة، ويرفع الحصار كلياً عن شعبها المظلوم. وكان الاحتلال الإسرائيلي ارتكب، السبت، مجزرةً جديدة بحق الفلسطينيين، بعد قصفه مدرسة السيدة خديجة، التي تؤوي نازحين غربيّ دير البلح وسط قطاع غزّة، الأمر الذي أدّى إلى استشهاد أكثر من 40 فلسطينياً وجرح نحو 100 آخرين، بينهم حالات خطيرة. وقال المكتب الإعلامي الحكومي في غزّة إنّ \"بين شهداء مجزرة المستشفى الميداني في مدرسة خديجة في المحافظة الوسطى 15 طفلاً و8 نساء\". مشاهد من داخل مستشفى شهداء الأقصى لشهداء وجرحى المجزرة المروعة التي ارتكبها جيش الاحتلال في مدرسة تؤوي النازحين غربي #دير_البلح، وسط قطاع #غزة. #فلسطين pic.twitter.com/iv5u0bPlAt \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدرسة السيدة خديجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبأ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدرسة السيدة خديجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية المجتمع الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومات العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدرسة السيدة خديجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خديجة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مدرسة خديجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#دير_البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}