{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b8f",
    "title": "الأمن الإيراني يلقي القبض على عصابة تحتجز رهائن عراقيين",
    "full_text": "قوات الأمن الإيرانية تلقي القبض على عصابة احتجزت عدداً من الرهائن الإيرانيين والعراقيين في جبال كردستان العراق، وقامت بتعذيبهم بهدف طلب فدية مالية، وتؤكد أنّ الرهائن سيتم تسليمهم إلى عوائلهم.  أعلنت السلطات الإيرانية، القبض على تشكيل عصابي كان يتخذ عدداً من المواطنين الإيرانيين والعراقيين كـ\"رهائن\"، لافتةً إلى أنه سيتم تسليمهم لعوائلهم في أقرب وقت. وحسب موقع \"السومرية نيوز\"، قال القنصل العام لإيران في محافظة البصرة، علي عابدي، إنّ \"الأجهزة الأمنية الإيرانية نجحت في اكتشاف محل اختباء الخاطفين في جبال كردستان الوعرة\". \n26 اب\n \n26 اب\n وأضاف أنه \"تمّ القبض على عدد من أفراد العصابة، وتحرير الرهائن الإيرانيين والعراقيين، وسيتم تسليمهم لعوائلهم في أقرب وقت\". كذلك، نقلت \"السومرية نيوز\" عن شقيق أحد المختطفين، أحد أهالي محافظة البصرة، قوله إنّ \"شقيقه تمّ اطلاق سراحه\"، متوقعاً وصوله خلال أيام. وكان مقطع فيديو قد انتشر على مواقع التواصل، قيل إنه لعراقيين مختطفين في إيران. ويظهر الفيديو، مجموعة من الأشخاص مقيدين بسلاسل حديدية وهم يتعرضون للتعذيب. وبحسب التقارير، طلب الخاطفون فدية مقابل إطلاق سراحهم. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الأمن الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والعراقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والعراقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البصرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي عابدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كردستان الوعرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والعراقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البصرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}