{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c130a",
    "title": "100 ألف مُصلٍّ يؤدون صلاة عيد الأضحى في المسجد الأقصى",
    "full_text": "عشرات الآلاف من الفلسطينيين يؤدون صلاة عيد الأضحى المبارك في المسجد الأقصى، صباح اليوم، ودائرة الأوقاف الإسلامية في القدس تقدّر أعداد المصلين بنحو 100 ألف. أدّى عشرات الآلاف من الفلسطينيين، صباح اليوم الأربعاء، صلاة عيد الأضحى المبارك في المسجد الأقصى. وقدّرت دائرة الأوقاف الإسلامية في القدس أعداد المصلين بنحو 100 ألف توافدوا منذ ساحات الفجر إلى المسجد الأقصى، الذي امتلأت ساحاته بهم مع بدء الصلاة.  المسجد الأقصى عامرٌ بأهله في صلاة عيد الأضحى المبارك pic.twitter.com/z9dCyStWJI \n\n \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وشاركت في أداء الصلاة عائلات مقدسية برجالها ونسائها وأطفالها زحفوا منذ ساعات الصباح الباكر من كل الأحياء والبلدات والقرى المحيطة بالقدس، إضافةً إلى مدن الضفة الغربية. ومع انتهاء الصلاة، قام فلسطينيون بتوزيع الحلوى على المصلين. أجواء عيد الأضحى المبارك في المسجد الأقصى pic.twitter.com/54oHKJO5EV \n\n ويتزامن أداء صلاة العيد مع تصاعد عدوان الاحتلال على مدينة القدس والأقصى من مشاريع استيطانية وتهويدية وسعي احتلالي لتقسيم الأقصى. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوقاف الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوقاف الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}