{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0864",
    "title": "تركيا تسابق الوقت من أجل لعب دور الوساطة بين \"إسرائيل\" والفلسطينيين",
    "full_text": "دعا الرئيس رجب طيب إردوغان جميع الأطراف إلى ممارسة ضبط النفس والامتناع عن الأعمال المتهورة. ثم انتقد علناً الهجمات العسكرية الإسرائيلية على غزة ووضع رؤية لحل دائم. تعاملت أنقرة مع الحرب على غزة بهدوء قياساً على مواقفها السابقة، ما أدى إلى انتقاد الرئيس رجب إردوغان من جانب قوى تركية داخلية على رأسها رئيس حزب \"المستقبل\"، رئيس الوزراء السابق أحمد داوود أوغلو الذي انتقد ما سمّاه تقاعس حكومة بلاده عن دعم الفلسطينيين كما يجب. كما انتقد تقاعس العالم الإسلامي أمام الهجمات الإسرائيلية على غزة وسكانها المدنيين. عكس هذا الانتقاد ما كان منتظراً من تركيا إردوغان الذي تراجع عن مواقف اتخذها في السنوات العشرين الماضية. حماس، بدورها، لم تكن بداية راضية عن الموقف التركي. وعدّت تصريحات إردوغان غير كافية، وكانت أنقرة غير راغبة في الظهور إثر عملية \"طوفان الأقصى\" واحتجاز رهائن وكأنها تحمي حماس، لا سيما أن قيادات من حماس منهم إسماعيل هنية كانت تقطن في تركيا. حاول مسؤولو الاستخبارات التركية إجراء اتصالات مع حماس، بيد أنهم لم يحصلوا على رد إيجابي على عروض الوساطة في المرحلة الأولى من الصراع، ولم تكن حماس منفتحة على مقترحات قطر ومصر أيضاً. لا شك في أن لتركيا مصالح مع \"إسرائيل\"، أهمها غاز شرق المتوسط حيث تتزعم \"تل أبيب\" تجمعاً إقليمياً، ما جعل أنقرة تذهب في اتجاه تبريد القضايا العالقة بينها وبين \"تل أبيب\"، ودفع إردوغان إلى أن يلتقي رئيس الكيان، وجاءت عملية \"طوفان الأقصى\" في وقت يسعى الرئيس التركي إلى التطبيع مع \"إسرائيل.\"  وبعد سنوات من الخلافات الثنائية، التقى رئيس الوزراء الإسرائيلي بنيامين نتنياهو على هامش الجمعية العامة للأمم المتحدة في نيويورك الشهر الماضي ودعاه إلى زيارة أنقرة. ضبط إردوغان طريقة تعاطيه مع \"إسرائيل\"، حرصاً منه على عدم تعريض العلاقة المتجددة معها للخطر.  فقدت القضية الفلسطينية بريقها، ولم تعد تلاقي رواجاً من أجل استعمالها في السياسة الداخلية التركية، كذلك فقد الإسلام السياسي داعميه بعد \"الربيع العربي\" وانغماس تركيا في سوريا، مع وجود ثلاثة ملايين لاجئ سوري في الداخل التركي، كما أن المصالحة مع الدول العربية كمصر والإمارات والسعودية التي تكنّ  العداء للإخوان المسلمين تحتم على تركيا أخذ مسافة من حركة حماس والقضية الفلسطينية. تركيا عدّلت سياساتها في الشرق الأوسط من أجل إصلاح العلاقة مع الاتحاد الأوروبي والولايات المتحدة ومحاولة حل المسألة القبرصية، بيد أنها تريد تحقيق مكاسب من خلال لعب دور الوساطة. \nاليوم 10:46\n \nاليوم 10:31\n وجهت تركيا النداءات لطلب الوساطة من أجل إطلاق سراح الرهائن الأجانب الذين تحتجزهم حماس، ما سيعطي إردوغان الفرصة للعب الدور الذي كان يأمل فيه. المجازر التي تشهدها غزة على مدار اليوم لا تشبه الجولات السابقة، إذ إنَّ النتائج الجيوإستراتيجيَّة المرتقبة لهذه الجولة هائلة، وستحدّد شكل النظام العالمي الجديد الذي يتشكّل منذ فترة. حماس والجهاد الإسلامي وفصائل المقاومة الأخرى في غزة لم تكن مستعدة لبحث أي وساطة. كانت جميع المقترحات قد دعت إلى إطلاق سراح الرهائن مقابل وقف الغارات الجوية الإسرائيلية، واستئناف إمدادات المياه والكهرباء إلى غزة، وفتح معبر رفح الحدودي بين غزة ومصر، لكنّ الفصائل أصرّت على وقف إطلاق النار.  أثار تصريح رئيس \"الحركة القومية\" دولت باهشلي حول الطريق إلى الحل بإيعاز من إردوغان وجوب إقامة دولة فلسطينية على أساس حدود عام 1967، وعاصمتها القدس الشرقية والحفاظ على وحدة أراضيها جدلاً واسعاً في الأوساط الشعبية والحزبية التركية، إذ سارع رؤساء أحزاب: المستقبل، والسعادة، والرفاه الجديد، إلى تأييد دعوته، وتباحث معه أحمد داود أوغلو في شأن كيفيّة تفعيل تصريحاته وتحويلها إلى إستراتيجية معتمدة للدولة التركية. أما على مواقع التواصل، فقد لاقت دعوته أصداءً إيجابية لدى المحافظين والقوميين، وقطاع من الشعب التركي، إذ رأت الإستراتيجية التركية أن هذه الجولة من الصراع فرصة مواتية لإقرار سلام دائم، لأنَّ البديل هو الحرب المتكرّرة، حَسَب ما يؤكد فيدان \"إذا لم يتم اختيار مسار السلام الدائم، فإن حرباً دائمة تنتظرنا في المنطقة.\" الاتصالات بين تركيا وحماس تحوّلت في معظمها إلى قطر، مع احتفاظ مصر بدورها التقليدي، في حين كانت تركيا أكثر نشاطاً في الاتصالات مع إيران ولبنان. ورغم الاتصالات الهاتفية، ساد نوع من الفتور في علاقاتها مع حماس، وتحدث الرئيس التركي ووزير الخارجية مع نظيريهما الإيرانيين من أجل التفاهم على كيفية التنسيق، وكان إردوغان قد ناقش موضوع غزة هاتفياً مع زعيم حركة حماس إسماعيل هنية يوم السبت، وأبلغه جهود أنقرة لوقف إطلاق النار ووصول المساعدات الإنسانية والعلاجية إلى غزة. تعدّ مصر الطرف الأكثر ترجيحاً لتشكيل طاولة المفاوضات، بيد أنها حافظت على مسافة بينها وبين حماس، فيما تعدّها \"إسرائيل\" وسيطاً أكثر موثوقية. أما جهود الوساطة التي تبذلها أنقرة، فإنها تزيد من نشاط إردوغان الإقليمي وتبرز تركيا كواحدة من الدول التي تعمل لمنع التصعيد.  وتتبع أنقرة استراتيجية تعطي الأولوية للحوار الإقليمي والنهج الإنساني لمعالجة الصراع. ودعا الرئيس رجب طيب إردوغان جميع الأطراف إلى ممارسة ضبط النفس والامتناع عن الأعمال المتهورة. وانتقد علناً الهجمات العسكرية الإسرائيلية على غزة ووضع رؤية لحل دائم.  كذلك، شدد وزير خارجيته، هاكان فيدان، على أنَّ ما تفعله \"إسرائيل\" في قطاع غزة \"جريمة بحقّ الإنسانية من دون اختلاق أعذار\". خلال كلمته في \"مؤتمر القاهرة للسلام\"، أكد إدانة تركيا المذابحَ التي تحدث للشعب الفلسطينيّ في غزّة، داعياً \"إسرائيل\" إلى التوقّف عن ذلك، فيما أكد الرئيس التركي رجب طيب إردوغان، مؤخراً، أن حركة حماس ليست إرهابية، ودعا أطراف الصراع إلى سحب إصبعها عن الزناد، وإعلان وقف إطلاق النار بشكل عاجل، وكذلك إنشاء ممر إنساني عاجل لإدخال المساعدات إلى قطاع غزة من دون عوائق. واقترح تنظيم \"مؤتمر سلام فلسطيني – إسرائيلي\" دولي يضم جميع الفاعلين في المنطقة. وأعرب عن استعداد بلاده لأن تكون أحد الضامنين للجانب الفلسطيني بحضورها الإنساني والسياسي والعسكري، داعياً البلدان صاحبة الإرادة إلى تقييم هذا الاقتراح.  مصر والأردن رفضتا مخططات تهجير أبناء قطاع غزة نحو مصر، وحذرتا من مخاطر خيار كهذا وتهديده للأمن القومي المصري، إضافة إلى تكرار دعوات إحياء المسار السياسي وعملية \"السلام\"، وهما تملكان علاقات مع \"إسرائيل\"، أما تركيا فتسعى للتنسيق مع القاهرة، وقطر وأطراف أخرى من أجل وحدة الصف.  سيفرض اجتياح بري إسرائيلي متوقع لقطاع غزّة على الدول تنسيقاً مشتركاً سياسياً؛ لمواجهة آثار الانفجار المرتقب وتداعياته. هذا التّنسيق الذي تعمل عليه أنقرة مع القاهرة من الآن، سيضمّ أطرافاً أخرى بطبيعة الحال، أهمها قطر. وكان لقطر، إلى جانب مصر والصليب الأحمر، دور مؤثر في إطلاق سراح أربعة أفراد احتجزتهم حماس خلال 7 تشرين الأول/أكتوبر. تحاول أنقرة تسريع الحركة الدبلوماسية من أجل الوساطة بين الفلسطينيين والإسرائيليين، بعد أن تلقت طلبات من دول غربية من أجل السعي للإفراج عن مواطنيها، وقال فيدان إن تركيا بدأت المحادثات مع الجناح السياسي لحماس عبر قنوات مباشرة.  \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 09:18\n \n26 اب 13:30\n \n26 اب 13:03\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب 00:06\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد داوود أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كمصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولت باهشلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد داود أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للدولة التركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوميين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاكان فيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بري إسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}