{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0dc5",
    "title": "إعلام إسرائيلي: نتنياهو وبن غفير اتفقا على تأجيل التعديلات إلى الصيف",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إنّ رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، ووزير الأمن القومي إيتمار بن غفير، اتفقا على إرجاء التعديلات القضائية إلى حين انعقاد الدورة الصيفية للكنيست، وذلك تحت ضغط المعارضة الإسرائيلية التي تفاقمت خلال الأيام الأخيرة. أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، ووزير الأمن القومي إيتمار بن غفير، اتفقا على إرجاء التعديلات القضائية إلى حين انعقاد الدورة الصيفية للكنيست. وأفادت بأنّ \"نتنياهو يعقد الآن اجتماعاً مع بن غفير ووزراء من حزبه الليكود، لبحث التطورات\"، مشيرةً إلى أنّ \"نتنياهو تعهد لبن غفير بمصادقة الحكومة على إنشاء قوات الحرس الإسرائيلي، ليكون تابعاً لوزارة الأمن القومي\". وذكر الإعلام الإسرائيلي أنّ بن غفير علّق على قرار وقف التعديلات القضائية، قائلاً إنّ \"نتنياهو تعهّد بأنّ التعديلات ستعرض على الكنيست للمصادقة عليها في الدورة الصيفية، حتى لو لم يتمّ التوصل إلى اتفاق بشأنها\". وكان ترجيحات، قد ذكرت أنّ رئيس وزراء الاحتلال يتجه، اليوم الإثنين، للإعلان عن تعليق التعديلات القضائية بعد احتجاجات واسعة، بحسب ما نقلت وسائل إعلام إسرائيلية عن مصدر في مكتب نتنياهو، في وقت سابق اليوم. ولم يصدر بيان عن مكتب الاخير، لكنه أرجأ مؤتمره الصحافي الذي كان مقرراً، فيما أكد تلفزيون الاحتلال، أنّ تأجيل المؤتمر جاء بسبب \"خلافات داخل الائتلاف الحاكم\". \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n وأشارت \"القناة 12\" الإسرائيلية إلى أنّ هناك \"دراما في جلسة رؤساء الائتلاف\"، مضيفةً أنّ \"بن غفير حذّر من تفكك الحكومة\". ونشرت قناة \"كان\" الإسرائيلية عن مصدر في مكتب نتنياهو أنّ وزير قضاء الاحتلال ياريف ليفين \"لن يبقى في الوزارة\". ولفتت وسائل إعلام إسرائيلية إلى أنّ أنصار اليمين سيبدأون بالتظاهر في حال استقال وزير القضاء، ما سيؤدي إلى سقوط الحكومة. من جهته، قال بن غفير إنّ \"وقف التعديلات في المؤسسة القضائية ممنوع، والخضوع للفوضى ممنوع أيضاً\". وتعليقاً على إمكانية وقف نتنياهو التعديلات، أشار بن غفير إلى أنّ \"شيئاً ما اليوم حدث في إسرائيل. أصوات الطيارين تساوي أكثر من أصوات غولاني وحرس الحدود\"، مضيفاً أنّ \"أصوات تساهالا تساوي أكثر من أصوات ديمونا وبئر السبع، وأصوات عناصر الهايتك تساوي أكثر من العمال اليدويين. ممنوع وقف التعديلات في المؤسسة القضائية، وممنوع الخضوع للفوضى\". أما زعيم المعارضة الإسرائيلية يائير لابيد، فتوجّه إلى نتنياهو بالقول إنّ \"الجيش والأمن في خطر، ونحن في أسفل السلم\"، مطالباً إياه بـ\"وقف هذا الجنون\". من جهته، دعا الرئيس الإسرائيلي إسحاق هرتسوغ الحكومة، اليوم، إلى وقف الإجراءات المتعلقة بالتعديلات القضائية، وذلك بعد يوم من إقالة نتنياهو وزير الأمن بسبب اعتراضه على التعديلات. وتسبب قرار الإقالة باندلاع احتجاجات حاشدة في الشوارع. ورفع \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي حالة التأهب، مساء أمس الأحد، بعد فقدان السيطرة داخل الأراضي المحتلة، إذ شهدت المدن الفلسطينية المحتلة، وأبرزها تل أبيب، أعمال شغب واسعة، مع استمرار احتجاجات المعارضة ضد نتنياهو وتعديلاته القضائية للشهر الثالث على التوالي. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الحرس الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب نتنياهو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ياريف ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}