{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1600",
    "title": "أحمديان مستقبلاً هنية: المقاومة أنجع استراتيجية لوضع حد للاحتلال",
    "full_text": "أمين المجلس الأعلى للأمن القومي الإيراني علي أكبر أحمديان يستقبل رئيس المكتب السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية، ويبحث معه آخر التطورات السياسية والميدانية في الساحة الفلسطينية.  قال أمين المجلس الأعلى للأمن القومي الإيراني علي أكبر أحمديان، اليوم الاثنين، خلال استقباله رئيس المكتب السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية، إنّ \"التطورات في الأراضي المحتلة أصابت قادة الاحتلال الإسرائيلي بالذعر\".   وأكّد أحمديان لهنية، أنّ \"أنجع استراتيجية لوضع حد لاحتلال فلسطين منذ 75 عاماً هي المقاومة\"، لافتاً إلى أنّ \"معركة سيف القدس كانت نقطة التحول التي أثمرت عن منجزات استراتيجية للمقاومة\".  وأضاف أنّ \"فلسطين هي القضية الأولى للعالم الإسلامي\"، مشدداً على أنّ \"تعزيز وحدة المسلمين، وخاصةً اللاعبين الإقليميين في المقاومة، يشكّل أكبر ضربة للاحتلال الإسرائيلي وداعميه\".  ولفت أحمديان، كذلك، إلى أنّ \"وحدة فصائل المقاومة ودعمها لحركة الجهاد الإسلامي في معركة ثأر الأحرار، أثارا اليأس لدى الاحتلال\".  \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وتابع أنّ \"المقاومة الفلسطينية، وبعد أن كانت تحارب في غزة للدفاع عن نفسها، وصلت إلى مرحلة من الاستعداد حيث باتت تعزز وجودها في الضفة الغربية\".   بدوره، ثمّن هنية دور إيران المؤثّر في تعزيز الوحدة والتعاون في العالم الإسلامي وبين فصائل المقاومة الفلسطينية. وقدّم تقريراً عن التطورات السياسية والميدانية في فلسطين المحتلة وخطط المقاومة للحفاظ على المبادرة ضد الاحتلال الإسرائيلي. ويأتي لقاء هنية بأحمديان، بعدما التقى الأخير كذلك الأمين العام لحركة \"الجهاد الإسلامي\" في فلسطين، زياد النخالة والوفد المرافق له، قبل يومين، حيث جرى بحث آخر التطورات في الساحة الفلسطينية وما جرى في معركة \"ثأر الأحرار\" والتطورات في الضفة الغربية المحتلة. وأكد أحمديان وقوف طهران \"صفاً واحداً\" خلف نضال  الشعب الفلسطيني وجهاده، باعتبار القضية الفلسطينية القضية المركزية والمقدسة للأمة. وأوضح أنّ القضية الفلسطينية على رأس سلم الأولويات للجمهورية الإيرانية، وأنها تتقدم على مواضيع كبيرة، نظراً لقداستها وأهميتها بالنسبة إلى العالم الإسلامي. كذلك، التقى النخالة قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران السيد علي خامنئي، والرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي، حيث ناقش معهما في مختلف القضايا.  \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأمن القومي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي أكبر أحمديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي أكبر أحمديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بأحمديان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}