{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1177",
    "title": "وسط \"إقبال كبير\".. الهيئة الانتخابية التركية: قد نعلن النتائج باكراً",
    "full_text": "بعد بدء التصويت في الجولة الثانية لانتخابات الرئاسة التركية، رئيس الهيئة العليا للانتخابات التركية يقول إن الهيئة تفكّر في رفع الحظر عن نشر النتائج في ساعة مبكرة عقب إغلاق الصناديق. أعلن رئيس الهيئة العليا للانتخابات التركية، أحمد ينار، أن الهيئة ستعقد اجتماعاً عقب إغلاق الصناديق وستحدّد موعد رفع حظر نشر النتائج، مشيراً إلى أن الهيئة تفكّر في رفع الحظر عن نشر النتائج في ساعة مبكرة عقب إغلاق الصناديق. وأوضح ينار، اليوم الأحد، أن العملية الانتخابية تسير من دون مشاكل، وأن هناك إقبالاً كبيراً على جولة الإعادة. وذكر موفد الميادين بأن أكثر من 600 ألف عنصر أمن مكلّفون بتأمين العملية الانتخابية. وفتحت مراكز الاقتراع في أنحاء تركيا أبوابها صباح اليوم الأحد لإجراء جولة ثانية حاسمة من الانتخابات الرئاسية التي ستقرّر من هو الرئيس المقبل. وبدأ الناخبون الأتراك عملية التصويت التي تستمر حتى الساعة الخامسة في جميع الولايات التركية وفي المعابر الحدودية والمطارات. \n25 اب\n \n24 اب\n ويتنافس في هذه الجولة الثانية كل من المرشح عن تحالف الجمهور الرئيس رجب طيب إردوغان، والمرشح عن تحالف الشعب زعيم حزب الشعب الجمهوري، كمال كليجدار أوغلو. وسبق أن أُغلقت صناديق الاقتراع في الخارج مساء الأربعاء الفائت، فيما يستمرّ التصويت عند النقاط الحدودية حتّى الخامسة من عصر اليوم.  وفي 14 أيار/مايو الجاري، شهدت تركيا انتخابات رئاسية، ولم يحصل أي مرشح على أكثر من 50% من الأصوات في الجولة الأولى للانتخابات. وأعلنت اللجنة العليا للانتخابات في تركيا، إجراء جولة الإعادة في 28 أيار/مايو الجاري. وتم إنشاء أكثر من 191 ألف صندوق اقتراع، في 973 منطقة و1094 مجلساً انتخابياً في جميع أنحاء البلاد. يحقّ لأكثر من 64 مليون تركي التصويت في ما يقرب من 192 ألف مركز اقتراع. ويشمل العدد أكثر من 6 ملايين مارسوا هذا الحق للمرة الأولى يوم 14 أيار/مايو. وهناك 3.4 ملايين ناخب في الخارج صوّتوا في الفترة من 20 إلى 24 أيار/مايو. وتسجّل تركيا نسبة مشاركة مرتفعة في الانتخابات بشكل عام. وفي الدورة الأولى، وصلت نسبة الإقبال الإجمالية إلى 87.04%، إذ بلغت 88.9% داخل تركيا و49.4% في الخارج. ويتوقع مراقبون أن تكون نسبة المشاركة في جولة الإعادة اليوم مرتفعة أيضاً. \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئاسة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للانتخابات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العليا للانتخابات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد ينار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات التركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الشعب الجمهوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}