{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1948",
    "title": "إصابة جندي إسرائيلي بعبوة متفجرة محلية الصنع شمالي الخليل",
    "full_text": "شبان فلسطينيون يردّون على اعتداءات الاحتلال الإسرائيلي في بيت أمر، شمالي الخليل، بإطلاق نار وإلقاء قنبلة محلية، ما أدى إلى إصابة أحد جنود الاحتلال.   أُصيب جندي إسرائيلي، ظهر اليوم الجمعة، بجراح بعد استهداف قوة من \"جيش\" الاحتلال بعبوة متفجرة محلية الصنع على مدخل بلدة بيت أمر، شمالي الخليل.   من مكان إصابة جندي إسرائيلي بعد إلقاء عبوة ناسفة محليّة الصنع تجاهه على مدخل بيت أمر شمال الخليل. pic.twitter.com/wVHq8Lh924 \n\n وأفاد شهود عيان بأنّ قوات الاحتلال اعتدت على جنازة أحد المواطنين في بيت أمر، وردّ مقاومون بإطلاق نار وإلقاء قنبلة محلية، ما أدى إلى إصابة أحد جنود الاحتلال في المكان.   جنود الاحتلال يطلقون النار وقنابل الغاز خلال مواجهات على مدخل بيت أمر شمال الخليل. pic.twitter.com/s3nU8PEBPt \n\n \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n ونشر مواطنون مشاهد على مواقع التواصل الاجتماعي للحظة وصول سيارات الإسعاف التابعة للاحتلال إلى المنطقة، ونقل الجندي المصاب. كما دفعت قوات الاحتلال بتعزيزات عسكرية على مدخل بيت أمر، حيث اندلعت مواجهات عنيفة أطلق خلالها جنود الاحتلال الرصاص وقنابل الغاز صوب المواطنين.   ورصد مركز  معلومات فلسطيني \"معطى\" 195 عملاً مقاوماً في الضفة والقدس خلال الفترة ما بين 14 و20 تموز/يوليو الجاري، أُصيب فيها 9 إسرائيليين، بينما استشهد فلسطينيان. ووثق \"معطى\" 15 عملية إطلاق نار، وعملية دهس، وتفجير 5 عبوات ناسفة، في مناطق مختلفة في الضفة الغربية. وأحرق الشباب الثائر خلال الأسبوع منشأتين وآليتين عسكريتين، وحطموا 4 مركبات ومعدات عسكرية، وألقوا 3 زجاجات حارقة مفرقعات نارية صوب قوات الاحتلال. وتصدى الشباب الفلسطينيون لـ28 اعتداء للمستوطنين في مناطق متفرقة في الضفة والقدس. واندلعت مواجهات في 74 نقطة تخللها 60 عملية إلقاء حجارة، وخرجت 4 تظاهرات منددة بالاحتلال والاستيطان. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جندي إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}