{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1484",
    "title": "هولندا تعتزم وقف إنتاج أكبر حقل للغاز في أوروبا",
    "full_text": "هولندا تؤكد أنها ستوقف الإنتاج في حقل \"غرونينغن\" أكبر حقل للغاز في أوروبا في تشرين الأول/أكتوبر. قال مسؤول هولندي، الجمعة، إن بلاده ستوقف الإنتاج في أكبر حقل للغاز في أوروبا في تشرين الأول/أكتوبر بعد أن تعرضت المنطقة المحيطة به لسنوات لزلازل تزداد شدتها. ونقلت وكالة الأنباء الهولندية عن نائب وزير التعدين هانز فيلبريف قوله \"نحن فعلاً نغلق صمامات حقل غرونينغن الضخم الواقع في شمال هولندا\". وعلى مدى أكثر من عقدين، اشتكى سكان يقيمون قرب الموقع من الزلازل التي نسبت بشكل مباشر إلى عمليات الحفر. \n13 تموز\n \n6 حزيران\n وستبقى آبار الغاز في حقل \"غرونينغن\" الذي افتتح في 1963 مفتوحة لسنة أخرى في حال كان الشتاء قارساً لكنها ستغلق بشكل نهائي بعد ذلك في تشرين الأول/أكتوبر 2024. وأضاف المسؤول الهولندي في بيان أنها \"لحظة مهمة بعد عقود من استخراج الغاز وخصوصاً تداعيات ذلك على سكان غرونينغن\". وتابع أن \"مشاكل سكان غرونينغن لم تحل بعد وللأسف فإن الزلازل ستستمر لسنوات قادمة لكن مصدر كل هذا الشقاء سيغلق اعتباراً من تشرين الأول/اكتوبر\". ورغم أن أعمال استخراج الغاز من الحقل توقفت في السنوات الماضية لكن الحكومة الهولندية أبقت الموقع قيد العمل بسبب حالة عدم استقرار أسواق الطاقة العالمية. وضرب زلزالٌ هولندا، في العام 2021 بقوة 3,2 درجات على مقياس ريختر، وذلك قرب قرية غارلسفير الواقعة في محيط حقل \"غرونينغن\" شمالي البلاد، الذي يُعَدُّ أكبر حقل للغاز في أوروبا. \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرونينغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الهولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هانز فيلبريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرونينغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرونينغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرونينغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرونينغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الهولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غارلسفير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرونينغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}