{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d92",
    "title": "الاتحاد الدولي لجمعيات طلاب الطب يعلق عضوية الاحتلال ويزيد من عزلته",
    "full_text": "علّق الاتحاد الدولي لجمعيات طلاب الطب، عضوية جمعية طلاب الطب في \"إسرائيل\" لمدة عامين، بطلب من الجمعية البرازيلية لاتهامها الاحتلال بارتكاب إبادة بشرية في قطاع غزة. قرر الاتحاد الدولي لجمعيات طلاب الطب، بأغلبية الثلثين، تعليق عضوية جمعية طلاب الطب في \"إسرائيل\" لمدة عامين، بسبب العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، واتهامات للاحتلال بالإبادة الجماعية و\"الافتقار إلى الأخلاق والقيم الإنسانية\"، بحسب وسائل اعلام إسرائيلية. ويأتي قرار تعليق عضوية الاحتلال، بعد تقديم الجمعية البرازيلية، بطلبٍ يزيل الاحتلال من الاتحاد بشكل كامل، ولكن تمت الموافقة على تعليق العضوية لمدة عامين، يتم خلالها مراجعته مرتين، الأولى في آب/أغسطس 2025، والثانية في الشهر نفسه من العام 2026. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n ويتحول التعليق إلى إزالة دائمة للاحتلال من المنتدى الدولي، في حال فشلت في عكسه أو تغييره، بعد عامين، عبر تقديم أدلة وبراهين، يثبت عدم تورط الاحتلال في حرب الإبادة البشرية المستمرة في غزة. في المقابل، اتهم رئيس \"الجمعية الطبية\" الإسرائيلية، الطلاب الفلسطينيين بدفع الجمعية البرازيلية للتصرف نيابة عنهم، في سعيه لإلغاء التعليق.  ووصف وزير الصحة الإسرائيلي أورييل بوسو، قرار التعليق باعتباره قراراً \"فظيعاً\". ويمثل الاتحاد الدولي مجموعات طلاب الطب من 123 دولة من ست قارات، وهو منظمة غير حكومية تأسست عام 1951، ومقرها في الدنمارك. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجمعيات طلاب الطب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية البرازيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي لجمعيات طلاب الطب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية البرازيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية البرازيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الصحة الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أورييل بوسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}