{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c084a",
    "title": "\"ستُهزمون\".. المقاومة الفلسطينية تواصل استهداف الاحتلال في اليوم الـ20 لـ\"طوفان الأقصى\"",
    "full_text": "فصائل المقاومة الفلسطينية تعلن إطلاق رشقات صاروخية جديدة في اتجاه الأراضي الفلسطينية المحتلة، رداً على استهداف المدنيين في قطاع غزة.\n تواصل المقاومة الفلسطينية إطلاق صواريخها نحو مختلف الأراضي الفلسطينية المحتلّة ومستوطنات الاحتلال وتحشيداته العسكرية، مع دخول معركة \"طوفان الأقصى\" يومها الـ20. وأعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسام استهداف \"تل أبيب\" رداً على مجازر الاحتلال. كذلك، استهدفت موقع \"مارس\" العسكري وكيبوتس \"نيريم\" \" والعين الثالثة\" بقذائف الهاون. بالتوازي، أعلنت سرايا القدس استهداف \"كرم أبو سالم\" برشقة صاروخية وقذائف الهاون. وكانت سرايا القدس قد نشرت مقطع فيديو يظهر رشقات صاروخية تجاه \"تل أبيب\" والمدن المحتلة رداً على مجازر الاحتلال بحق المدنيين. مشاهد تُظهر الرشقات الصاروخية تجاه \"تل أبيب\" والمدن المحتلة رداً على مجازر الاحتلال بحق المدنيين.#الميادين #طوفان_الأقصى #سرايا_القدس #فلسطين #غزة pic.twitter.com/NWQiwhYmfw بدورها، استهدفت كتائب المقاومة الوطنية (قوات الشهيد عمر القاسم) موقع \"كيسوفيم\" العسكري الإسرائيلي بقذائف الهاون. هذا وأعلنت كتائب الشهيد أبو علي مصطفى استهداف كيبوتس \"مفلاسيم\" برشقة صاروخية. من جانبها، نشرت ألوية الناصر صلاح الدين رسالة تتوعد فيها الاحتلال في حال الاجتياح البري لقطاع غزة. بالفيديو | رسالة لألوية الناصر صلاح الدين تتوعد من خلالها الاحتلال في حال الاجتياح البري لقطاع #غزة.\"ستهزمون אתם מובסים\"#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/j0MuOjmH40 \n\n \nاليوم 18:58\n \n26 اب\n وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ صفارات الإنذار تدوي في \"تل أبيب\" ومستوطنة \"سديروت\"، وفي \"نيريم\" و\"كيسوفيم\" أيضاً، فيما ذكر \"جيش\" الاحتلال أنّ صفارات الإنذار تدوي في منطقة \"غلاف غزة\". وكانت كتائب القسام قد استهدفت، فجر اليوم، طائرة مروحية للاحتلال شرقي البريج بصاروخ \"سام 7\"، مؤكدةً إصابتها. في غضون ذلك، تحدث الإعلام الإسرائيلي عن وجود غضب ونقمة لدى المستوطنين في \"غلاف غزة\" من حكومة الاحتلال، بعد أن كبّدتهم معركة \"طوفان الأقصى\" خسائر فادحة وكبيرة. ونقلت وسائل إعلام إسرائيلية عن \"الجيش\" الإسرائيلي أنّ 250 ألف مستوطن نزحوا من منازلهم منذ بداية الحرب على غزة. وذكر مراسل \"القناة 12\" أنّ المستوطنين في عسقلان و\"سديروت\" مستاؤون ،\"لأنّ حماس لا تزال قادرة على إطلاق الصواريخ واستنزاف سكان غلاف غزة\". بدوره، قال مستوطن إسرائيلي من مستوطنات \"غلاف غزة\": \"نحن نعيش كلاجئين، ونصرف من أموال المساعدات والمساهمات التي يتم التبرع بها لنا، ولا نتلقى أي مساعدة من الحكومة\". تمييز وإهمال في خطة التّعويضات وإعادة التأهيل.. حكومة نتنياهو تُواجه نقمة من مستوطني غلاف غزة #غلاف_غزة #نتنياهو #غزة #الميادين_Go#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/YhqgeAGAeu \n\n وفي السياق، أعلن الناطق باسم \"الجيش\" الإسرائيلي أنه تم حتى الآن إبلاغ 224 عائلة أنّ أبناءهم أسرى، مشيراً إلى أنّ \"هذا الرقم خاضع للتغير بحسب المعلومات الاستخبارية التي نحصل عليها\". وتابع قائلاً: \"حتى الآن، أبلغنا 309 عائلات من عائلات جنود الجيش الإسرائيلي أن أبناءهم قد قتلوا\". وكان أهالي الأسرى الإسرائيليين قد حذّروا رئيس كيان الاحتلال، إسحاق هرتسوغ، من أنّه إذا لم يعد أبناؤهم \"فسيزلزلون إسرائيل، إذا تطلّب الأمر، ولن يقبلوا تركهم في غزة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكيبوتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمدن المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمدن المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيبوتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مفلاسيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصر صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيريم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}