{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27bf",
    "title": "الميادين تكشف معلومات جديدة عن إصدار حزب الله \"إلى من يهمّه الأمر\"",
    "full_text": "محلّل الميادين لشؤون لبنان والمقاومة، عباس فنيش، يشرح بعض أبعاد ورسائل الإصدار الأخير للإعلام الحربي في المقاومة الإسلامية \"إلى من يهمه الأمر\". خلافاً لما فعلته في الإصدار السابق \"ما رجع به الهدهد\"، من توضيحٍ للأهداف الظاهرة في الفيديو وتسميتها بأسمائها، اعتمدت المقاومة الإسلامية الغموض البنّاء في إصدارها الأخير الموجز \"إلى من يهمّه الأمر\". وأكدت مصادر مسؤولة للميادين أنّ المقاومة تعمّدت هذا الغموض، كي يكون الفيديو \"رسالة يفهمها فقط صنّاع القرار والدوائر المعنية في إسرائيل\". محلّل الميادين لشؤون لبنان والمقاومة، عباس فنيش،أوضح أنّ كل هدف من الأهداف التي وردت في الإصدار، له جغرافيا وفيه تقسيمات، مؤكداً أنّ المقاومة تعرف جغرافية هذه الأهداف وأقسامها بالتفصيل، وتعلم درجة أهمية كل واحدة منها. ولفت فنيش إلى أنّ في جغرافية كل هدف نقطة حيوية وأساسية وحساسة تشكّل عملياً قلب الهدف، مشيراً إلى أنّ الإصدار تعمّد وضع نقطة على النقطة الحيوية في قلب كل هدف، وأنّ ذلك لم يتمّ بانتقاء عشوائي. \n25 اب\n \n25 اب\n \"للمرة الأولى.. #حزب_الله يلمّح من خلال إصدار \"لمن يهمه الأمر\" إلى الصواريخ الدقيقة والنقطوية، وقد تعمّد هذا الإصدار تحديد النقطة الحيوية في قلب كل هدف ولم يتم ذلك بانتقاء عشوائي\"محلل #الميادين لشؤون لبنان والمقاومة عباس فنيش في #التحليلية#الميادين_لبنان@AbbassFneish pic.twitter.com/kqvHzmAu61 \n\n ورأى محلل الميادين لشؤون لبنان والمقاومة في هذه الخطوة، تلميحاً للمرة الأولى من المقاومة إلى ما تملكه من صواريخ نقطوية، تختلف عن الصواريخ الدقيقة التي قد تخضع لهوامش خطأ بنسب متدنية. ورأى فنيش أن صاروخاً نقطوياً واحداً يؤدي الهدف عينه الذي تؤديه عشرات الصواريخ العشوائية، وهو تعطيل الهدف والقضاء على فعّاليته وإخراجه من الخدمة. لمّح حزب الله للمرة الأولى من خلال إصدار \"لمن يهمه الأمر\" إلى صواريخه النقطوية والتي تختلف عن الصواريخ الدقيقة. ما الفرق بينهما؟محلل #الميادين لشؤون لبنان والمقاومة عباس فنيش في #التحليلية#الميادين_لبنان@AbbassFneish pic.twitter.com/J7D7COnskA \n\n \n\n ولفت فنيش إلى أنّ عدداً كبيراً من هذه الأهداف هي في البحر، وأهمها المنصات وخطوط الإمداد والبواخر بوظائفها المتعدّدة، مؤكداً أنّ كل حقل من حقول الطاقة في البحر فيه عدد كبير من الأهداف ذات الأهمية العالية. ما أهمية رسالة المقاومة الإسلامية \"لمن يهمه الأمر\"؟ ماذا عن وقعها؟ وأي ثلاثية تحدث عنها السيد حسن #نصرالله سابقاً تُرجمت في هذا الإصدار؟مدير تحرير #الميادين أونلاين، قتيبة الصالح، في #التحليلية#الميادين_لبنان @KotaibaSaleh pic.twitter.com/U4fXuVVeCI \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قتيبة الصالح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}