{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c98",
    "title": "ذكرى \"يوم الأرض\".. وجودٌ فلسطيني خالد وحقّ يأبى النسيان",
    "full_text": "الشعب الفلسطيني يُحيي يوم الأرض، في ذكراه الـ47، مؤكّداً الوقوف في وجه الاستيطان \"الإسرائيلي\" والتمسّك بحق العودة إلى كل فلسطين، وداعياً إلى المقاومة ودعمها حتى التحرير. يحيي الشعب الفلسطيني، في الـ 30 من آذار/مارس كل عام، ذكرى يوم الأرض الخالد، المناسبة التي ترسخّت على مر السنين لتصبح عيداً للأرض وللدفاع عنها، وقد صعّد الفلسطينيون حراكهم في إحياء يوم الأرض عاماً بعد عام، ليؤكدوا اليوم، في ذكراه الـ47، على تمسكهم بأرضهم وبقائهم فيها. بدأت حكاية \"يوم الأرض الخالد\" كيومٍ من أبرز أيام التضحيات العظيمة التي قدّمها الشعب الفلسطيني فداءً لأرضه، حين أدى وقوف أهالي الداخل الفلسطيني المحتل لمحاولات سرقة وتهويد عشرات آلاف الدونمات من أرضهم، إلى موجة غضب في الأرض المحتلة، قادت إلى استشهاد وإصابة واعتقال، العشرات من الفلسطينيين داخل الأراضي المحتلة. مثّلت شرارة الأحداث التي جعلت من الـ30 من آذار/مارس 1976 يوماً لا يُنسى من الذاكرة النضالية الفلسطينية، بأن قررت الحكومة \"الإسرائيلية\"، برئاسة إسحاق رابين آنذاك، ووزير الأمن شيمون بيريز، تحريك مخططها لمصادرة 21 ألف دونم، من أراضي سهل البطوف والمل والشاغور في الجليل المحتل، والتي تعود ملكيتها لمزارعين من بلدات سخنين وعرابة ودير حنا وعرب السواعد. كانت خطة حكومة الاحتلال تهدف إلى تنفيذ مشروعٍ أطلقت عليه آنذاك \"خطة تطوير الجليل\"، والذي كان عبارة عن عملية تهويدٍ كاملة للمنطقة، ما دفع أهالي الداخل الفلسطيني المحتل للانتفاض ضد هذا المشروع، والدخول في مواجهة مباشرة مع الاحتلال. وفجّرت إجراءات الاحتلال آنذاك، مظاهراتٍ فلسطينية عارمة رفضاً للمشروع الاستيطاني، فاندلعت مواجهات عنيفة، أسفرت عن ارتقاء ستة شهداء، في مناطق الجليل والمثلث وطولكرم، وسقوط عشرات الجرحى، واعتقال المئات. ومنذ ذلك اليوم، بات \"يوم الأرض\" محطةً مهمةً وبارزةً في تاريخ النضال الفلسطيني الطويل، وأضيف بعنفوانه إلى سجل تضحيات الشعب الفلسطيني، وتحوّل إلى مناسبةٍ يؤكد فيها الفلسطينيون على تمسكهم بالأرض، ويجددون التزامهم بتصديهم لسياسة الاستيطان \"الإسرائيلية\". إنّا باقون.. ما بقي الزعتر والزيتونما بقيت آيات الإسراء وما بقي اللوح المكنون #يوم_الأرض الفلسطيني #الميادين pic.twitter.com/TAmOy1zoJG \n\n مرّ 47 عاماً على ذكرى يوم الأرض، إلّا أن الاحتلال \"الإسرائيلي\" لا يزال ماضٍ في نهجه في محاولات سرقة ومصادرة الأراضي الفلسطينية في مدن الضفة الغربية وفي القدس المحتلة والداخل الفلسطيني المحتل. \nاليوم 15:02\n \nاليوم 14:25\n ويجدد الفلسطينيون نضالهم وتجذّرهم في أرضهم في كل مناسبةٍ وطنيةٍ يطلبهم فيها نضالهم التحرري، لتأتي ذكرى يوم الأرض للتأكيد على الرباط الوثيق بين الفلسطيني وأرضه، من خلال إحيائها بمُختلف الفعاليات الوطنية المقاومِة، وتثبيت الالتزام بالعمل على تحرير الأرض المحتلة. وشارك الآلاف من الفلسطينيين داخل الأراضي المحتلة عام الـ1948، اليوم الخميس، في المسيرة المركزية التي نُظِّمت في مدينة سخنين، إحياء للذكرى التي كانت المدينة حاضرة بقوة في أحداثها الأولى. وانطلقت المسيرة من شارع الشهداء في المدينة، تحت لواء العلم الفلسطيني، رداً على سياسات وزير الأمن القومي \"الإسرائيلي\" المتطرف، إيتمار بن غفير، وجابت شوارع المدينة، وصولاً إلى مقبرة الشهداء، حيث أقيم مهرجان شعبي كبير. وبدأت أيضاً الفعاليات في بلدات مثلث يوم الأرض، وفي الطيبة، وشملت زيارة أضرحة الشهداء وعائلاتهم، كما تمّت زيارة أضرحة شهداء يوم الأرض الستة. A post shared by الميادين | Al Mayadeen (@almayadeen.tv) \n\n وشارك مئات الفلسطينيين، اليوم الخميس، في مهرجانٍ جماهيريٍ أُقيم على الحدود الشرقية لمدينة غزّة مع الأراضي المحتلة، دعت إليه القوى والفصائل الوطنية والإسلامية، وذلك لإحياء الذكرى الـ47 ليوم الأرض. ورفعت الجماهير المشاركة في المهرجان الأعلام الفلسطينية، إلى جانب اللافتات والشعارات التي تؤكد على الحق الفلسطيني في الأرض وفي مقاومة الاحتلال \"الإسرائيلي\"، ودعا المشاركون إلى الوقوف في وجه كافة المساعي \"الإسرائيلية\" الرامية لتصفية القضية الفلسطينية وحسم الصراع عبر سياسة الأمر الواقع. وأطلقت قوات الاحتلال \"الإسرائيلي\"، خلال الفعالية، قنابل الغاز المسيلة للدموع باستخدام طائرة مسيرة، تجاه عشرات الشبان الذين تواجدوا على مقربة من السياج الحدودي الذي يفصل القطاع عن الأراضي المحتلة عام 1948، ما تسبب في عدة إصابات. وأكّد القيادي في حركة الجهاد الإسلامي، خالد البطش، أنّه \"لا خيار أمام الشعب الفلسطيني سوى الوحدة في ميدان المقاومة والمواجهة، وسيف القدس لن يُغمد حتى العودة والتحرير\"، مشدداً على أنّ \"طريق التحرير لا يمر سوى عبر فوهات البنادق ووحدة الخندق والبندقية\". وقال البطش، في كلمته نيابةً عن الفصائل الوطنية والإسلامية: \"إنّ ذكرى يوم الأرض تتصادف مع ذروة الهجمة الإسرائيلية الشرسة ضد الفلسطينيين من خلال الملاحقة والهدم والتهجير والحصار\"، محذراً من محاولات الاحتلال شطب المدن التاريخية في الداخل المحتل، والتضييق عليها وتهويدها بالكامل. وأكّد عضو المكتب السياسي لحركة المقاومة الإسلامية \"حماس\"، سهيل الهندي، أنّ يوم الأرض يحمل رسائل واضحة للاحتلال \"الإسرائيلي\" وقيادته المتمثلة في الحكومة الحالية برئاسة نتنياهو، أنّ \"الفلسطينيين متمسكين بحقهم في أرضهم ومقاومتهم\". وأحيت مدينة الخليل، اليوم الخميس، الذكرى بوقفة مساندة للأسرى في سجون الاحتلال الإسرائيلي، خاصة المرضى منهم، وقال فيها منسق فصائل العمل الوطني في الخليل، ماهر سلايمة، \"في ذكرى يوم الأرض الخالد نرسل رسالة تهنئة وفخر لأسرانا البواسل في سجون الاحتلال بعد انتصارهم على السجان، وإجباره على وقف إجراءاته القمعية، ومحاولته مصادرة إنجازاتهم\". وأكّد سلايمة على أنّ الشعب الفلسطيني متمسكٌ بأرضه، وسيدافع عنها بكل قوة، وأنّه لن يسمح للاحتلال بتنفيذ مخططاته الرامية إلى تصفية القضية الفلسطينية. وكانت قد شاركت مجموعات عديدة من الأطفال في غزة، أمس الأربعاء، في مسيرٍ كشفيٍ إحياءً للذكرى، حيث رفع الأطفال الأعلام الفلسطينية، إلى جانب لافتات تؤكد على حقّ عودتهم للأراضي التي هُجّر منها أجدادهم عام 1948، وأسماء البلدات الفلسطينية المحتلة. \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأرض الخالد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرض المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق رابين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شيمون بيريز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والشاغور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سخنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير حنا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأرض المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سخنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد البطش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفصائل الوطنية والإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سهيل الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماهر سلايمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدات الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}