{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0726",
    "title": "أول مدينة أميركية تتهم \"إسرائيل\" بـ\"التطهير العرقي\"",
    "full_text": "يدعو القرار الذي تم تبنّيه إلى وقف إطلاق النار، وتدفق المساعدات الإنسانية إلى غزة. صوّت مجلس مدينة ريتشموند في كاليفورنيا لصالح دعم الفلسطينيين بقطاع غزة عبر قرار يتهم \"إسرائيل\" بـ\"التطهير العرقي والعقاب الجماعي\" بعد 3 أسابيع على اندلاع الحرب بين الجانبين. ويعتقد أن هذا القرار  هو أول إظهار علنيّ لدعم مدينة أميركية للشعب الفلسطيني بعد انطلاق عملية \"طوفان الأقصى\" يوم 7 تشرين الأول/ أكتوبر الحالي. وصدر القرار المذكور بعد تصويت جاءت نتيجته 5 مقابل 1، وكان قد بدأ مساء الثلاثاء الماضي بعد جلسة استماع عامة استمرت 5 ساعات. ✌️✌️تصويت تاريخي في مدينة ريتشموند كاليفورنيا..مجلس مدينة ريتشموند يوافق على قرار مؤيد لاهل غزةً يتهم إسرائيل بـ”التطهير العرقي\"✌️✌️✌️✌️✌️ pic.twitter.com/gyhKZy1KKA \n\n ويدعو القرار الذي تم تبنّيه إلى وقف إطلاق النار وتدفق المساعدات الإنسانية إلى غزة. ويقول متن القرار إن \"إسرائيل\" تمارس عقاباً جماعياً ضد الشعب الفلسطيني في غزة\" ، كذلك يسلط الضوء على دعم \"ريتشموند\" للشعب اليهودي في المجتمع المحلي واعترافها بالفظائع التي ارتكبها النازيون أثناء الحرب في ما يسمّى \"المحرقة\". مدينة ريتشموند بولاية كاليفورنيا تصدر بياناً يدين الحصار الإسرائيلي على غزة- (تدوينة) https://t.co/olq93leE9c \n\n وفي مساء يوم التصويت، افتتح عمدة ريتشموند، إدواردو مارتينيز، جلسة الاستماع للقرار، وكان الجمهور يصرخ ويهتف \"النازية!\" وغيرها من التعليقات التي غرقت في بحر الضجيج. وأدت الفوضى إلى خروج الاجتماع عن مساره، وتمت الدعوة إلى استراحة قصيرة. وقال مارتينيز: \"إن شعب الولايات المتحدة، والذي تدعم حكومته وأموال ضرائبه الجيش الإسرائيلي بشكل مباشر، لديه التزام أخلاقي فوري بإدانة أعمال العقاب الجماعي والفصل العنصري الذي تمارسه إسرائيل\".     \n26 اب 13:17\n \n23 اب 14:46\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريتشموند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريتشموند كاليفورنيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريتشموند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريتشموند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريتشموند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريتشموند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدواردو مارتينيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارتينيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}