{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cbd",
    "title": "المقاومة في لبنان تدك ثكنة ‏\"برانيت\" ومواقع إسرائيلية أخرى بصواريخ ثقيلة",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف ثكنة ‏\"برانيت\" مركز قيادة فرقة الجليل 91، والإعلام الإسرائيلي يعترف بإصابة جنديين. استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان -حزب الله- اليوم الاثنين ثكنة ‏\"برانيت\" عند الحدود اللبنانية الفلسطينية بصواريخ من نوع \"بركان\"، وأصابت الثكنة إصابةً مُباشرة، ما أوقع جرحى لجنود \"جيش\" الاحتلال. تعدّ ثكنة ‏\"برانيت\" مركز قيادة فرقة الجليل 91 مسؤولة عن \"الدفاع\" مقابل كامل الحدود اللبنانية، كما أنّها تضمّ لواءين أساسيين هما اللواء 300 واللواء 769. ووفق وسائل إعلام إسرائيلية، فقد أصيب جنديان إسرائيليان نتيجة ضربات المقاومة الإسلامية في لبنان نحو \"برانيت\" في الجليل الغربي.   بدورها، أكّدت صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية أنّ الاحتلال يعيش \"صباحاً مُتوتراً في الشمال\"، فحزب الله أطلق صواريخ باتجاه \"برانيت\" و\"ساسا\" و\"متات\". وأعلن الإعلام الإسرائيلي سقوط صواريخ في الجليل الأعلى من دون انطلاق صفّارات الإنذار. وكذلك، استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان تجمعاً ‏لجنود العدو الإسرائيلي خلف موقع جل العلّام بصاروخ من نوع \"فلق\"، وحققت إصاباتٍ مباشرة، كما استهدفت موقع ‏المطلة بالأسلحة المناسبة. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 08:26\n وأفاد مراسل الميادين في جنوبي لبنان بأنّ المقاومة الإسلامية نفّذت 6 عمليات ضد مواقع تابعة للاحتلال خلال الساعات الأخيرة. وأضاف مراسلنا أنّ نيراناً ثقيلة من لبنان استهدفت موقعاً إسرائيلياً في الجليل الغربي. من جهته، أعلن رئيس مستوطنة \"مرغليوت\"، إيتان دافيدي، أنّ ما يُطلقه حزب الله نحو الثكنات والمستوطنات ليس صواريخ كاتيوشا أو صواريخ مضادة للدروع عادية، بل صواريخ تحتوي الكثير من المواد المتفجّرة، وأصداء هذه الصواريخ نشعر بها في كل المنطقة. ولفت دافيدي إلى أنّ ما يحصل ليس لعب أولاد، بل هو قتال، ونحن نصفه بالحرب، ونطالب الحكومة بوقفه، ولكن لا يستجيب أحد لمطالبنا. وفجر اليوم، نشرت المقاومة الإسلامية في لبنان مشاهد توثّق عملية استهدافها تجهيزاتٍ تجسّسية في موقع رأس الناقورة العسكري التابع لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي باستخدام \"صاروخٍ موجّه خاص\". بالفيديو | مشاهد من عملية استهداف المقاومة الإسلامية تجهيزات تجسسية في موقع رأس الناقورة البحري التابع لجيش الاحتلال الإسرائيلي بصاروخ موجّه #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/mOzc4BYh94 \n\n وكانت المقاومة في لبنان استهدفت، الخميس، قبّةً تجسّسية في موقع \"جل العلام\" العسكري الإسرائيلي باستخدام صاروخٍ خاص، موثّقة مشاهد لعملية الاستهداف التي شكّلت ضربةً نوعية وحدثاً بارزاً. وفي وقتٍ سابق، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ حزب الله بإمكانه إطلاق نحو ألف صاروخ على \"تل أبيب\" في ساعتين من العمل، مشيرةً إلى أنّ بعض الصواريخ التي سيتم إطلاقها \"سيكون دقيقاً\"، وبعضها سيطلق على \"ناطحات سحاب في تل أبيب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساسا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيتان دافيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دافيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}