{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18bc",
    "title": "معهد أبحاث الأمن القومي في \"إسرائيل\" يحذّر: \"الجيش\" أمام خطر التفكك",
    "full_text": "معهد أبحاث الأمن القومي الإسرائيلي، يدعو حكومة الاحتلال إلى الوقف الفوري للتشريعات القضائية التي أثارت موجة احتجاجات في \"إسرائيل\". أكد معهد أبحاث الأمن القومي الإسرائيلي أن \"جيش الاحتلال أمام خطر التفكك\"، قائلاً إنّه \"في الطريق نحو واقع يعرّض معادلة الردع الإقليمي للخطر\". وأضاف معهد الأبحاث الإسرائيلي أنّ ما يجري داخلياً في \"إسرائيل\"، يأتي مقابل \"تهديدات متزايدة من عدة جبهات\". وقال المعهد إنّ ما حذّر منه سابقاً تحقّق والمس بالأمن القومي الإسرائيلي تحوّل إلى واقع، مضيفاً: \"الأضرار ستتفاقم أكثر بكثير إذا انتصر طرف على طرف، لذلك المخرج الوحيد هو وقف التشريعات فوراً\". كما دعا المعهد، حكومة الاحتلال، إلى الوقف الفوري للتعديلات القضائية التي أثارت موجة احتجاجات في \"إسرائيل\"، \"رافقتها فوضى امتدت نحو أروقة المؤسسة العسكرية\". يأتي ذلك في وقتٍ، اتهم فيه الرئيس السابق لشعبة الاستخبارات العسكرية الإسرائيلية \"أمان\"، عاموس يادلين، رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، بأنّه \"يضر بأمن إسرائيل\"، في تعديله الذي سمّاه \"الانقلاب القضائي\". \n26 اب\n \n26 اب\n بدوره، قال القائد السابق لسلاح البر الإسرائيلي، اللواء احتياط غاي تسور، في وقت سابق، إنّ \"المشكلة الأكبر التي تواجه إسرائيل هي النسيج الاجتماعي الذي يتفكّك، وضمنه الجيش الإسرائيلي\".  وقبل أيام، أعلن المئات من جنود الاحتياط من الوحدات الميدانية، بحسب وسائل إعلام إسرائيلية، ينتمي معظمهم إلى ألوية المشاة والوحدات الخاصة مثل \"الشيلداغ\" و\"الشييطت\"، أنّهم سيوقعون معاً وثيقةً لعدم التطوّع للخدمة الاحتياطية. كما أعلن 161 ضابطاً من كبار ضباط قيادة سلاح الجو وقف التطوع للخدمة، بعد أن قال رئيس أركان الاحتلال، هرتسي هاليفي، في وقتٍ سابق، أمام لجنة الشؤون الخارجية والأمن إنّ \"أولئك الذين يدعون إلى عدم الامتثال للخدمة يُلحقون الضرر بالجيش الإسرائيلي وأمن الدولة\". وعقب إعلان كبار قيادة سلاح الجو عدم الامتثال، خاطب قائد سلاح الجو، تومر بار، القادة بطريقةٍ وصفها الإعلام الإسرائيلي بـ \"غير العادية\"، طالباً منهم استدعاء جنود الاحتياط للحضور إلى الخدمة. واجتمع، في وقتٍ سابقٍ هذا الشهر، 350 طياراً في سلاح الجو الإسرائيلي، و\"تحدثوا بجدية عن وقف التطوع في الاحتياط\"، بحسب ما أورد مراسل الشؤون القضائية في القناة \"12\" الإسرائيلية، غاي بيلد. يُذكر أنّ حركة إنهاء الامتثال للخدمة داخل مؤسّسة الاحتلال العسكرية، تزيد مِن حدّة القلق الإسرائيلي المرتبط بفقدان الأمن والردع. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "معهد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأبحاث الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لشعبة الاستخبارات العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عاموس يادلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لسلاح البر الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "احتياط غاي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تومر بار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غاي بيلد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}