{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ee6",
    "title": "قوات صومالية تشارك في مناورة عسكرية متعددة الجنسيات في كينيا",
    "full_text": "مناورة لوحدات عسكرية متعددة الجنسيات تجريها الولايات المتحدة الأميركية ودول أفريقية في كينيا، تشارك فيها وحدات عسكرية صومالية نخبوية. استضافت كينيا، السبت الماضي، وحدات عسكرية صومالية نخبوية ستشارك في مناورة لوحدات عسكرية متعددة الجنسيات تجريها الحكومة الأميركية ودول أفريقية شريكة. ووفقاً للتلفزيون الوطني الصومالي، طارت وحدة \"دنب\" الخاصة التابعة للجيش الوطني الصومالي إلى كينيا من مطار آدم عبد الله الدولي في مقديشو. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وسيكون الجنود الصوماليون جزءاً من جنود النخبة القادمين من ثلاث قارات للمشاركة في مناورة تنظمها الولايات المتحدة وشركاؤها الأفارقة، تعد أكبر مناورة للقيادة الأميركية في أفريقيا. وكشف بيان صادر عن الحكومة الأميركية أن \"التدريبات هذا العام، بقيادة فرقة العمل التابعة للجيش الأميركي لجنوب أوروبا وأفريقيا، التي تستضيفها كينيا، ستجمع 1000 فرد ووحدة من 23 دولة\". وسيشارك جنود قوة النخبة الصومالية المدربة تدريباً عالياً من قبل الولايات المتحدة في الحدث، الذي من المتوقع أن يستمر في الفترة ما بين 26 فبراير/ شباط و7 مارس/ آذار. وتأتي مشاركة القوات الصومالية في المناورة في وقت يتصاعد الخلاف بين الصومال وأثيوبيا على خلفية الاتفاق الموقع بين أديس أبابا \"وأرض الصومال\" لاستخدام ميناء بربرة على البحر الأحمر. \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الوطني الصومالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار آدم عبد الله الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصوماليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجنوب أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النخبة الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء بربرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}