{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0814",
    "title": "نشرة السابعة صباحاً",
    "full_text": "\nشهداء وجرحى بغارات متتالية على خان يونس وغارات واستهدافات عنيفة لجنوبي القطاع ليلًا.\nشهيدان بينهما القائد الميداني لكتيبة جنين لدى اقتحام قوات الاحتلال المخيم فجر اليوم، واندلاع اشتباكات قبل انسحابها منه.\nغارات أميركية على موقعين في شرق سوريا، مصدر للميادين يؤكد أن غارتين استهدفتا نقاطًا للقوات الرديفة للجيش السوري بريف دير الزور.\nمصادر للميادين تؤكد مقتل ضابط إسرائيلي رفيع في هجوم استهدف القوات الإسرائيلية في قاعدة دهلك في إريتريا.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرق سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غارتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إريتريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}