{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ca7",
    "title": "بسبب تفشي \"جدري القردة\".. الاتحاد الأفريقي يعلن حالة الطوارئ الصحية في القارة",
    "full_text": "الهيئة الصحية التابعة للاتحاد الأفريقي تعلن حالة \"الطوارئ الصحية العامة\" بسبب تفشي مرض \"جدري القردة\" (\"مبوكس\") في القارة. أعلنت الهيئة الصحية التابعة للاتحاد الأفريقي، الثلاثاء، حالة طوارئ صحية عامة بسبب تفشي مرض جدري القردة (\"مبوكس\") في القارة. وجاء قرار هيئة الصحة في الاتحاد بعد تفشي المرض في عدد من البلدان الأفريقية، ولاسيما في جمهورية الكونغو الديمقراطية. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وقال رئيس المراكز الأفريقية لمكافحة الأمراض والوقاية منها، جان كاسيا، إنه بعد تفشي جدري القردة في القارة يعلن \"حالة طوارئ صحية عامة على مستوى القارة\". وبحسب بيانات مراكز مكافحة الأمراض والوقاية منها، فإنه، حتى تاريخ 4 آب/أغسطس الجاري، سُجّلت أكثر من 38.4 ألف إصابة بمرض جدري القردة، و1456 حالة وفاة في أفريقيا، منذ شهر كانون الثاني/يناير 2022. وأضاف كاسيا أن \"هذا الإعلان ليس مجرد إجراء شكلي، بل هو دعوة واضحة إلى التحرك. إنه اعتراف بأنه لم يعد في وسعنا أن نتصرف على أساس رد الفعل، ويجب أن نكون استباقيين في جهودنا من أجل احتواء هذا التهديد والقضاء عليه\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مبوكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مبوكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البلدان الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية الكونغو الديمقراطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المراكز الأفريقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جان كاسيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}