{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bc8",
    "title": "حزب الله يستهدف تجمعاً لجنود الاحتلال وتجهيزات تجسيسة ويحقق إصابات مباشرة",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تنفّذ، السبت، عمليات إسناد لغزّة ومقاومتها، مستهدفةً تجمّعات لجنود الاحتلال، وتجهيزات تجسسية، ومواقع عند الحدود مع فلسطين المحتلة.\n أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - السبت، استهداف تجمع لجنود الاحتلال الإسرائيلي في حرج \"شتولا\"، بالقذائف ‏المدفعية، مؤكّدةً تحقيق إصابة مباشرة.‏  واستهدف مقاتلو المقاومة التجهيزات التجسسية، في موقع \"جل العلام\"، عبر استخدام محلقات ‏هجومية انقضاضية، وتمت إصابتها بدقة، وتدميرها. وفي عمليتين منفصلتين، استهدفت المقاومة موقعي \"حدب يارون\" و\"رويسات العلم\"، في تلال ‏كفرشوبا اللبنانية المحتلة، واستخدمت في كلتا العمليتين القذائف المدفعية، محققة إصابات مباشرة فيهما. واستهدفت أيضاً موقع \"السماقة\"، في تلال ‏كفرشوبا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية، وأصابته إصابة مباشرة. واستهدفت المقاومة  أيضاً تموضعاً لجنود العدو ‏في موقع \"المرج\"، بمحلقتين انقضاضيتين، وأصابته إصابة مباشرة، وأوقعت فيهم عدداً من القتلى ‏والجرحى.‏ وذكرت المقاومة أنّ هذه العمليات تأتي في إطار إسنادها قطاع غزّة ومقاومته. وفي وقتٍ سابق، اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان أنّها أدخلت  مستوطنة \"أيلييت هشاحر\" في جدول نيرانها، واستهدفتها للمرة الأولى بصليات من صواريخ \"الكاتيوشا\".  وأكّدت المقاومة الإسلامية، في بيانها، أنّ العملية تأتي رداً على ‌‌‏‌‏‌‏اعتداءات الاحتلال على القرى الجنوبية الصامدة، والمنازل الآمنة، وخصوصاً في بلدة الكفور، ‌و‏التي أسفرت عن سقوط شهداء وجرحى مدنيين من الجنسية السورية. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n فيديو نشرته وسائل إعلام إسرائيلي يظهر \"الحرائق المندلعة\" في مستوطنة \"ايليت هشاحر\" شمالي #فلسطين المحتلة، بعد استهدافها برشقة صاروخية من لبنان.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/Rd6oChVNJt \n\n  وعرض الإعلام الحربي مشاهد عن عملية استهداف المقاومة الإسلامية مستوطنة \"كريات شمونة\" وثكنة \"بيت هِلِل\"، شمالي فلسطين المحتلة. كما عرض مشاهد عن استهداف موقع \"بركة ريشا\"، والمقر المُستَحدَث للفرقة 146 في جعتون، ومستوطنة \"المطلة\"، شمالي فلسطين المحتلة. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف المقاومة موقع بركة ريشا والمقر المُستَحدث للفرقة 146 في جعتون ومستوطنة المطلة شمالي #فلسطين المحتلة.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/FK7Ui5yQgu \n\n وأفاد مراسل الميادين بإطلاق نيران مباشرة من لبنان في اتجاه موقع إسرائيلي في الجليل الأعلى المحتل، وأخرى في اتجاه مواقع للاحتلال في تلال كفرشوبا. وتحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن دوي صفارات الإنذار في مستوطنتي \"نطوعة\" و\"شتولا\". \"اعتداءات إسرائيلية طالت عدداً من القرى الجنوبية، أبرزها استهداف مبنى في #وادي_الكفور في مدينة #النبطية، وارتقاء 10 مدنيين\"مراسل #الميادين علي مرتضى#لبنان#الميادين_لبنان@aliimortada pic.twitter.com/tKFLEp3Gpt \n\n في غضون ذلك، طالت الاعتداءات الإسرائيلية عدداً من القرى الجنوبية، مستهدفةً بلدات الضهيرة ومركبا وعيترون وكفرحمام وعيتا الشعب، وأطراف بلدتي كفرشوبا والطيري، وفق ما أكد مراسل الميادين. صاحب المنشأة المُستهدفة في وادي #الكفور لـ #لميادين: \"منشأتنا مدنيّة بحتة ولا صحة لادعاءات الاحتلال أبداً\".#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/GMoBTCM5Oq \n\n وزفت المقاومة الإسلامية الشهيد المجاهد حسين ابراهيم كساب، \"ملاك\"، شهيداً على طريق القدس. وهو مواليد عام 1989، من بلدة طيردبا، وسكان بلدة برج الشمالي الجنوبية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حدب يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال ‏كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال ‏كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أيلييت هشاحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الكفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‌و‏التي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ايليت هشاحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي #فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هِلِل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جعتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جعتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي #فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#وادي_الكفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي #الكفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين ابراهيم كساب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طيردبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}