{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d07",
    "title": "المسائية | طهران وموسكو نحو تعاون استراتيجي طويل الأمد",
    "full_text": "\nطهران وموسكو نحو تعاون استراتيجي طويل الأمد، لافروف يتهم الناتو بالانجراف بعمق إلى جانب كييف وعبد اللهيان يكشف أن موعد الاجتماع الرباعي حول سوريا الأسبوع المقبل.\n سجال بين البيت الأبيض وحكومة نتنياهو، والأخير يرفض تصريحات بايدن ويضعها في إطار الضغط عليه.\nكيف تنظر واشنطن إلى سيل تصريحات وزراء نتنياهو التصعيدية ضدها؟ \n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزراء نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}