{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ae0",
    "title": "بالفيديو.. نجاة فريقي المنار والـMTV ومندوبة \"الوكالة الوطنية\" من عدوان إسرائيلي جنوبي لبنان",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل استهداف الصحافيين جنوب لبنان، ونجاة فريقي المنار والـMTV ومندوبة \"الوكالة الوطنية للإعلام\" من عدوان استهدف منطقة الخردلي.\n نجا فريقا المنار والـMTV ومندوبة \"الوكالة الوطنية للإعلام\" في مرجعيون ألين سمعان، من العدوان الإسرائيليّ الذي استهدف منطقة الخردلي جنوبي لبنان. مراسل قناة المنار علي شعيب، قال للميادين إنّ \"الاحتلال استهدفنا أثناء تغطيتنا للغارات الإسرائيلية على بلدة كفركلا\"، مضيفاً أنّ \"الاحتلال استهدف طريق الخردلي أثناء عبورهم\"، واصفاً ما جرى بالاعتداء الكبير. وأكد إصابة مصور قناة المنار خضر مركيز في إحدى عينيه، مشدداً في الوقت نفسه أنّ ذلك لن يثنيهم نحو إكمال مسيرتهم الإعلامية. \"نحن مستمرّون إلى جانب المقاومة، أرواحنا بيد الله وليست بيد إسرائيل\"مراسل قناة المنار علي شعيب للميادين#لبنان #الميادين_لبنان @alishoeib1970 pic.twitter.com/lSG0fE2eDN \n\n وأظهرت مشاهد فيديو القصف على بعد أمتار من الموكب الصحافي.  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:17\n نجاة فريق قناة \"المنار\" من قصف إسرائيليّ استهدف منطقة الخردلي في جنوب لبنان#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/uVMkFrcRmv \n\n \n\n الزميل المصور الشجاع الجريح خضر مركيزيشكركم جميعاً وهو بألف خيركلّ عيوننا فداءٌ لرسالتنا وقضيتنا جنباً إلى جنبمع شعبنا ومقاومتنا الشريفة #على_طريق_القدس مكملين pic.twitter.com/SUuQYAm7aN \n\n \n\n وقال مراسل الميادين في جنوب لبنان إنّ الجيش اللبناني أعاد فتح طريق الخردلي الذي استهدفه الاحتلال اليوم. \"الجيش اللبناني أعاد فتح طريق الخردلي الذي استهدفه الاحتلال اليوم\"مراسل #الميادين محمد درويش #لبنان #الميادين_لبنان @mhmd_darwish_k pic.twitter.com/1JaOu0XLkc \n\n وكان الاحتلال قد استهدف العديد من المراسلين والصحافيين في غزة ولبنان على السواء، في العدوان الإسرائيلي المستمر على الجبهتين، وأدّى قصفه إلى استشهاد الصحافيين في قناة الميادين المراسلة فرح عمر والمصوّر ربيع  معماري والمتعاون حسين عقيل في 21 تشرين الثاني/نوفمبر. كما استهدف الاحتلال طواقم من الصحافيين في 13 تشرين الأول/أكتوبر الماضي بقصفٍ مباشر في محيط بلدة علما الشعب أثناء تغطيتهم الوضع على الحدود بين لبنان وفلسطين المحتلة، ما أدّى إلى استشهاد مصوّر وكالة \"رويترز\" عصام عبد الله وإصابة آخرين.  بالتوازي، يواصل الاحتلال استهداف الطواقم الإعلامية في غزّة، في سياق محاولاته طمس الحقائق وإخفاء الصورة، ومنعهم من نقل الوقائع، حيث وصل عدد الشهداء الصحافيين في القطاع إلى 98، منذ بداية العدوان عليه، حتى اللحظة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الوطنية للإعلام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخردلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الوطنية للإعلام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألين سمعان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخردلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي شعيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخردلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي شعيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخردلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان#لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "SUuQYAm7aN",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخردلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخردلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد درويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين عقيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عصام عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}