{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2946",
    "title": "\"بلومبرغ\": الدفاعات الجوية الإسرائيلية عاجزة أمام هجمات حزب الله وصنعاء",
    "full_text": "تشكّل أسراب الطائرات المسيّرة، سلاحاً هاماً في أيدي حركات المقاومة لكيان الاحتلال، بسبب قدرته على التخفّي وتجاوز الدفاعات الجوية، وإصابة أهداف دقيقة في عمق الكيان المحتل. أشارت شبكة \"بلومبرغ\" الإعلامية، في مقال نشر على موقعها، إلى أن \"أفضل الدفاعات الجوية في العالم\" التي تفخر \"إسرائيل\" بامتلاكها، والتي تتضمّن أنظمةً \"تبلغ قيمتها مليار دولار\"، يتم اختبارها، في هذه المعركة، من خلال هجمات حركات المقاومة، و\"القتال المتبادل\" الذي يخوضه كل من حزب الله والقوات المسلحة اليمنية مع \"إسرائيل\" منذ اندلاع الحرب في تشرين الأول/أكتوبر\".  وقد كثّفت حركات المقاومة، بحسب \"بلومبرغ\"، استخدامها للطائرات من دون طيار المتفجّرة، \"التي أثبتت فعّاليتها في التهرّب من دفاعات إسرائيل، عالية التقنية، من الصواريخ والقذائف\"، ما جعل تصعيد هجمات المقاومة يطغى على أنظمة الاحتلال. كذلك، أكّدت \"بلومبرغ\" إلحاق حزب الله، بالفعل، أضراراً، وإيقاع عشرات القتلى في شمال \"إسرائيل\"، منذ تشرين الأول/أكتوبر باستخدام \"طائرات من دون طيار انتحارية متفجّرة\"، في ظلّ قدرة العديد منها \"على التسلل عبر الدفاعات الإسرائيلية\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n مشاهد نادرة بثتها المقاومة الإسلامية في لبنان لمسيّرة استطلاعية ترصد مسيّرات انقضاضية تستهدف قاعدة ماعر الإسرائيلية. إليكم التفاصيل مع مراسل #الميادين حسين السيد#لبنان #الميادين_لبنان @HusseinHsayed pic.twitter.com/begu2MYm7a \n\n كما سلّط هجوم القوات المسلحة اليمنية على \"تل أبيب\"، بطائرة من دون طيار، \"والذي لم يطلق على إثره أي إنذارات تحذيرية، \"الضوء على ضعف إسرائيل في مواجهة الطائرات المقبلة\".  وهذا في ظلّ ما اعترف به \"الجيش\" الإسرائيلي، حيث قال إنّ \"دفاعاته الجوية، بما في ذلك القبة الحديدية، يمكن التغلّب عليها إذا تمّ إطلاق عدد كبير من القذائف في وقت واحد\"، في حين تتوقّع \"إسرائيل\" أن يتمكّن حزب الله \"من إطلاق نحو 3000 صاروخ وقذيفة يومياً خلال الحرب، وهو ما يتجاوز بكثير قدرة الأنظمة المصمّمة لاعتراضها\". وفي السياق، نقلت وسائل إعلام إسرائيلية، عن مسؤولين في سلاح الجو في \"جيش\" الاحتلال، قولهم، بعد نشر حزب الله فيديو \"ما عاد به الهدهد 3\"، وضمّه صوراً لقاعدة جوية إسرائيلية، إنّ الجزء الأكثر تحدياً في مواجهة مسيّرات حزب الله، هو التعرّف إليها في المقام الأول. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماعر الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@HusseinHsayed pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}