{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28cc",
    "title": "نادي الأسير: بينهم أطفال.. حملة اعتقالات في الضفة تطال 40 فلسطينياً",
    "full_text": "نادي الأسير الفلسطيني، يكشف أنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي، شنّت الجمعة واليوم السبت، حملة اعتقالات واسعة طالت 40 فلسطينياً على الأقل، بينهم أطفال. قال نادي الأسير الفلسطيني، إنّ قوات الاحتلال الإسرائيليّ، شنّت أمس الجمعة واليوم السبت، حملة اعتقالات واسعة طالت 40 فلسطينياً على الأقل، من الضّفة الغربية المحتلة، بينهم أطفال، وأسرى سابقون. \n25 اب\n \n25 اب\n وأوضح كُل من نادي الأسير الفلسطيني وهيئة شؤون الأسرى والمحررين، أنّ عمليات الاعتقال، تركزت في محافظتَي قلقيلية، ونابلس، فيما توزعت بقية الاعتقالات على غالبية محافظات الضفة الغربية. كما أشار البيان إلى أن قوات الاحتلال، خلال حملات الاعتقال، تُواصل تنفيذ عمليات اقتحام وتنكيل واسعة، واعتداءات وتهديدات بحقّ المعتقلين وعائلاتهم، إلى جانب عمليات التحقيق الميداني، وتخريب وتدمير منازل المواطنين. وأضاف أنّ حصيلة الاعتقالات في ارتفاعٍ مستمر منذ بدء \"حرب الإبادة\" على قطاع غزة،حيث بلغت حصيلة المعتقلين أكثر من 9800 معتقل، ما يقارب 340 امرأة أسيرة و680 طفلاً على الأقل. وهذه الحصيلة، تشمل من جرى اعتقالهم من المنازل، وعبر الحواجز العسكرية، ومن اضطروا لتسليم أنفسهم تحت الضغط، ومن احتجزوا كرهائن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيليّ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}