{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17ac",
    "title": "الاتحادان الأفريقي والأوروبي يدينان محاولة الانقلاب في النيجر",
    "full_text": "بعد احتجاز جنود من الحرس الرئاسي في النيجر، الرئيس محمد بازوم داخل القصر الرئاسي، تتواصل ردود الفعل الأفريقية والدولية المدينة لهذه الخطوة. دان الاتحاد الأفريقي، اليوم الأربعاء، \"محاولة الانقلاب\" في النيجر، داعياً المسؤولين عن ذلك إلى\"وقف هذا العمل المرفوض فوراً\". وأعرب رئيس مفوضية الاتحاد الأفريقي، موسى فقي محمد، في بيان اليوم، عن \"تنديده الشديد بهذه السلوكيات\" داعياً \"الشعب النيجري وجميع أشقائه في أفريقيا، وخصوصاً المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا، والعالم، إلى أن يدينوا بصوت واحد هذه المحاولة\". من جهتها، نددت المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا، في وقتٍ سابق اليوم، بـ\"محاولة الانقلاب في النيجر\" داعيةً إلى الإفراج \"فوراً\" عن الرئيس المنتخب. بدوره، أدان الاتحاد الأوروبي، على لسان مسؤول السياسة الخارجية فيه، \"أي محاولة لزعزعة الديمقراطية وتهديد الاستقرار في النيجر\". وأعرب جوزيب بوريل، في رسالة عبر منصة \"تويتر،  التي باتت تحمل تسمية \"إكس\"، عن \"قلقه الكبير\" حيال الأحداث التي تجري في نيامي، مؤكداً أنّ الاتحاد الأوروبي ينضم إلى المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا في تنديدها بما يحصل. \n22 اب\n \n22 اب\n Très préoccupé par les événements en cours à #Niamey.L’UE condamne toute tentative de déstabiliser la démocratie et menacer la stabilité du #Niger.L’UE s’associe aux déclarations du Président du Nigeria Tinubu au nom de la @ecowas_cedeao \n\n وفي وقتٍ سابق اليوم، أعلنت رئاسة النيجر أنّ الحرس الرئاسي بدأ هذا الصباح حركةً مناهضةً للجمهورية \"بشكل عبثي\"، مؤكدةً استعداد الجيش لمهاجمة الحرس، \"إذا لم يعد لرشده\". وأفاد مصدر مقرّب من رئيس النيجر، محمد بازوم، بأنّ الحرس الرئاسي يحتجز بازوم، وأنّ عناصر منه أغلقوا منافذ مقر إقامة الرئيس ومكاتبه، في خطوة قال إنّها \"تعبير عن استياء عناصر النخبة\"، فيما المحادثات جارية معهم.  والرئيس محمد بازوم، الذي انتخب عام 2021، هو حليف وثيق لفرنسا، وقد شهدت البلاد محاولة انقلاب في 31 آذار/مارس 2021، قبل يومين فقط من تنصيبه. وحينها، قُبض على الكثير من الأشخاص، بينهم نقيب في القوات الجوية يدعى ساني غوروزة، الذي تزعّم محاولة الانقلاب، وسلّمته بنين المجاورة إلى سلطات النيجر.  وتُعدُّ النيجر، وهي دولة غير ساحلية في غرب أفريقيا، من أكثر البلدان التي تعاني انعدام الاستقرار في العالم. وشهدت أربعة انقلابات منذ الاستقلال عن فرنسا في عام 1960، إضافة إلى العديد من محاولات الانقلاب. وكان آخر الانقلابات في شباط/فبراير 2010 ضد الرئيس مامادو تانجا.  \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مفوضية الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسى فقي محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب النيجري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تويتر",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "L’UE condamne",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ساني غوروزة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مامادو تانجا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}