{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f81",
    "title": "جبهة باخموت تحتدم.. والدفاع الروسية تعلن استهداف 130 هدفاً أوكرانياً",
    "full_text": "رئيس المركز الصحافي لقوات مجموعة \"المركز\" الروسية يقول إنّ مدفعية قوات المجموعة حققت، خلال اليوم الماضي، إصابات نارية مباشرة بـ 130 هدفاً للقوات الأوكرانية. أعلن رئيس المركز الصحافي لقوات مجموعة \"المركز\" الروسية، ألكسندر سافتشوك، اليوم الخميس، أنّ مدفعية قوات المجموعة حققت، خلال اليوم الماضي، إصابات نارية مباشرة بـ 130 هدفاً للقوات الأوكرانية. وقال سافتشوك إنه \"خلال يوم، تمّ تحقيق إصابات نارية مباشرة بأكثر من 130 هدفاً، منها نحو 100 في مناطق تتركز فيها القوة البشرية والمعدات، وأكثر من 20 بوحدات مدفعية العدو\". وأضاف أنه \"على محور كراسني-ليمان، كشفت قوات ووسائل استطلاع مجموعة المركز مواقع لواء المشاة الميكانيكي الـ58 والمجموعة الهجومية للواء الهجوم الجوي الـ95 التابع للقوات الأوكرانية\"، مشيراً إلى أنّ \"ضربات طيران الجيش أسفرت عن تكبد العدو خسائر في الأفراد والمعدات\". بالإضافة إلى ذلك، أشار سافتشوك، إلى أنّ وسائل الدفاع الجوي التابعة للمجموعة الروسية أسقطت 5 طائرات مسيرة تابعة للجيش الأوكراني من طراز \"فورييا\" و\"ليليكا-100\". \n26 اب\n \n24 اب\n في غضون ذلك، أعلنت هيئة الأركان العامة للقوات المسلحة الأوكرانية في تقرير نشرته على \"فيسبوك\" أنّ القتال محتدم في باخموت ومناطق قريبة منها.  The Ukrainians in Bakhmut are giving up. pic.twitter.com/KjQVnAyxji \n\n على صعيدٍ آخر، قال سيرهي تشيريفاتي، المتحدث باسم مجموعة القوات المتركزة في شرق أوكرانيا، للتلفزيون الوطني، أمس الأربعاء إنه خلال الساعات الأربع والعشرين الماضية، شنّت القوات الروسية 324 هجوماً باستخدام المدفعية وقاذفات الصواريخ متعددة الفوهات. وذكر تشيريفاتي يوم الثلاثاء وقوع عدد قياسي من الهجمات على قسم من الجبهة أبعد باتجاه الشمال، بالقرب من مدينة كوبيانسك. يُشار إلى أنّ قائد وحدة دبابات في الجيش الروسي أعلن أمس أنّ القوات الروسية دمّرت نقطة دفاعية أوكرانية في منطقة دونباس. وتصعّد القوات الروسية من عملياتها على جميع المحاور، في سياق تحقيق أهداف العملية العسكرية الخاصة، لتحرير الأقاليم الأربعة التي انضمّت إلى روسيا (جمهوريتا دونيتسك ولوغانسك ومقاطعتا زاباروجيا وخيرسون). \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر سافتشوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سافتشوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كراسني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سافتشوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمجموعة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فورييا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليليكا-100",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرهي تشيريفاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المتركزة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرق أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشيريفاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوغانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}