{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a39",
    "title": "اختراق موقع \"الكنيست\".. ورسائل على هواتف الإسرائيليين: الرد سيأتي قريباً",
    "full_text": "بالتوازي مع الحرب النفسية التي يعيشها كيان الاحتلال وترقّبه الرد الإيراني ورد حزب الله واليمن.. منصات إعلامية إسرائيلية تتحدث عن رسائل وصلت إلى هواتف الإسرائيليين مفادها أن الرد سيأتي قريباً. أشارت منصّات إعلاميّة إسرائيليّة إلى تلقي بعض المستوطنين رسالةً عبر الهاتف كتب فيها: \"الرد سيأتي والقرار اتخذ، لعلّه اليوم أو غداً\"، وقد زعم، في الوقت عينه، أنّ موقع \"الكنيست\" غير فاعل \"بسبب أعمال صيانة\". وشملت دائرة المستهدفين بتلك الرسالة عدة مستوطنات، ومختلف شركات الاتصالات. ويعيش الإسرائيليون حالة من القلق المستمر والمتزايد، في انتظار الرد الإيراني على اغتيال رئيس المجلس السياسي لحركة حماس، الشهيد القائد إسماعيل هنية، في طهران، وردّ المقاومة الإسلامية في لبنان على اغتيال القائد الجهادي فؤاد شكر، في الضاحية الجنوبية لبيروت، كما رد القوات المسلحة اليمنية على العدوان الإسرائيلي على ميناء الحديدة. \nاليوم 13:44\n \nاليوم 13:30\n وتحوّل الانتظار إلى حرب نفسية يعيشها المستوطنون، ترافقت مع خسائر اقتصادية ضربت الكيان مع تعطل حركة المطارات، والحركة السياحية، إضافةً إلى القلق الرسمي، المرافق لغموض طبيعة تلك الردود والأماكن الممكن استهدافها. وفي سياق متصل، أشار موقع \"غلوبس\" الإسرائيلي، في مقال نُشِر قبل أسابيع، إلى ارتفاع حجم التهديدات السيبرانية بصورة كبيرة، في الأعوام الأخيرة، بحيث \"واجهت شركات إسرائيلية، عامة وخاصة، على حد سواء، هجمات كثيرة على منظوماتها\". ما طبيعة الهجمات السيبرانية التي يتعرض لها الاحتلال؟ وما الدلالات التي يحملها ارتفاع وتيرة تلك الاستهدافاترئيس مركز الأمن السيبراني والذكاء الاصطناعي الدكتور أمير النمرات #الميادين #المشهدية pic.twitter.com/cya6RvfJZF \n\n ووفق معطيات وحدة الأبحاث في شركة التقنيات البرمجية الإسرائيلية، \"تشك بوينت\"، شهدت \"إسرائيل\"، \"في الربع الثاني من العام الحالي، قفزة في الهجمات السيبرانية، بحيث بلغ متوسط العدد الأسبوعي للهجمات 2278 هجمة، بينما يدور الحديث عن أعلى معطى بنسبة 81% منذ الربع المقابل من العام الماضي، وزيادة بنسبة 33% من الربع الأول من العام 2024 الحالي\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميناء الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن السيبراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التقنيات البرمجية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشك بوينت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}