{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0dec",
    "title": "ألمانيا: أكثر من 30 ألف عامل في قطاع النقل يضربون اليوم",
    "full_text": "نقابة لعمال السكك الحديدية في ألمانيا تعلن الإضراب الكبير لعمال قطاع النقل، وتشير إلى أنّه من المرجح أن يؤدي الإضراب إلى تعطيل الحركة. أعلنت نقابة \"إي في جي\" لعمال السكك الحديدية في ألمانيا، اليوم الاثنين، مُشاركة أكثر من 30 ألفاً من عمال سكك الحديد في الإضراب الكبير لعمال قطاع النقل في ألمانيا الذي بدأ اليوم. وقال عضو فريق التفاوض في النقابة كريستيان لوروش إنّ \"الرغبة في الإضراب قوية للغاية، وهناك حالة من الغضب بين العمال بسبب الجمود الكبير من جانب أصحاب العمل\". Trains, planes and public transit systems stood still across much of #Germany on Monday as labour unions called a major one-day strike over salaries in an effort to win inflation-busting raises for their members - https://t.co/8UvSsMwqKn pic.twitter.com/dpH5X9mGWk \n\n وأضاف: \"نُضرب اليوم بسبب المفاوضات الجماعية. رغم الموقف المالي الصعب للكثير من العمال، فإننا لم نتلق أي شيء يستحق التفاوض الجاد\". \n13 اب\n \n12 اب\n ومن المرجح أن يؤدي الإضراب إلى حدّ كبير لخلو المطارات ومحطات القطارات ومحطات الحافلات من المسافرين في جميع أنحاء ألمانيا، وذلك في الوقت الذي تجبر الإضرابات الواسعة في قطاع النقل ملايين المسافرين على البحث عن بدائل. MORE MORE MORE ✈️ over a thousand flights cancelled at Frankfurt Airport amid ongoing strikes. About 160.000 passengers are affected with some being redirected to smaller airports and then taken to FFM via buses. pic.twitter.com/BoEJUtWYq6 \n\n ويعتبر الإضراب الذي يستمر لمدة يوم واحد من أكبر الإضرابات منذ تسعينيات القرن الماضي، ويؤثر في السكك الحديدية والحركة الجوية والحافلات والممرات المائية في جميع أنحاء البلاد. ويُطالب نشطاء النقابات، مثلهم مثل المضربين في العديد من الدول الأوروبية التي تُعاني من ارتفاع مستويات التضخم وسط الارتفاع الكبير في أسعار الطاقة، بزيادة الأجور في قطاع النقل. يُشار إلى أنّ الولايات الألمانية التي تأثرت بما يسمى \"سوبرشترايكتاج\" أو \"يوم الإضراب الكبير\" اليوم، هي بادن-فورتمبيرغ وهيس وساكسونيا السفلى وشمال الراين ويستفاليا وراينلاند-بالاتينات وساكسونيا وأجزاء كبيرة من بافاريا. وأدّت إضرابات في 4 مطارات في ألمانيا، في الـ17 من آذار/مارس، إلى إلغاء المئات من رحلات الطيران، وتسبّبت باضطرابات في حركة السفر. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لعمال السكك الحديدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لعمال السكك الحديدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريستيان لوروش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "FFM via buses",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات الألمانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوبرشترايكتاج",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بادن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورتمبيرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهيس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وساكسونيا السفلى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشمال الراين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويستفاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وراينلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالاتينات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وساكسونيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بافاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}