{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c157a",
    "title": "حمدان للميادين: عمليّتا جنين و\"عيلي\" أثبتتا فشلاً استخبارياً إسرائيلياً",
    "full_text": "القيادي في حركة \"حماس\"، أسامة حمدان، يؤكد للميادين أنّ عمليّتي اليوم وأمس هما بداية لما سيجري في فلسطين. أكد القيادي في حركة \"حماس\"، أسامة حمدان، اليوم الثلاثاء، أنّ عملية المقاومة اليوم \"لا تنفصل\" عمّا جرى في عملية أمس في جنين، وأثبتتا معاً \"فشلاً استخبارياً\" إسرائيلياً. وفي حديثٍ إلى الميادين، قال حمدان إنّ \"العدو لم يكن لديه أي معلومات بشأن الكمين الذي تعرض له في جنين أمس، وفوجئ بوجود معلومات دقيقة لدى المقاومة تتعلق بخطة انسحابه بعد تنفيذ عمليته\". وأضاف أنّ ما حدث اليوم وأمس هو \"بداية لما سيجري في فلسطين، ويعني أنّ هناك نضوجاً لعمل مقاوم في الضفة\". \"ما حصل اليوم وأمس هو بداية لما سيجري في #فلسطين ويعني أن هناك نضوجاً لعمل مقاوم في #الضفة\".القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان في #المسائية pic.twitter.com/GMavktHFrC \n\n وأشار حمدان إلى أنّ عملية اليوم، في أعقاب عملية جنين أمس، هي \"رسالة قوية وكبيرة جداً إلى الاحتلال\"، مؤكداً: \"نحن أمام مرحلة جديدة من المقاومة\". \" عملية اليوم في أعقاب عملية #جنين أمس هي رسالة قوية وكبيرة جداً للاحتلال\".القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان في #المسائية #فلسطين #الضفة pic.twitter.com/lNaNE4Dg2K \n\n ولفت حمدان إلى أنه \"كما نجحنا في الغرفة المشتركة في غزة، نحن معنيّون بتفعيل العمل المشترك في الضفة\"، مضيفاً أنّ المزاج الفلسطيني في الضفة هو \"مزاج لم يعد يتأثر بالدعاية العسكرية الإسرائيلية\". وشدّد على أنّ الجهد والاستنفار الأمنيين الإسرائيليين، في أعقاب عملية جنين أمس، \"لم يتمكنا من منع عملية عيلي التي نفذها المجاهدان مهند شحادة وخالد صبّاح اليوم\". \"نحن أمام مرحلة جديدة من #المقاومة، وكما نجحنا في الغرفة المشتركة في #غزة نحن معنيون بتفعيل العمل المشترك في #الضفة\".القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان في #المسائية #فلسطين #جنين pic.twitter.com/3kNI5ekB9S \n\n وأشار حمدان إلى أنّ \"الرسالة الأهم\" من عملية اليوم وعملية جنين أمس، هي أنّ \"المقاومة واقع فلسطيني\"، لافتاً إلى أنّه بات من الواضح للإسرائيلي اليوم أنه يواجه \"مأزقاً حقيقياً يعجز عن مواجهته\". \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وأضاف: \"حتى دعوات وزير الأمن القومي للاحتلال، إيتمار بن غفير، للمستوطنين من أجل حمل السلاح في مواجهة الفلسطينيين، لقي سخرية في أوساط الكيان الإسرائيلي، لأنها تأتي كردة فعل عاجزة أمام جرأة المقاومين وشجاعتهم\". \"الرسالة الأهم من عملية اليوم وعملية #جنين أمس هي أن #المقاومة واقع فلسطيني\".القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان في #المسائية #فلسطين pic.twitter.com/8FyHX8JBh5 \n\n وقال حمدان إنّ عمليةً، مثل التي حدثت اليوم، تعني أنّ \"خيار المقاومة هو الذي سيكون الخيار الأقوى\"، مضيفاً أنّ \"خيارات الاحتلال ستكون محدودة\". وأردف: \"يجب أن يعلم نتنياهو بأنّ المقاومة تجاوزت العتبة. والمقاومة ليست فصيلاً فلسطينياً، وإنما هي طيف من القوى كالجهاد والشعبية وغيرهما\". ما خيارات نتنياهو في المرحلة المقبلة؟القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان في #المسائية#فلسطين#الضفة#جنين pic.twitter.com/AHA9Jd3lV4 \n\n وأشار القيادي في \"حماس\" إلى أنّ \"الضفة أمام مرحلة جديدة من العمل المقاوم. كذلك، لفت حمدان إلى أنّ زيارة قيادتي حماس والجهاد لطهران \"مهمة جداً\"، في ظل التغيرات الدولية والإقليمية. \"زيارة قيادتي #حماس والجهاد إلى #طهران مهمة جداً في ظل التغيرات الدولية والإقليمية\".القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان في #المسائية #فلسطين #الضفة#جنين pic.twitter.com/4aXjdBGeJi \n\n يأتي كلام حمدان بعد وقوع 4 قتلى إسرائيليين وإصابة 4 آخرين، في عملية فدائية نُفّذت اليوم قرب مستوطنة \"عيلي\" في الضفة الغربية. وزفّت حركة \"حماس\" منفذَي العملية، وهما الشهيد مهنّد فالح شحادة (26 عاماً)، وهو من قرية عوريف جنوبي غربي نابلس، وتحرّر من سجون الاحتلال سابقاً، والشهيد خالد مصطفى صبّاح (24 عاماً). يُذكَر أنّ قوات الاحتلال وقعت، يوم أمس، في كمين مُحكَم في جنين، تم خلاله زرع عبوات ناسفة وإطلاق نار، الأمر الذي أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي للاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فالح شحادة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد مصطفى صبّاح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}