{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b1b",
    "title": "\"فايننشال تايمز\": نتنياهو يُصرّ على بقاء القوات الإسرائيلية في محور \"فيلادلفيا\"",
    "full_text": "خلافاً للاتفاق، الذي عرضه الرئيس الأميركي جو بايدن سابقاً، يصر رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، على بقاء قواته في محور \"فيلادلفيا\"، من دون تحديد موعد للخروج منه، أو طبيعة الوجود العسكري وشكله فيه. نقلت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية، عن مصدر دبلوماسي، قوله \"إنه ليس واضحاً الإطار الزمني للوجود الاسرائيلي في محور فيلادلفيا، أو ما يعنيه تقليص الوجود، وما إذا كان الإسرائيليون سيستمرون في السيطرة على الخروج والدخول عبر رفح\". وقال المصدر إن خطة بايدن الأساسية كانت تتكون \"من ثلاث مراحل، تنصّ على أن إسرائيل ستنسحب من المناطق الآهلة بالسكان في غزة في المرحلة الأولى، ثم بصورة كاملة في المرحلة الثانية\"، إلا أن \"نتنياهو أصرّ، في الأسابيع الأخيرة، على بقاء القوات الإسرائيلية في محور فيلادلفيا\". وقال دبلوماسي مطلع على المحادثات للصحيفة إنّ \"الاقتراح الجديد يتضمن وجوداً إسرائيلياً أقل في المحور، لكن التفاصيل الرئيسة لا تزال في حاجة إلى الاتفاق بشأنها بصورة نهائية\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n \"#الولايات_المتحدة_الأميركية ليست وسيطاً في المفاوضات بل شريكاً، وإسرائيل ستستغل إعلامياً عدم ذهاب #حماس إلى المفاوضات\"رئيس مركز الدراسات المستقبلية في جامعة القدس أحمد رفيق عوض لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/1ytmix7uw1 \n\n وكانت صحيفة \"تايمز أوف إسرائيل\" نقلت، عن مسؤول إسرائيلي مطّلع على الاجتماع، الذي تمّ بين نتنياهو ووزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، قوله إنّ \"الأميركيين لم يرفضوا المنطق الاستراتيجي الإسرائيلي\". وأكد المسؤول عدم قدرة \"إسرائيل\" على الخروج من محور فيلادلفيا، بصورة كاملة، لأنه \"لا يمكننا التأكّد من قدرتنا على العودة\" إذا لزم الأمر بسبب الضغوط الدولية. وأضاف أنّ الولايات المتحدة \"تقبل النهج الإسرائيلي فيما يتعلق بمنطقة محور فيلادلفيا\"، وستستمر الجهود، هذا الأسبوع، من أجل لتوصل إلى حل يحمي المصالح الأمنية الإسرائيلية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة القدس أحمد رفيق عوض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}