{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f22",
    "title": "سفينة بريطانية تتعرّض لهجوم جنوب بلدة \"نشطون\" اليمنية",
    "full_text": "وكالة عمليات التجارة البحرية للمملكة المتحدة تؤكّد تعرّض سفينة بريطانية لهجوم جنوب بلدة \"نشطون\" الساحلية اليمنية. تعرّضت سفينة بريطانية لهجوم جنوب بلدة \"نشطون\" الساحلية اليمنية، وفق ما أعلنت وكالة عمليات التجارة البحرية للمملكة المتحدة. الوكالة ذكرت في بيان أن أعيرة نارية أطلقت على السفينة، وشوهدت أيضاً 3 قوارب على متن كلّ منها 3 أو4 أشخاص. \n25 اب\n \n25 اب\n وفي أيار/ مايو من العام الماضي، قالت هيئة عمليات التجارة البحرية في المملكة المتحدة إن سفينة تعرّضت لهجوم قبالة سواحل اليمن في البحر الأحمر. وأوضحت الهيئة، وهي جهة عسكرية بريطانية تراقب الممرات المائية في الشرق الأوسط، أن الهجوم وقع  قبالة مدينة الحديدة الساحلية اليمنية. وأعلنت قيادة الأسطول الخامس التابع للبحرية الأميركية حينها أنها على علم بوقوع الحادث في البحر الأحمر، لكنها امتنعت عن التعليق على الفور. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للمملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نشطون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الساحلية اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نشطون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الساحلية اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التجارة البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة الساحلية اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأسطول الخامس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للبحرية الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}