{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2269",
    "title": "إعلام إسرائيلي: 61% من الإسرائيليين لا يعتقدون أنّ الحرب في غزة ستنتهي بانهيار حماس",
    "full_text": "استطلاعٌ للرأي في كيان الاحتلال يُظهر أنّ 61% من الإسرائيليين لا يعتقدون أنّ الحرب في غزة ستنتهي بـ\"انهيار حركة حماس\"، والإعلام الإسرائيلي يقول إنّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، \"يؤجل اتخاذ قرارات مصيرية\". أظهر استطلاعٌ للرأي، نشرته القناة \"الـ13\" الإسرائيلية، اليوم الجمعة، أنّ 61% من الإسرائيليين\"لا يعتقدون أنّ الحرب في غزة ستنتهي بانهيار حركة حماس. ووفقاً للاستطلاع أيضاً، فإن 59% من الإسرائيليين يعتقدون أنّ \"الوضع في الشمال سيتدهور\". وفي سياقٍ متصل، قال المعلّق العسكري في القناة \"الـ13\" الإسرائيلية، نير دفوري، إنّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، \"يؤجّل قرارات مصيرية بشأن رفح وصفقة الأسرى وشكل القتال في الشمال\". وأضاف أن \"كل أمر متعلق بالآخر ويؤثّر فيه\"، مؤكّداً أنّ \"إسرائيل على مفترق طرق، ولا يمكن الانتظار أكثر\". \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n وأكّد دفوري أنّ الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، \"هو من يقود المعركة من الناحية الاستراتيجية\"، لافتاً إلى أنّ المستوطنين \"لن يعودوا\" إلى المستوطنات في شمالي فلسطين المحتلة.  \n\n وكان اللواء في احتياط \"جيش\" الاحتلال، إسحاق بريك، أكّد أنّ الحرب، كما تُقاد الآن، ستؤدي إلى خراب \"الهيكل الثالث\" (تعبير يشير إلى زوال \"إسرائيل\")، إذا لم يتم إيقافها. وفي مقابلة مع القناة ال\"ـ12\" الإسرائيلية، أوضح بريك أنّ \"تدمير حماس بصورة كاملة\"، كما كان يكرر نتنياهو يومياً، هو \"شعار فارغ، لا أساس له على الإطلاق\". وأضاف أنّه، نتيجة السير وراء هذا الشعار، فإنّ \"إسرائيل تسير الآن نحو فقدان الأسرى، ونحو فقدان العالم، وخسارة الاقتصاد، وأيضاً نحو خسارة الأمن الاستراتيجي\". وقالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ \"جيش\" الاحتلال \"لا يعلم ماذا يفعل في غزّة\"، ولا يملك خطّة واضحة. وأكّد الكاتب السياسي الإسرائيلي، بن كسبيت، في موقع \"والاه\" الإسرائيلي، أنّه، في الوقت الحالي، \"كل ما هو موجود في القطاع هو أنّ حماس تُحاول العودة إلى بناء قدراتها في المناطق التي ينسحب منها الجيش\"، مشيراً إلى أنّ \"إسرائيل لا تستطيع السيطرة على هذا الواقع مطلقاً\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الـ13",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهيكل الثالث",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن كسبيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}