{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c092e",
    "title": "مسيرات صعدة: فتح جسر بري لإغاثة \"إسرائيل\" لعنة ستلاحق الأنظمة المتورطة",
    "full_text": "تظاهرات يمنية داعمة لصمود الشعب الفلسطيني ومقاومته، تحت شعار \"معكم حتى النصر، والأميركي لن يوقفنا\"، تؤكد الاستمرار في دعم \"طوفان الأقصى\"، وتحذر من عسكرة البحر الأحمر. خرجت تظاهرات صباحية داعمة لصمود الشعب الفلسطيني ومقاومته، في ساحات مدينة صعدة وشعارة بمديرية رازح والجَرَشة بمديرية غمر والمرازم، تحت شعار \"معكم حتى النصر، والأميركي لن يوقفنا\". وجاء في بيان للمسيرات تأكيد الاستمرار في الحشد والتعبئة لكتائب \"طوفان الأقصى\" الشعبية لخوض أي معركة مقبلة مع الاحتلال الصهيوني والأميركي أو من يحميهم ويدافع عنهم. ودعا البيان الشعوب العربية والإسلامية وشعوب العالم، إلى الاستمرار في الضغط وإظهار السخط الجماهيري حتى وقف المجازر الصهيونية في غزة، وإلى تفعيل سلاح المقاطعة الاقتصادية للبضائع الأميركية والإسرائيلية والشركات الداعمة لها. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وبارك البيان العمليات البطولية للقوات المسلحة اليمنية نصرة لغزة والتي بدّدت المستحيل، كما أشادت بعمليات المقاومة الفلسطينية في غزة وعلى امتداد محور الجهاد والمقاومة.  كذلك، ثمّنت المسيرات في بيانها، المواقف الرافضة حماية السفن الإسرائيلية وعسكرة البحر الأحمر، مؤكدةً أنّ \"فتح جسر بري لإغاثة العدو الإسرائيلي لعنة ستلاحق الأنظمة المتورطة\". ودان البيان \"صمت وخذلان الأنظمة العربية والإسلامية للشعب الفلسطيني\"، واستهجن \"التصريحات الأميركية المتبجحة بإتاحة الوقت لمزيد من سفك الدماء في غزة\". ويواصل الشعب اليمني دعم المقاومة الفلسطينية والفلسطينيين، عبر مسيرات شعبية مستمرة من جهة، وعبر منع السفن المتجهة إلى الموانئ الإسرائيلية من الملاحة في بحر العرب والبحر الأحمر، من جهة أخرى، حتى رفع الحصار عن غزة وإدخال ما يحتاجه أهلها من غذاء ودواء، وكذلك استهداف المدن المحتلة خاصة \"إيلات\" بالصواريخ والمسيّرات. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جسر بري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}