{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12a5",
    "title": "شاهد... ماذا فعل بوتين بسترة ضابط مرافق له؟!",
    "full_text": "الرئيس الروسي يقوم بحركة عفوية مع أحد الضباط المرافقين الذي حمل بيده حقيبة سوداء.... فما هي؟ لفت الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، الأنظار خلال لحظات مغادرته في المروحية، بعد قيامه بترتيب هندام أحد الضباط المرافقين الذي حمل بيده حقيبة سوداء.وظهر الرئيس الروسي خلال زيارته إلى داغستان، وهو يقوم بتوجيه السلام إلى ضباط المروحية التي تقله، حيث لاحظ وجود خلل في جيب الضابط، الأمر الذي دفعه إلى ترتيبها بالشكل الصحيح. \n\n يذكر أن هذه الحادثة ليست الأولى للرئيس الروسي، ففي عام 2020، قام بوتين بالتقاط قبعة سقطت من على رأس أحد جنود حرس الشرف الفلسطيني، الذين كانوا في استقباله أثناء لقائه بالرئيس الفلسطيني محمود عباس، في بيت لحم في الضفة الغربية. وحظيت المشاهد في ذلك الوقت بإشادة كبيرة في العالم العربي، بسبب تصرف الزعيم الروسي العفوي.ووصل الرئيس الروسي إلى داغستان، أمس الأربعاء، في زيارة تخللها الكثير من النشاطات واستقبل من قبل المواطنين بحفاوة كبيرة. الرئيس الروسي فلاديمير #بوتين يلتقط قبعة جندي فلسطيني وقعت على الأرض ليضعها فوق رأسه #فلسطين#روسيا pic.twitter.com/AtPMaNTCxb \n\n ويجمع المتابعون لسيرة الرئيس الروسي فلاديمير بوتين السياسية، على تمكنه من الجمع بين السياسة والأخلاق من جهة، والدبلوماسية والحزم من جهة أخرى. فـ\"شخصية بوتين الكاريزماتية، ليست كلاسيكية على الإطلاق\".   \nاليوم 13:30\n \n21 اب 13:18\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير #بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}