{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2543",
    "title": "استشهاد الطفل مجد عرامين برصاص الاحتلال شمالي الخليل في الضفة الغربية",
    "full_text": "وزارة الصحة الفلسطينية تعلن استشهاد الطفل مجد عرامين، البالغ من العمر 14 عاماً، أمس الأحد، برصاص الاحتلال قرب بلدة سُعير شمال الخليل جنوب الضفة الغربية. أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية استشهاد الطفل، مجد عرامين، البالغ من العمر 14 عاماً، ليل أمس الأحد، برصاص الاحتلال قرب بلدة سُعير شمالي الخليل، جنوبي الضفة الغربية. وكان \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي قد قتل الطفل عرامين متذرعاً بـ\"محاولته تنفيذ عملية طعن\". تغطية صحفية: الفتى مجد شاهر عرامين (14 عاماً) الذي ارتقى برصـ.ـاص الاحتلال قرب بلدة سعير شمال شرق الخليل، مساء اليوم. pic.twitter.com/sk7nQuPajx \n\n وأفادت وسائل إعلامٍ محلية فلسطينية بأنّ قوات الاحتلال منعت الإسعاف الفلسطيني من إسعاف الطفل عندما كان مصاباً، حيث بقي مُلقى على الأرض ينزف حتى استشهد. ودفع \"جيش\" الاحتلال بتعزيزات أمنية إلى المكان، كما فرض طوقاً أمنياً، وقام بحملة دهمٍ وتفتيش. \n24 اب\n \n24 اب\n الشهيد مجد شاهر عرامين ١٤ سنة ..منفذ عملية الطعن - سعير / الخليل الله يبارك في هاد الدم ويتقبله ، تقبل الله عمرك وعملك .. pic.twitter.com/NdENzGckfe \n\n وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية أنّ عدد الشهداء في الضفة الغربية والقدس منذ السابع من أكتوبر الماضي بلغ 519 شهيداً، 200 منهم من بداية العام الحالي. في غضون ذلك، أفادت مراسلة الميادين بأنّ مقاومين هاجموا صباح اليوم حاجز \"دوثان\" العسكري غربي جنين قرب بلدة يعبد، واشتبكوا مع قوات الاحتلال. كذلك، ذكرت وسائل إعلام فلسطينية أنّ مقاومين استهدفوا قوات الاحتلال على حاجز سالم قرب جنين في الضفة الغربية. بدورها، أعلنت سرايا القدس-كتيبة جنين-كفردان، أنّ مقاوميها يخوضون اشتباكات مع قوات الاحتلال المقتحمة لبلدة كفردان ويستهدفون آلياتها بالعبوات. من جهتها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى- شباب الثأر والتحرير- طولكرم، استهداف حاجز \"سنعوز\" العسكري كردٍّ أولي على جرائم الاحتلال في قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجد عرامين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجد عرامين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شاهر عرامين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجد شاهر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوثان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفردان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كفردان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب شهداء الأقصى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سنعوز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}