{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08ce",
    "title": "المقاومة الإسلامية في لبنان تزفّ 4 شهداء على طريق القدس",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، تزف 4 شهداء ارتقوا على طريق القدس بعد وقوع ‏عدوان جوي قرب البوكمال، في ريف دير الزور شرقي سوريا عند الحدود مع العراق.  زفّت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، في بيان، اليوم السبت، ارتقاء 4 شهداء على طريق القدس.  والشهداء هم حسن أكرم الموسوي \"ربيع\" من بلدة قرحا في البقاع، وحيدر محمد المزاوي \"حمزة\" من بلدة الكرك البقاعية، وركان علي سيف الدين \"أبو علي الحر\" من بلدة حلبتا البقاعية، وعباس محمد العجمي \"أبو الفضل\" من بلدة حي الفيكاني في البقاع أيضاً.  بكل فخر وإعتزاز تزفُ المقاومة الإسلامية \" حزب الله \" كوكبة من الشهداء على طريق القدس إستشهدوا بغارة أميركية وهم : ١- الشهيد المجاهد حسن اكرم الموسوي ٢- الشهيد المجاهد عباس محمد عجمي٣- الشهيد المجاهد حيدر محمد المزاوي ٤- الشهيد المجاهد ركان علي سيف الدين اللّهمّ ألحقنا… pic.twitter.com/ggFHXn3nqw \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n يأتي ذلك بعد وقوع ‏عدوان جوي قرب البوكمال، في ريف دير الزور، شرقي سوريا عند الحدود مع العراق، ما أدّى إلى ارتقاء عددٍ من الشهداء، بحسب مصادر الميادين.  وأوضح مراسل الميادين أنّ العدوان استهدف مبنى الهجانة ومستشفى بدر، في الجهة الجنوبية من المدينة، ما أدّى إلى وقوع عددٍ من الجرحى أيضاً. من جهته، أعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم، شنّ عدوان على سوريا، وذلك بعد سقوط صاروخين أطلقا منها على أراضٍ محتلة، حيث دوّت صفارات الإنذار. وتستمر الاعتداءات الإسرائيلية على سوريا، بالتوازي مع استمرار الحرب في غزة، فيما تؤكد دمشق دعمها للقطاع في وجه الجرائم الإسرائيلية. وباستشهاد هؤلاء، يرتفع عدد شهداء المقاومة الإسلامية في لبنان منذ بداية عملياتها العسكرية الداعمة لغزة إلى 133 شهيداً على طريق القدس، إذ تواصل المقاومة استهدافها المواقع والتجمعات الإسرائيلية عند الحدود الجنوبية للبنان مع فلسطين المحتلة، مكبدّةً إياه خسائر كبيرة في الأرواح والعتاد.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 13:17\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البوكمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكرم الموسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قرحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحيدر محمد المزاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمزة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكرك البقاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي سيف الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علي الحر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حلبتا البقاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعباس محمد العجمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو الفضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الفيكاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغارة أميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن اكرم الموسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس محمد عجمي٣",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيدر محمد المزاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي سيف الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البوكمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومستشفى بدر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}