{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0aba",
    "title": "أمير عبد اللهيان: المنطقة ستصبح أكثر أمناً إذا توقف دعم واشنطن لـ\"إسرائيل\"",
    "full_text": "وزير الخارجية الايراني، حسين أمير عبد اللهيان، يقول إنّ إنشاء واشنطن تحالفاً بحرياً لن يحل مشاكل المنطقة، ويؤكد أنّ أمن المنطقة مهم جداً بالنسبة إلى طهران، و\"لا نتطلع إلى توسيع نطاق الحرب\". قال وزير الخارجية الايراني، حسين أمير عبد اللهيان، إنّ \"إنشاء تحالف بحري في البحر الأحمر خطأ استراتيجي لن يساعد على حل مشاكل المنطقة\". وأضاف أنه \"إذا أرادت واشنطن منطقة آمنة من أجل نقل الطاقة في البحر الأحمر فعليها إيقاف دعمها لإسرائيل التي تبيد المدنيين، بدلاً من إنشاء تحالفات\". وأكد أنّ \"المنطقة لا تحتاج إلى تحالفات، وأنه بمجرد وقف دعم الأميركيين للصهاينة، سيرون أن المنطقة تصبح أكثر أمناً والظروف ستتحسن حتى لنقل الطاقة\".  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وشدّد أمير عبد اللهيان على أن\"الحل ليس في إنشاء تحالف في البحر الأحمر، وإنما في وقف سفك دماء الأطفال والنساء في غزة\". وكان وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، أعلن، في وقت سابق، تواصله مع نظيره البريطاني غرانت شابس، من أجل البحث في \"تهديدات اليمن\"، وشدد على أنّها \"مشكلة دولية يجب معالجتها\"، على حد قوله. وأكّد الوزير الإيراني أنّ \"أمن المنطقة مهم جداً بالنسبة إلى إيران، ولا نتطلع إلى توسيع نطاق الحرب\"، لافتاً إلى أنّ \"سياسة أميركا عبر ترك إسرائيل تنفذ كل أنواع الجرائم بحق المدنيين، وإرسالها الأسلحة من جميع قواعدها في المنطقة الى تل أبيب، وانخراط قادتها العسكريين والأمنيين في الحرب، خطأٌ استراتيجي\".  وفي تصريح آخر، في وقت سابق من اليوم، قال أمير عبد اللهيان إنّ \"الولايات المتحدة تتحمل مسؤولية عدم وقف إطلاق النار في غزة\".  وأضاف، في كلمة خلال \"المؤتمر الدولي بشأن فلسطين\"، والذي عُقد في طهران، أنّ \"مجلس الأمن أخفق في إيقاف عمليات القتل الوحشية التي تمارسها إسرائيل في حق سكان قطاع غزة\"، مشيراً إلى أنّ طهران تهدف إلى \"وقف الهجمات الإسرائيلية على الشعب الفلسطيني، ووقف انتهاك حقوق الإنسان المستمر في فلسطين\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرانت شابس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهجمات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}