{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c162c",
    "title": "صنعاء: مباحثات الأردن بشأن صفقة تبادل الأسرى انتهت من دون اتفاق",
    "full_text": "رئيس اللجنة الوطنية لشؤون الأسرى في صنعاء عبد القادر المرتضى، يقول للميادين، إنّ المباحثات في العاصمة الأردنية حول توسعة صفقة تبادل الأسرى بين طرفي النزاع في اليمن انتهت من دون التوصل إلى أي اتفاق. قال رئيس اللجنة الوطنية لشؤون الأسرى في صنعاء، عبد القادر المرتضى، للميادين،اليوم الأحد، إنّ \"جولة المباحثات في الأردن انتهت من دون التوصل إلى أي اتفاق\". وأضاف المرتضى، أنه \"تمت مناقشة عدد من الأفكار والمقترحات لتوسعة صفقة تبادل الأسرى بين طرفي النزاع في اليمن. وتمّ الاتفاق على عقد جولة أخرى بعد عيد الأضحى للاتفاق على صفقة تبادل جديدة\". وتجري منذ يوم الجمعة الماضي، مباحثات في العاصمة الأردنية عمّان بين الحكومة اليمنية التابعة للتحالف السعودي وحكومة صنعاء في اليمن، برعاية الأمم المتحدة، واللجنة الدولية للصليب الأحمر، بهدف التمهيد لعملية تبادل أسرى مستقبلية، وفق ما أفادت اليوم الأحد اللجنة الدولية.  \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وكانت حكومة صنعاء والحكومة اليمنية التابعة للتحالف السعودي توصّلتا خلال مفاوضات عقدت في برن بسويسرا في آذار/مارس الماضي إلى اتّفاق على تبادل نحو 900 أسير. وكان مكتب المبعوث الأممي الخاص إلى اليمن أعلن، الجمعة، أن اجتماع عمّان \"يجمع أطراف النزاع لاستئناف المحادثات من أجل إطلاق سراح مزيد من المحتجزين لأسباب تتعلق بالنزاع تنفيذاً لاتفاق ستوكهولم\" المبرم قبل خمسة أعوام. ونصّ الاتفاق في حينه على \"إطلاق سراح جميع الأسرى والمعتقلين والمفقودين والمحتجزين اعتباطياً وضحايا الاختفاء القسري والأشخاص قيد الإقامة الجبرية\" في سياق الحرب المستمرة على اليمن منذ 2014 \"من دون استثناء وبلا شرط\". وأفرجت حكومة صنعاء عن 42 أسيراً من أسرى التحالف السعودي. وبعد ذلك، تقدّمت الحكومة بعرضٍ جديد لقوى التحالف السعودي، عبر الأمم المتحدة يقضي بالإفراج عن 200 أسير من كل طرف. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 20:50\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اللجنة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لشؤون الأسرى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد القادر المرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لشؤون الأسرى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد القادر المرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للتحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واللجنة الدولية للصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحكومة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للتحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بسويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}