{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22e0",
    "title": "في كوريا الجنوبية.. إضراب سائقي الحافلات يشل حركة النقل في سيؤول",
    "full_text": "بعد فشل المفاوضات، فجر اليوم، على زيادة الأجور لسائقي الحافلات في سيؤول عاصمة كوريا الجنوبية، الإضراب الشامل يشل المدينة ويعرقل حركة التنقل التي يسكنها 10 ملايين نسمة. بدأ سائقو الحافلات في سيؤول العاصمة الكورية الجنوبية إضراباً، اليوم الخميس، وذلك بعد فشل الجهود للتفاوض على زيادة الأجور، الأمر الذي عرقل حركة التنقل في العاصمة التي يسكنها أكثر من تسعة ملايين نسمة، بالإضافة إلى مليون شخص من أطراف المدينة. ومع توقعات بحدوث اضطرابات خلال ساعات الذروة، قالت السلطة في مدينة سيؤول إنّ مترو الأنفاق سيعمل لساعات إضافية مع تشغيل المزيد من القطارات. كما ستوفر مناطق المدينة وعددها 25 ما يصل إلى 480 حافلة لنقل الركاب إلى محطات مترو الأنفاق. والإضراب الشامل لسائقي الحافلات في العاصمة هو الأول منذ 12 عاماً، واستمر الإضراب الماضي لنحو 20 دقيقة. \n26 تموز\n \n13 تموز\n وذكرت وكالة \"يونهاب\" للأنباء أنّ المفاوضات بين نقابة عمال الحافلات في سيؤول، التي تمثل سائقين يخدمون 97% من عمليات الحافلات، والشركات فشلت بعد رفض طلب النقابة زيادة الأجور بالساعة 12.7 %، الذي رأته الشركات \"مبالغاً فيه\". وذكرت الوكالة أنّ الركاب في سيؤول أصيبوا بالحيرة، صباح اليوم الخميس، إذ لم يكن البعض على علم بالإضراب بعد انهيار المحادثات قبل فجر اليوم. وقال يون جونج جانج رئيس مكتب تخطيط النقل في حكومة مدينة سيؤول في بيان: \"سنبذل قصارى جهدنا للتوصل بسلاسة إلى اتفاق بين النقابة والإدارة قريباً\". ويجري تشغيل الحافلات في سيؤول بنظام شبه عام، تقوم فيه الشركات الخاصة بإدارة الحافلات، بينما تدعمها وتنظمها بشكل كبير حكومة المدينة لضمان إمكانية تقديم الخدمات. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيؤول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيؤول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونهاب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيؤول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يون جونج جانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيؤول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}