{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0baf",
    "title": "شهيد برصاص الاحتلال عند مدخل بيت عينون في الخليل جنوبي الضفة الغربية",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يطلق النار على سائق سيارة فلسطيني عند مدخل مستوطنة \"كريات أربع\" في الخليل، جنوبي الضفة الغربية المحتلة، بزعم محاولته دهس جنود. استشهد شاب فلسطيني، اليوم الأربعاء، برصاص جنود الاحتلال الإسرائيلي، بعد إطلاق النار على مركبته، قرب مدخل بلدة بيت عينون شمال الخليل جنوبي الضفة الغربية المحتلة. وأفادت مصادر أمنية، باستشهاد الشاب باسل عبد العفو المحتسب (28 عاماً)، متأثراً بإصابته برصاص الاحتلال، أثناء قيادته مركبته عند مدخل البلدة، وعرقلت نقله إلى المستشفى. وأشارت إلى أن الاحتلال أعلن المنطقة عسكرية مغلقة، ومنع المواطنين من الدخول إليها أو الخروج منها. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وفي وقت سابق، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، بأن الاحتلال الإسرائيلي أطلق النار على سائق سيارة فلسطيني عند مدخل مستوطنة \"كريات أربع\" ( قرب مفرق بيت عينون) في الخليل جنوبي الضفة الغربية، بزعم محاولته دهس جنود إسرائيليين. الاحتلال يطلق النار على سائق سيارة فلسطيني عند مدخل مستوطنة \"كريات أربع\" في الخليل بزعم محاولته دهس جنود.#الميادين #فلسطين #الخليل pic.twitter.com/wec9Ym7ope \n\n \n\n يأتي ذلك في وقت، ينفّذ الاحتلال الإسرائيلي، عمليات اقتحام ومداهمات واسعة في الضفة الغربية، بالتوازي مع العدوان الذي يشنه على قطاع غزة. وأفادت مصادر للميادين بأنّ قوات الاحتلال اقتحمت بلدة بيت أمر شمالي الخليل في الضفة الغربية المحتلة، كما أعلن الهلال الأحمر الفلسطيني إصابة 3 فلسطينيين برصاص الاحتلال في بلدتي اليامون وطمون شمالي الضفة الغربية. وأعلنت هيئة شؤون الأسرى والمحررين ونادي الأسير الفلسطيني،  اعتقال قوات الاحتلال منذ مساء أمس وحتّى فجر اليوم الأربعاء في الضّفة الغربية (25) مواطناً على الأقل، بينهم سيدة، وأطفال، وبذلك ترتفع حصيلة الاعتقالات بعد السابع من أكتوبر المنصرم، إلى (4630). \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باسل عبد العفو المحتسب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليامون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضّفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}