{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b97",
    "title": "واشنطن تبدأ الشهر المقبل تدريب طيارين أوكرانيين على قيادة الـ\"أف-16\"",
    "full_text": "الدفاع الأميركية تقول إنّ الولايات المتّحدة ستبدأ في أيلول/سبتمبر المقبل، تدريب طيّارين أوكرانيين على قيادة مقاتلات \"أف-16\". أعلنت وزارة الدفاع الأميركية، أمس الخميس، أنّ الولايات المتّحدة ستبدأ في أيلول/سبتمبر المقبل، تدريب طيّارين أوكرانيين على قيادة مقاتلات \"أف-16\"، التي وعدت حتى اليوم ثلاث دول هي النروج وهولندا والدنمارك بتزويد كييف عدداً منها. وقال المتحدّث باسم البنتاغون الجنرال بات رايدر، إنّ \"هؤلاء الطيّارين سيتلقّون تدريباً على اللغة الإنكليزية\" في تكساس في أيلول/سبتمبر، قبل أن \"يشاركوا في تدريب على قيادة\" هذه الطائرات في أريزونا (جنوب غرب الولايات المتحدة) في الشهر التالي. وأتى تصريح المتحدّث الأميركي بعيد إعلان النروج، أنّها ستزوّد أوكرانيا عدداً من هذه المقاتلات الأميركية الصنع، لتصبح بذلك ثالث دولة تقطع تعهّداً مماثلاً منذ سمحت واشنطن لحلفائها الغربيين بتزويد كييف هذا السلاح المتطور. ولم تكشف النروج عدد المقاتلات التي ستقدّمها لأوكرانيا، لكنّ الدنمارك قالت إنّها ستزوّد أوكرانيا 19 مقاتلة، بينما ستهبها هولندا، وفقاً للرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي، 42 مقاتلة. وبحسب رايدر، فإنّ تدريب الطيّارين الأوكرانيين يفترض أن يستغرق من خمسة إلى ثمانية أشهر، اعتماداً على مهاراتهم الحالية.  \n26 اب\n \n24 اب\n وأوضح المتحدّث أنّ تدريب الطيّارين الأوكرانيين على اللغة الإنكليزية، قبل أن يبدأوا التدرّب على قيادة المقاتلات هو أمر ضروري \"نظراً إلى التعقيدات وللمصطلحات الإنكليزية المطلوبة لقيادة هذه الطائرات\".  وأضاف أنّ الولايات المتّحدة ستجري هذا التدريب، لأنّه يتسحيل على الدنمارك وهولندا إدارة كلّ عمليات إعداد الطيّارين الأوكرانيين. وأعلن البيت الأبيض أنّ الرئيس الأميركي جو بايدن، تحدّث الخميس، مع زيلينسكي بشأن التدريب الأميركي للطيّارين الأوكرانيّين.  وقال البيت الأبيض في بيان إنّ \"بايدن وزيلينسكي ناقشا بداية تدريب الطيّارين المقاتلين الأوكرانيّين وضمان الموافقة السريعة للدول الأخرى على نقل طائراتها من طراز إف-16 إلى أوكرانيا بعد التدريب\". وأعلن المتحدث باسم وزارة الدفاع الأميركية، الجنرال باتريك رايدر، للميادين، أنّ \"أوكرانيا لا تمتلك البنى التحتية اللازمة لتشغيل مقاتلات إف-16 حالياً\". وأشار رايدر إلى أن هذا الأمر هو \"جزء من برنامج التدريب للأوكرانيين، والذي يتضمّن كذلك صيانة لهذه الطائرات، والتأكد من امتلاكهم المعدات الميدانية اللازمة للحفاظ عليها وصيانتها في الوقت المناسب، والتي تضمن لهم التحكم والسيطرة على تلك المقاتلات في المطارات الأوكرانية وكل تلك المهام هي في المستقبل المنظور\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النروج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بات رايدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريزونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب غرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رايدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الطيّارين الأوكرانيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن وزيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باتريك رايدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رايدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}