{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22a4",
    "title": "مقاومون فلسطينيون يتصدون لاقتحامات الاحتلال في الخليل ونابلس",
    "full_text": "مواجهات بين المقاومين وقوات الاحتلال الإسرائيلي المقتحمة لأحياء في الخليل، وطولكرم، ونابلس. استهدف مقاومون البرج العسكري المقام على مدخل مخيم العرّوب شمال الخليل بالزجاجات الحارقة، بالتزامن مع إطلاق \"جيش\" الاحتلال الرصاص الحي. وأصيب شاب برصاص الاحتلال خلال اقتحامه لمخيم الفوار جنوب الخليل، وتم نقله إلى مستشفى أبو الحسن القاسم في يطا لتلقي العلاج. وأغلقت قوات الاحتلال الإسرائيلي، مساء أمس الخميس، مدخل بلدة ديراستيا بالسواتر الترابية، ومدخلي حارس وكفل حارس بالبوابة الحديدية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقال رئيس بلدية ديراستيا، فراس ذياب، بأنّ جرافة تابعة لجيش الاحتلال، أغلقت مدخل البلدة الرئيس بالسواتر الترابية، ومنعت الدخول والخروج من وإلى البلدة. وفي طولكرم، اقتحمت قوات خاصة من \"جيش\" الاحتلال جبل النصر في مخيم نور شمس بطولكرم. كذلك، اقتحمت قوات الاحتلال قرية مادما جنوب نابلس، كما أطلق مقاومون النار باتجاه الاحتلال قرب دوار المسلخ شرق نابلس. وأمس الخميس، كشف مقاومون في مخيم جنين شمالي الضفة الغربية قواتٍ خاصّة من \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي تسلّلت إلى المخيم، واستهدفوها بوابلٍ كثيف من الرصاص، وخاضوا معها اشتباكاتٍ ضارية دفعت \"جيش\" الاحتلال إلى استقدام تعزيزاتٍ وتوسيع الاقتحام بعد كشف قواته.  وأفادت مراسلة الميادين بوقوع اشتباكٍ مسلح مع قواتٍ خاصة إسرائيلية في مخيم جنين، مؤكّدةً استهداف قوات \"جيش\" الاحتلال بالعبوات محلية الصنع في جورة الذهب في مخيم جنين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى أبو الحسن القاسم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديراستيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديراستيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فراس ذياب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بطولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مادما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورة الذهب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}