{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2692",
    "title": "السيد الحوثي: صواريخنا لا يمكن تفاديها.. وحاملة الطائرات الجديدة ستلقى مصير سابقتها",
    "full_text": "قائد حركة أنصار الله اليمنية، السيّد عبد الملك الحوثي، يتوعد بأنّ \"أي حاملة طائرات جديدة ستدخل البحر الأحمر ستصبح هدفاً للقوات المسلحة اليمنية، وستتعرض للخطر\". تحدث قائد حركة أنصار الله اليمنية، السيد عبد الملك الحوثي، عن مراحل استهداف حاملة الطائرات الأميركية \"آيزنهاور\"، قائلاً إنّها \"كانت تهرب في أثناء استهدافها في اتجاه شمالي البحر الأحمر، إلى أبعد مسافة عنه\". وأضاف أنّه قبل المغادرة النهائية لـ\"آيزنهاور\"، تم استهدافها، وانعطفت بصورة كبيرة جداً لتتجه هاربةً نحو قناة السويس. وتوعَّد السيد الحوثي بأنّ \"أي حاملة طائرات جديدة ستصبح هدفاً لقواتنا المسلحة بعد دخولها البحر الأحمر\"، قائلاً إنّه \"إذا أرادت حاملة الطائرات الجديدة المغامرة والتورط والدخول في المأزق، الذي كانت فيه آيزنهاور، فلتأتِ\"، و\"الخسارة تنتظرها\". \"الأعداء في مأزق بسبب التأثيرات الاقتصادية لعملياتنا وهناك ارتفاع مستمر لتكاليف تأمين السفن\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#الميادين#اليمن #صنعاء#فلسطين pic.twitter.com/rGR7PfStC5 \n\n وأضاف أن \"حاملة الطائرات الجديدة ستتعرض للخطر، عبر إمكانات صاروخية متطورة، لا يمكن تفاديها ومنعها\". \"حاملة الطائرات الجديدة ستتعرض للخطر وبإمكانات صاروخية متطورة لا يمكن تفاديها ومنعها\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#الميادين#اليمن #صنعاء#فلسطين pic.twitter.com/TftokGq1Hc \n\n وأكد السيد الحوثي أن عمليات اليمن \"مؤثرة بصورة واضحة في الأميركي والإسرائيلي والبريطاني\". \"العالم شاهد كيف يُضرب الأميركي في #البحر_الأحمر وكيف تطارد بوارجه وحاملة طائراته في وضعية مذلة.. ما لم يتحقق ما تعلنه فصائل المقاومة الفلسطينية فنحن مستمرون في عملياتنا\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#الميادين#اليمن #صنعاء#فلسطين pic.twitter.com/AQlySBbcjd \n\n وبشأن غزة، قال السيد الحوثي إنّ الاحتلال الإسرائيلي يواصل عدوانه على غزة، و\"جريمة القرن التي لا مثيل لها\"، مرتكباً أكثر من 3380 مجزرة حتى الآن بحق المدنيين في القطاع. وأكد أنّ الاحتلال ارتكب، في هذا الأسبوع، أكثر من 20 مجزرة، أوقعت ما يزيد على 1200 شهيد وجريح، ودمّر مربعاً سكنياً بأكمله في مخيم الشاطئ، أسفر عن استشهاد أكثر من 50 شهيداً وعشرات الجرحى. وأضاف السيد الحوثي أنّ مجزرة الثلاثاء استُشهدت فيها شقيقة رئيس المكتب السياسي في حركة المقاومة الإسلامية حماس مع أطفالها، متوجهاً بخالص العزاء إلى هنية وأسرته. وأشار إلى أنّ جرائم الاحتلال البشعة \"تكشف مستوى التوحش والعدوانية والإجرام والدناءة والحقد لدى العدو الإسرائيلي\"، ومنها مداهمة جنود صهاينة منزلاً في داخله امرأة مسنة فلسطينية في مخيم جباليا، وإرسال كلب بوليسي لينهش لحمها وهي في قيد الحياة. وأضاف أنّ \"العدو الإسرائيلي عدو بكل ما تعنيه الكلمة، ويستحيل التعايش معه، والجهاد ضده هو الخيار الصحيح والحكيم، وليس هناك خيار آخر يمكن الاعتماد عليه\". \"كان من أهداف العدو أن يصنع إدارة عميلة ويفرضها على الشعب الفلسطيني في قطاع #غزة لكن الشعب الفلسطيني أفشل ذلك\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي #الميادين #اليمن #صنعاء #فلسطين pic.twitter.com/NHDRVM0Vcl \n\n وبشأن الضفة، قال السيد الحوثي إنّ \"القتل والاختطاف للفلسطينيين والاقتحام لمنازلهم في الضفة الغربية مستمرة من الاحتلال بصورة يومية\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأضاف أنّ \"الصهاينة يستمرون في اقتحام باحات المسجد الأقصى، والإساءة إلى الإسلام والمسلمين، والأميركي داعم وشريك لهم\". وأكد السيد الحوثي أنّ الأميركي مستمر في تزويد الاحتلال بشحنات الأسلحة من القنابل المدمرة، التي تُلحق الدمار والقتل للشعب الفلسطيني. وذكّر السيد الحوثي بتقارير إعلامية إسرائيلية تحدثت عن وصول أكثر من 400 شحنة سلاح أميركية، \"لدعم العدو الإسرائيلي منذ بداية العدوان على غزة\". وبشأن جبهات الإسناد، أكد السيد الحوثي أنّ \"العدو الإسرائيلي في مأزق حقيقي تجاه العمليات المكثفة التي ينفذها حزب الله\". وأشار إلى أنّ \"العدو عمل مع الأميركي، عبر تفاعل مع بعض الدول الخليجية، في حملة للحرب النفسية على لبنان، من خلال الحديث عن احتمال الحرب الشاملة\". وأضاف أنّ \"إسرائيل\" تتحدث عن الحرب الشاملة مع لبنان، و\"هي تدرك نتائجها الخطيرة للغاية والمدمرة جداً\"، مضيفاً أنّ \"ما يمكن أن يحدث للعدو الإسرائيلي، إذا تورط ضد حزب الله، هو فوق ما يمكن تصوره\". \"العدو الإسرائيلي يتحدث عن الحرب الشاملة مع #لبنان وهو في مأزق حقيقي يدرك نتائجها الخطيرة للغاية والمدمرة جداً.. ما يمكن أن يحصل على العدو الإسرائيلي إذا تورط ضد #حزب_الله هو فوق ما يمكن تصوره\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#الميادين#اليمن #صنعاء pic.twitter.com/ImHN7UCNxL \n\n ووجّه السيد الحوثي التحية إلى المقاومة في العراق والشعب العراقي، قائلاً إنّ القوات المسلحة اليمنية نفذت 4 عمليات مشتركة مع المقاومة الإسلامية في العراق. \"قواتنا المسلحة نفذت 4 عمليات مشتركة مع المقاومة الإسلامية في #العراق، منها عملية لم يسبق الإعلان عنها\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#الميادين#اليمن #صنعاء#فلسطين pic.twitter.com/h3tSiDE9xM \n\n وأضاف أنّ \"العمليات المشتركة مع المقاومة الإسلامية في العراق مسار مهم جداً يجسّد آمال شعبنا العربي كله، في الوحدة والتعاون وتجسيد الأخوة\". وأكد أنّه \"إلى جانب الفشل في قطاع غزة، هناك عجز واضح لدى الأميركي في إيقاف جبهات الإسناد\". وقال السيد الحوثي إنّ \"المزاعم الأميركية بشأن تمويل جيشنا من تهريب المخدرات هي افتراء وسخيفة للغاية، لأن بلدنا رسمياً أكبر من يحارب نشر المخدرات\". وأكد أنّ \"الأميركي يحاول، ضمن مساعيه العدائية، أن يشوه شعبنا العزيز وقواته المسلحة، عبر مزاعم مثل تهريب المخدرات\". وأضاف أنّ \"الأميركيين أكثر من ينشر المخدرات، من أجل إفساد الناس، ولاسيما الشبان، وأن أكبر نسبة تعاطي المخدرات هي في أوساط الأميركيين، واتهم ترامب بايدن نفسه بتعاطيها\". وشدد السيد الحوثي على أنّ \"قواتنا المسلحة تحارب المخدرات بشدة، والأجهزة الأمنية في عمل وجهد دائم لمكافحتها\". وقال السيد الحوثي إنه يوجد هناك احتجاجات مستمرة للطلاب في الجامعات الأوروبية \"في ألمانيا والسويد وسويسرا وبلجيكا وفي دول أخرى، وهناك بلطجة بكل ما تعنيه الكلمة في الممارسات من جانب الشرطة والسلطات في تلك الدول ضد المتظاهرين\". وعربياً، لفت السيد الحوثي إلى أنّ الشعب الأردني هو من أنشط الدول العربية في الخروج في المظاهرات، وله صوت واضح مقارنة بكثير من الشعوب العربية. وفي المغرب، أكد أنّ \"هناك مظاهرات، ويظهر تنامي السخط الشعبي من السياسات الرسمية الداعمة للعدو الإسرائيلي\"، قائلاً إنّ \"النظام المغربي يتصرف على نحو مبتذل ومسيء جداً إلى الشعب المغربي، عبر سياساته الداعمة للعدو الإسرائيلي\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آيزنهاور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آيزنهاور",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آيزنهاور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#الميادين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#الميادين#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنود صهاينة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي #الميادين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "NHDRV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الخليجية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي التحية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#الميادين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجامعات الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلجيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النظام المغربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}