{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10c9",
    "title": "إعلام إسرائيلي يتحدث عن تجميد الخطة القضائية.. ونتنياهو: لا تصغوا إلى أحد",
    "full_text": "خلافاً لما ورد في الإعلام الإسرائيلي عن عرض ائتلافي محتمل لتجميد مشروع قانون التعديل القضائي لمدة عام، رئيس وزراء الاحتلال بنيامين نتنياهو يؤكد أنّ خطة الحكومة لم تمت. أكد رئيس وزراء الاحتلال بنيامين نتنياهو، أمس الاثنين، أنّ خطة الحكومة للتعديل القضائي \"لم تمت\"، مشيراً إلى رغبته في مواصلة الحوار، بحسب تفاصيل سُربت من اجتماع داخلي لحزب الليكود، نقلها الإعلام الإسرائيلي. وقال نتنياهو لحزبه: \"لا تصغوا إلى ما يقولونه في وسائل الإعلام. نحن نبذل جهوداً لتحصيل اتفاق واسع على التعديلات القضائية\". جاء تصريح نتنياهو بعد ساعات من إعلان بعض وسائل الإعلام عن عرض ائتلافي محتمل لتجميد مشروع قانون التعديل القضائي لمدة عام، شرط التوصل إلى \"صفقات للحد من اختبار المعقولية القضائية وتقييد سلطة المستشارين القانونيين الحكوميين\"، وفق الإعلام الإسرائيلي. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n في المقابل، أكّد وزير أمن الاحتلال السابق بيني غانتس أنّه \"لن تكون هناك جولة جديدة من الانقلاب في جهاز القضاء\"، وقال: \"لن نمنح ضوءاً أخضر لنتنياهو يتيح له تقوية نفسه واتخاذ القرارات في الوقت والمكان المناسبين له\". وذكر غانتس أنّ \"تكملة التغييرات في جهاز القضاء منوطة بالاتفاق بين الائتلاف والمعارضة في المباحثات لدى رئيس الدولة\"، موضحاً أنّه \"لن تكون هناك اتفاقات من دون التزام واضح ومثبت بعدم استمرار التشريع المتعلق بتغييرات في نظام الحكم في إسرائيل، ما لم يكن هناك اتفاق واسع\". وتظاهر المئات من المستوطنين السبت في \"تل أبيب\" وعددٍ من الأراضي المحتلة ضد حكومة الاحتلال، وذلك للأسبوع الـ21 على التوالي. وبحسب موقع \"غلوبس\" الإسرائيلي، فإنّ الاحتجاجات مستمرة على خلفية تصريح نتنياهو بعد تمرير الموازنة بأنّ التعديلات القضائية ما زالت على جدول الأعمال. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}