{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bb4",
    "title": "انضمام 6 دول جديدة لمجموعة \"بريكس\" من بينها إيران والسعودية",
    "full_text": "\nفي واحد من أكبر القرارات التي تطال التوازنات الدولية أعلن رئيس جنوب أفريقيا سيريل رامافوز في الجلسة الختامية لقمة بريكس موافقة المجموعة على دعوة الأرجنتين ومصر وإيران والسعودية والإمارات وإثيوبيا إلى الانضمام لمجموعة \"بريكس\". القرار جاء بعد ثلاثة ايام من أعمال القمة والاتفاق على شروط العضوية إضافة إلى القضية المالية وكيفية التسويات والتعاملات الوطنية\n\n 23 اب 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيريل رامافوز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}