{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09b2",
    "title": "فضل الله: لن نتساهل مع  استهداف المدنيين.. وسنردّ على الجرائم الإسرائيلية",
    "full_text": "النائب في كتلة الوفاء للمقاومة بالبرلمان اللبناني، حسن فضل الله، يؤكد \"عدم التساهل مع استهداف الاحتلال للمدنيين\"، وذلك خلال تشييع شهداء بنت جبيل الذين ارتقوا في إثر غارة للاحتلال على منزل أمس. أكد عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني، النائب حسن فضل الله، أنّ المقاومة الإسلامية \"لن تتساهل مع استهداف المدنيين\"، مؤكداً الرد على كل جرائم الاحتلال الإسرائيلي. \"ثابتون صامدون ومتمسكون بمقاومتنا ولن نتساهل مع استهداف المدنيين وسنرد على كل جرائم العدو\".عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني حسن فضل الله.@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان#لبنان pic.twitter.com/hWFohoq6o6 \n\n وفي كلمة له خلال تشييع الشهداء الثلاثة الذين ارتقوا من جراء استهداف الاحتلال منزلاً في بنت جبيل الجنوبية، أكد فضل الله أنّ بنت جبيل \"لا يمكن أن تهتز لهذه  الجريمة، فنحن مصرّون على مواصلة درب المقاومة\". \"هي الجريمة التي لا يمكن أن تهتز لها ركاب بنت جبيل والمقاومة، فنحن مصرّون على مواصلة درب المقاومة\".عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني حسن فضل الله خلال تشييع المدنيين الثلاثة على طريق القدس في جنوبي لبنان.@AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/51D21BqVPS \n\n كما أشار إلى البقاء \"على العهد المقاومة والشعب\"، مشدداً على أنّ الاحتلال \"لن يتمكّن من كسر إرادتنا، في هذه المنطقة بالتحديد\". وهذه هي المرة الأولى التي يستهدف فيها الاحتلال هذه البلدة، منذ 17 عاماً في حرب تموز، التي مُنيت خلالها القوات البرية الإسرائيلية بخسائر فادحة في منطقة بنت جبيل. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n والشهداء الثلاثة الذين شيّعتهم بنت جبيل هم: علي بزي، الذي  زفّته المقاومة الإسلامية في لبنان، وشقيقه إبراهيم، بالإضافة إلى زوجة إبراهيم، شروق حمود. وعلى الرغم من الاستهداف الذي طال البلدة القريبة من الحدود اللبنانية - الفلسطينية، واستهداف بلدات أخرى على طول الحدود منذ الصباح، شهد التشييع حضوراً كبيراً للمواطنين. تشييع الشهداء على طريق القدس علي بزي وإبراهيم بزي وشروق صالح حمود في #بنت_جبيل، الذين ارتقوا إثر غارة إسرائيلية استهدفت منزلهم مساء أمس.مراسل #الميادين عباس الصباغ#لبنان #الميادين_لبنان @abbas_sabbagh pic.twitter.com/kD5w6gjrPL \n\n ويواصل الاحتلال الإسرائيلي استهداف القرى والبلدات اللبنانية الجنوبية، حيث تشنّ مسيّراته الغارات على البلدات وأطرافها، بالتوازي مع القصف المدفعي.  \"اعتداء إسرائيليّ وحشيّ جديد أمس على أحد المنازل في جنوب لبنان\".مراسل #الميادين عباس الصباغ من أمام ركام المنزل الذي استهدف في بلدة بنت جبيل.@AlMayadeenNews @abbas_sabbagh #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/UjWh0wCtKl \n\n في المقابل، كثّفت المقاومة الإسلامية في لبنان ردودها على استهداف الاحتلال المدنيين خلال الأيام الماضية، تنفيذاً لتأكيدها أنّها لن تتهاون إطلاقاً مع مسّ بالمدنيين واستباحة القرى والبلدات. وعلى وقع العمليات التي ينفّذها حزب الله في الشمال تزامناً مع تلك التي تنفّذها المقاومة الفلسطينية في غزة وإسناداً لها، يتصاعد القلق لدى الاحتلال ومستوطنيه، وهو ما أعرب عنه الإعلام الإسرائيلي، الذي أكد أنّ حزب الله قادر على إيلام \"إسرائيل\"، وإلحاق الأضرار بها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بالبرلمان اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فضل الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنت جبيل الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنت جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي بزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإبراهيم بزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صالح حمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#بنت_جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس الصباغ#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس الصباغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}