{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29ba",
    "title": "نقابات واتحادات عمالية لبايدن: حان الوقت للعمل بشكل حاسم لإنهاء الحرب على غزة",
    "full_text": "نقابات واتحادات عمالية كبرى في الولايات المتحدة تؤكد تعمّد \"الجيش\" الإسرائيلي قتل المدنيين في غزة بينهم أطفال بقنابل أميركية الصنع، وتطالب بوقف المساعدات العسكرية الأميركية لـ\"إسرائيل\". طالبت 7 نقابات واتحادات عمالية كبرى في الولايات المتحدة الرئيس الأميركي جو بايدن العمل بشكل فوري وحاسم لوقف الحرب على قطاع غزة. ووجهت النقابات خطاباً مفتوحاً للرئيس الأميركي، داعين إيّاه إلى وقف المساعدات العسكرية الأميركية لـ\"إسرائيل\" باعتبارها \"الطريقة الأسرع والأكثر ضماناً\" لإنهاء الحرب. ودانت رفض رئيس الحكومة الإسرائيلية وأعضاء حكومته علناً خريطة الطريق الإسرائيلية الجديدة التي أعلن عنها بايدن لوقف الحرب على قطاع غزة، رغم وصفه لها بأنها اقتراح إسرائيلي. كما أشارت إلى قانون المساعدة الخارجية الأميركي وقانون مراقبة تصدير الأسلحة، مؤكدة أنّ رفض \"إسرائيل التقليل من الأضرار التي تلحق بالمدنيين وتقييدها الواضح للمساعدات الإنسانية الأميركية\" يدعو إلى وقف المساعدات العسكرية، لـ\"إسرائيل\" بموجب القانون. \n24 اب\n \n24 اب\n وأكدت النقابات، تعمّد \"الجيش\" الإسرائيلي قتل مدنيين بينهم أطفال بقنابل أميركية الصنع، وحذرت من توسّع الحرب في المنطقة، وتفاقم الأزمة الإنسانية، وحدوث مجاعة ونزوح جماعي وتدمير البنية التحتية الأساسية بما في ذلك المدارس والمستشفيات. ولفتت الرسالة بأن النقابات تواصلت بشكل مباشر مع قادة النقابات العمالية الفلسطينية الذين نقلوا \"قصصاً مؤلمةً عن الظروف التي يواجهها العاملون في غزة\". يُذكر أن الاتحادات الموقعة على الخطاب المفتوح هي نقابة مضيفات الطيران ونقابة عمال البريد الأميركي والاتحاد الدولي للرسامين والرابطة الوطنية للتعليم واتحاد عمال السيارات واتحاد عمال الكهرباء واتحاد عمال الخدمات الدولية. في هذا السياق، ارتفعت وتيرة الاحتجاجات الأميركية لسياسات الاحتلال ومطالبتها بوقف الحرب على قطاع غزة، خاصة مع زيارة رئيس الحكومة الإسرائيلية بنيامين نتنياهو إلى الولايات المتحدة، ورفضه لكافة مقترحات وقف العدوان على قطاع غزة. وتظاهر ناشطون يهود، مساء الثلاثاء، داخل مبنى الكونغرس الأميركي، احتجاجاً على كلمة لنتنياهو. ورفع المحتجون شعارات تطالب بالحرية لفلسطين، وإنهاء العدوان على قطاع غزّة، إضافةً إلى وقف تزويد \"إسرائيل\" بالسلاح، معبّرين عن تنديدهم بالزيارة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النقابات العمالية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمال البريد الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الدولي للرسامين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والرابطة الوطنية للتعليم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}