{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1962",
    "title": "تايوان: رصد 26 طائرة و7 سفن صينية حول الجزيرة",
    "full_text": "تايوان ترصد 7 سفن من البحرية الصينية و26 طائرة تابعة لسلاح الجو الصيني حول الجزيرة، مع اجتياز 13 طائرة منها خط الوسط الفاصل لمضيق تايوان. رصدت القوات المسلحة التايوانية بحلول الساعة 6 صباحاً (بالتوقيت المحلي) من اليوم الجمعة 26 طائرة تابعة لسلاح الجو الصيني و7 سفن من البحرية الصينية حول جزيرة تايوان. وقالت وزارة الدفاع التايوانية في بيان عبر حسابها في تويتر: \"قامت قوات الجيش الجمهوري التايواني بمراقبة الوضع، وكلفت طائرات التحكم الجوي والسفن البحرية وأنظمة الصواريخ البرية للتعامل مع هذه الأنشطة\". وبحسب البيان، استناداً إلى التقارير العسكرية، اجتازت 13 طائرة خط الوسط الفاصل لمضيق تايوان أو دخلت منطقة تعريف الدفاع الجوي الإقليمية الجنوبية الغربية والشرقية لتايوان. \n23 اب\n \n22 اب\n وفي آذار/مارس الفائت، أعلنت وزارة الدفاع التايوانية رصد اقتراب 25 طائرة و3 سفن تابعة للجيش الصيني من الجزيرة، ثم أعلنت بعد أيام من الشهر نفسه تعقب 7 طائرات و3 سفن تابعة للجيش الصيني قرب جزيرة تايوان. يذكر أنّ الموقف إزاء تايوان تصاعد بشكل كبير بعد زيارة قامت بها رئيسة مجلس النواب الأميركي آنذاك نانسي بيلوسي للجزيرة في مطلع آب/أغسطس من العام الماضي. ودانت الصين التي تعتبر الجزيرة إحدى مقاطعاتها زيارة بيلوسي، ورأت في هذه الخطوة \"دعماً من الولايات المتحدة للانفصالية التايوانية\"، وأجرت الصين عقب ذلك مناورات عسكرية واسعة النطاق. وقام الجيش الصيني بمناورات استمرت ثلاثة أيام  حول الجزيرة في وقت سابق من نيسان/أبريل، رداً على اجتماع في الولايات المتحدة بين رئيس مجلس النواب الأميركي كيفن مكارثي والرئيسة التايوانية تساي إينغ وين التي تنتمي إلى حزب استقلالي. وتنظر الصين باستياء إلى التقارب الجاري في السنوات الأخيرة بين السلطات التايوانية وبعض الدول الغربية، ولا سيما الولايات المتحدة، إذ تعتبره تهديداً لوحدة أراضيها في ظل استمرار واشنطن بتسليح تايوان. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة التايوانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع التايوانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الجيش الجمهوري التايواني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لتايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع التايوانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نانسي بيلوسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلوسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة للانفصالية التايوانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيفن مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تساي إينغ وين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}