{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1416",
    "title": "معلناً تضامنه مع روسيا.. الرئيس الكوبي: الوحدة والنظام الدستوري سيسودان",
    "full_text": " الرئيس الكوبي ميغيل دياز كانيل يتضامن مع نظيره الروسي فلاديمير بوتين بعد محاولات إثارة تمرد مسلح. أعرب الرئيس الكوبي ميغيل دياز كانيل عن تضامنه مع الرئيس الروسي فلاديمير بوتين ضد محاولات إثارة تمرد مسلح. وقال الرئيس الكوبي في تغريدة \"نحن على قناعة تامة بأن الوحدة والنظام الدستوري سيسودان\". Expreso la solidaridad del pueblo y gobierno de #Cuba al estimado presidente Putin y al hermano pueblo de la Federación de Rusia, ante intentos de provocar una rebelión armada en la nación. Tenemos total convicción de que prevalecerá la unidad y el orden constitucional. \n\n الجدير ذكره، أنّ الرئاسة الروسية أعلنت ليل أمس السبت إنتهاء تمرد قوات \"فاغنر\"  بانتقال رئيسها، يفغيني بريغوجين، إلى بيلاروسيا، وعودة القوات إلى قواعدها من دون محاسبة قضائية \"تقديراً لخدماتهم في جبهات القتال\". \n24 اب\n \n23 اب\n في الوقت نفسه، أعلن رئيس مجموعة \"فاغنر\" الروسية المسلّحة، يفغيني بريغوجين، أنّ قوّاته \"تعود أدراجها\" إلى قواعدها \"حقناً للدماء\"، في إثر تمرّدها على القيادة العسكرية الروسية. وقال بريغوجين، في تسجيل صوتي بثّه مكتبه: \"الآن هو الوقت الذي يمكن أن تُسفك فيه دماء. لذلك (...) فإنّ أرتالنا تعود أدراجها إلى المعسكرات الميدانية، وفقاً للخطة\". هذا وحذرت وزارة الخارجية الروسية،  الدول الغربية من أيّ تلميحاتٍ إلى احتمال استخدام الوضع الروسي الداخلي من أجل \"تحقيق أهدافها المعادية لروسيا\"، على خلفية محاولة التمرد المسلح في البلاد. وقالت الوزارة، في بيان، إنّ \"محاولة التمرد المسلح، التي حدثت في بلادنا، تلقى رفضاً حاداً لها في المجتمع الروسي، الذي يدعم بقوة الرئيس الروسي فلاديمير بوتين\". مشاهد متداولة لخروج مجموعة #فاغنر من روستوف.#روسيا pic.twitter.com/fyZghBurYA \n\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ميغيل دياز كانيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميغيل دياز كانيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}