{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c256e",
    "title": "السيد الحوثي والحميداوي: لإدامة التنسيق العالي بين قوى محور المقاومة",
    "full_text": "قائد حركة أنصار الله في اليمن السيد عبد الملك الحوثي، والأمين العام لكتائب حزب الله العراق أبو حسين الحميداوي، يؤكدان في اتصال هاتفي ضرورة إدامة التنسيق العالي بين قوى محور المقاومة، لزيادة تأثير عملياتها ضد الاحتلال. شدّد قائد حركة أنصار الله في اليمن السيد عبد الملك الحوثي، على أنّ \"التنسيق بين قوى محور المقاومة في المنطقة سيزيد من تأثير عملياتها ضد العدو الصهيوني\". وجاء كلام السيد الحوثي في اتصال هاتفي مع الأمين العام للمقاومة الإسلامية، كتائب حزب الله العراق، أبو حسين الحميداوي، أثنى فيه الأخير على العمليات العسكرية للقوات اليمنية التي ساهمت بشكل كبير في فرض الحظر على الملاحة البحرية الإسرائيلية. وأكد الحميداوي ضرورة إدامة الجهوزية والتنسيق العالي بين قوى محور المقاومة، وبالأخص بين العراق واليمن، لنصرة الشعب الفلسطيني. وتواصل جبهة الإسناد اليمنية عملياتها العسكرية دعماً للشعب الفلسطيني ومقاومته وفقاً لبرنامج متصاعد تبعاً لمسار المعركة. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n جبهة #اليمن المساندة.. تصعيد عسكري يمني ضاغط يقابله فشل أميركي في منع العمليات العسكرية تقرير: عبد الله الفرح #الميادين @BAlfrh50598 pic.twitter.com/eGJbXyskMW \n\n وفي وقت سابق، أكّد المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، دخول \"المرحلة الرابعة من التصعيد\" التي أعلنتها القوات المسلحة اليمنية، مطلع الشهر الحالي، والتي تشمل استهداف كل السفن التي تخترق قرار حظر الملاحة الإسرائيلية، وتلك التي تتجه إلى موانئ فلسطين المحتلة من البحر المتوسط في أي منطقة تطالها القوات المسلحة اليمنية. وعلى الجبهة العراقية، يتواصل ضرب المقاومة العراقية لأهداف حيوية في منطقة \"إيلات\" (أم الرشراش) وسواها من المناطق داخل الأراضي الفلسطينية المحتلة، بواسطة الصواريخ والطائرات المسيّرة، وآخر هذه العمليات كانت أمس الخميس، فضلاً عن العمليات التي طالت القواعد الأميركية في العراق وسوريا، لتدفيع واشنطن ثمن دعمها للاحتلال، وتبديد صورة القوة التي سعت لإظهارها، وزيادة استنزافها بشرياً ومادياً. العراق: جبهة عسكرية مؤثرة ضد \"إسرائيل\" و \"فرصة ضائعة\" أمام #واشنطن لإلحاقه بركب #التطبيع.#الميادين #المشهدية #العراق pic.twitter.com/XLkIld9ry2 \n\n وتشكل حرب الاستنزاف التي تخوضها الجبهتان اليمنية والعراقية يومياً ضد كيان الاحتلال، بالإضافة إلى الجبهة اللبنانية، عامل قلق حقيقي لـ\"جيش\" الاحتلال، وتحذيراً من خطورة التورط في حرب شاملة على أكثر من جبهة. \"#واشنطن باتت مدركة أن جبهة فلسطين وجبهات الإسناد في #لبنان و #اليمن و #العراق مفتوحة حتى وقف العدوان\"مسؤول العلاقات الدولية في الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين ماهر الطاهر لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/eN9kJJcXN1 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو حسين الحميداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو حسين الحميداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحميداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موانئ فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهتان اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماهر الطاهر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "JJcXN1",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}