{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2327",
    "title": "حركة أمل مُدينة مجزرة الهبارية جنوبي لبنان: ترقى إلى مستوى جريمة الحرب",
    "full_text": "\"حركة أمل\" و\"الحزب التقدمي الاشتراكي\" يدينان، في بيانين منفصلين، المجزرة التي ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي في بلدة الهبارية جنوبي لبنان، فجر اليوم الأربعاء، وأدت إلى استشهاد 7 مسعفين من \"جمعية الإسعاف اللبنانية\". دانت حركة أمل، اليوم الأربعاء، استهداف الاحتلال للمركز الإسعافي التطوعي في بلدة الهبارية، واصفةً إياه بالفعل الإجرامي الذي يرقى إلى مستوى جريمة الحرب. ووضعت الحركة، في بيانٍ لها، ما حصل في بلدة الهبارية برسم المجتمع الدولي الذي لم يعد مقبولاً منه السكوت عما ترتكبه آلة الحرب الإسرائيلية. \n25 اب\n \n25 اب\n بدوره، دان الحزب التقدمي الاشتراكي في لبنان في بيانٍ مماثل الجريمة البشعة التي ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي في بلدة الهبارية، داعياً إلى تقديم شكوى عاجلة ضد \"إسرائيل\" في مجلس الأمن الدولي وأمام المحاكم الدولية. وكانت طائرات الاحتلال الإسرائيلي قد أغارت فجر اليوم على مركز الجمعية الطبية الإسلامية في بلدة الهبارية جنوبي لبنان، ما أدى إلى ارتقاء 7 شهداء. \"7 شهداء حتى الساعة في الغارة الإسرائيلية على مركز الجمعية الطبية الإسلامية في بلدة الهبارية جنوب لبنان. وطائرات الاحتلال أغارت بعدد من الصواريخ على المركز\"مراسل #الميادين جمال الغربي #لبنان #الميادين_لبنان @JamalGhourabi pic.twitter.com/ycRR38uZxw \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحزب التقدمي الاشتراكي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الإسعاف اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلدة الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلدة الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}