{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d00",
    "title": "اليمن: استشهاد مواطن بقصف مدفعي سعودي على مديرية شدا",
    "full_text": "تتواصل استهدافات التحالف السعودي ضد اليمن، إذ استشهد مواطن اليوم، وأصيب مهاجر أفريقي في قصف استهدف مديرية شدا الحدودية. أفاد مراسل الميادين في صعدة، اليوم الأربعاء، باستشهاد مواطن يمني متأثراً بإصابته بقصف مدفعي سعودي على مديرية شدا الحدودية بصعدة شمالي اليمن. وكانت قناة \"المسيرة\" اليمنية قد أفادت في وقت سابق، بوصول شهيد إلى مستشفى رازح الريفي بعد إصابته بقصف مدفعي سعودي على مديرية شدا الحدودية. \n25 اب\n \n25 اب\n وأشارت إلى إصابة مهاجر أفريقي بنيران التحالف السعودي في منطقة الرقو في مديرية منبه، فيما تعرضت مناطق متفرقة في مديرية شدا لقصف مدفعي طال الممتلكات العامة. واستشهد مواطن وأصيب 4، الاثنين الماضي، من جراء قصف مدفعي لجيش العدو السعودي على مديرية شدا. وأفاد مصدر عسكري يمني اليوم، بتسجيل  77 خرقاً لقوى التحالف خلال الـ 24 ساعة الماضية في جبهات الساحل الغربي، بينها استحداث تحصينات قتالية في حيس والجبلية. وقال مركَزُ \"عين الإنسانية للحقوق والتنمية\" في تقريرٍ حديث،قبل أيام، إنَّ إجمالي الشهداء والجرحى خلال 8 أعوام بلغ 48.349، بينهم 18.140 شهيداً و30.254 جريحاً. \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى رازح الريفي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهاجر أفريقي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لجيش العدو السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}