{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1374",
    "title": "إصابتان خلال اقتحام الاحتلال مخيم بلاطة.. وكتيبة نابلس تتصدى",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تقتحم مخيم بلاطة في نابلس شمالي الضفة الغربية المحتلة، وسط اشتباكات مُسلحة عنيفة مع مقاومي سرايا القدس- كتيبة نابلس. أصيب مواطنَين فلسطينيين بجراح مختلفة برصاص الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الثلاثاء، خلال اقتحام مخيم بلاطة في مدينة نابلس شمالي الضفة الغربية المحتلة، وسط اشتباكات مُسلحة عنيفة مع مقاومي سرايا القدس- كتيبة نابلس وأذرع المقاومة. وأفادت مصادر طبية في المكان، بأنّ مواطنين أصيبا بالرصاص الحي خلال اقتحام آليات الاحتلال مخيم بلاطة ونُقلا في إثر ذلك إلى المستشفى لتلقي الرعاية الصحية اللازمة. وقال شهود عيان إنّ قوة كبيرة من \"جيش\" الاحتلال معززة بالعشرات من الآليات العسكرية اقتحمت مخيم بلاطة شرق مدينة نابلس وأجرت عملية تفتيش واقتحام للعديد من المنازل وسط اشتباكات عنيفة مع المقاومة. فيديو | جانب من اقتحام قوات الاحتلال محيط مخيم بلاطة شرق نابلس. pic.twitter.com/ZPENaBHBxE \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n وأضاف الشهود أنّ قوات الاحتلال اقتحمت مخيم بلاطة من شارع روجيب وشارع سفيان وسط مدينة نابلس، فيما حاصرت منزل لعائلة الصلاج بالمخيم. وتابعوا أنّ قوات الاحتلال انتشرت قبيل ساعات الفجر في محيط مخيم بلاطة شرقي نابلس، فيما دوت صفارات الإنذار في المخيم، استعداداً لعملية اقتحام واسعة. وأظهرت مقاطع فيديو مصوّرة، اشتباكات عنيفة بين سرايا القدس- كتيبة نابلس وقوات الاحتلال المقتحمة للمخيم. جانب من الإشتباكات المندلعة في مخيم بلاطة. pic.twitter.com/1g90Mhgm58 \n\n وقالت سرايا القدس - كتيبة نابلس في بلاغ عسكري: \"يواصل مجاهدونا في مجموعات بلاطة من توجيه ضربات مكثفة بصليات الرصاص والعبوات المتفجرة صوب قوات وآليات الاحتلال في أكثر من محور ويحققون إصابات مباشرة\". وتواصل قوات الاحتلال الإسرائيلي اقتحام المدن والبلدات الفلسطينية المحتلة لا سيما جنين ونابلس، وارتكاب جرائم عديدة بذرائع واهية تهدف إلى التنغيص على حياة المواطنين وطردهم من أراضيهم والسيطرة عليها. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة نابلس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارع روجيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشارع سفيان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة نابلس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم بلاطة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة نابلس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والبلدات الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}