{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2755",
    "title": "إعلام إسرائيلي: تصريحات نتنياهو بشأن صفقة الأسرى تثير غضب واشنطن.. رسائل حادة متبادلة",
    "full_text": "تصريحات رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، بشأن صفقة الأسرى، تُثير غضب إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن، التي تبادلت رسائل حادة مع مكتب نتنياهو في الساعات الـ 24 الماضية.  تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية عن تبادل رسائل حادة جداً بين إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، ومكتب رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، في الساعات الـ 24 الماضية، على خلفية تصريحات الأخير بشأن صفقة الأسرى.  وكان نتنياهو قد قال، أول أمس، إنّه مستعد لتوقيع صفقة جزئية مع حماس تعيد بعض الأسرى في قطاع غزة، لكنّه ملتزم بمواصلة الحرب بعد الهدنة الإنسانية. هذه التصريحات أثارت غضباً كبيراً في واشنطن، إذ رأى المسؤولون الأميركيون أنّها \"تقوض الضغط على حماس، وطالبوه بالتحدث علناً بأنّه يدعم المخطط الذي قدمه بايدن بالكامل\"، بحسب الإعلام الإسرائيلي الذي قال إنّ فريق نتنياهو \"حاول تهدئة الأميركيين من خلال الادعاء بأنّه لا يوجد تغيير في السياسة الإسرائيلية\". وفي السياق، ذكرت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، أنّ \"إسرائيل\" بعثت برسالة إلى الولايات المتحدة، أمس، مفادها أنّ تصريحات نتنياهو بشأن صفقة الأسرى \"لا تمثل تغييراً في الموقف الإسرائيلي من هذه القضية\". وجاءت الرسالة الإسرائيلية بعد أن أعرب مسؤولون كبار في إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن عن \"إحباطهم وصدمتهم\" من تصريح نتنياهو، محذّرين من أنّه \"يُسبب ضرراً حقيقياً\" لمحاولات التوصل إلى صفقة لإعادة الأسرى.  وقالت \"هآرتس\" إنّ \"تصريحات نتنياهو العلنية حول رغبته في استئناف الحرب في نهاية المرحلة الأولى من الصفقة أثارت غضباً كبيراً في البيت الأبيض ووزارة الخارجية الأميركية\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وبحسب الصحيفة، فإنّ رسالة التهدئة الإسرائيلية \"لم تُقنع\" بعض كبار المسؤولين الأميركيين، الذين قالوا إنّ \"تصريحات نتنياهو تصب في مصلحة حماس، وتُحسّن موقف الحركة في الساحة الدولية\". نواب الكونغرس الأميركي ينقسمون بشأن مقاطعة كلمة رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، المقررة الشهر المقبل، بسبب طريقة إدارة حكومته الحرب على #غزة.#الولايات_المتحدة pic.twitter.com/TPBoBP6rYP \n\n ونقلت عن مسؤول أميركي كبير قوله لمسؤول إسرائيلي التقى به بعد كلام نتنياهو، إنّ \"رئيس حكومتكم يلحق الضرر بالاتصالات\". وأضاف أنّ \"إدارة بايدن بذلت جهوداً كبيرة في الأسابيع الثلاثة الماضية لممارسة ضغوط دولية على حماس لقبول الاتفاق، خاصة من خلال قطر ومصر\"، معرباً عن قلقه من أنّ تصريحات نتنياهو \"ستخفف الضغط على حماس وتساعدها على القول إنّ الحكومة الإسرائيلية نفسها غير ملتزمة بالاتفاق\". وكانت رد الفعل الأميركية أحد أسباب توضيح نتنياهو في \"الكنيست\" أمس، عندما قال إنّه \"لا يزال ملتزماً بالمخطط الذي قدمه بايدن\". وردّ المتحدث باسم وزارة الخارجية الأميركية، ماثيو ميلر، على تصريحات نتنياهو في الكنيست قائلاً: \"كل من يتحدث علناً، يخطئ لسانه أحياناً، وعندما نفعل ذلك، علينا التزام توضيح مقصدنا، ونحن سعداء لأنه فعل ذلك\". وكانت فصائل المقاومة الفلسطينية قد أكّدت التزامها بالثوابت التي أعلنتها سابقاً من أجل وقف إطلاق النار في قطاع غزة، مشددةً على أنّ تصريحات نتنياهو بشأن نيته مواصلة الحرب تثبت أنّه المعطّل لإنهائها، وأنّ الإدارة الأميركية مسؤولة عن استمرار الجرائم الإسرائيلية. وإذ شدّدت على أنّ ما أدلى به نتنياهو هو تأكيد لرفضه مقترح الرئيس الأميركي، لوقف إطلاق النار في القطاع، أوضحت الفصائل أنّ تصريحاته تدلّ على \"وجود لعبة أميركية - إسرائيلية تهدف إلى فرض مقترح من دون ضمانات، على نحو يتيح للاحتلال استئناف عدوانه\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن بالكامل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فريق نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماثيو ميلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}