{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c3a",
    "title": "الأمم المتحدة: استشهاد 40 ألف فلسطيني يمثل علامة فارقة قاتمة للعالم",
    "full_text": "المفوض السامي للأمم المتحدة لحقوق الإنسان، فولكر تورك، يندّد بالانتهاكات الخطيرة للقانون الإنساني الدولي من قبل \"الجيش\" الإسرائيلي، ويقول إنّ استشهاد 40 ألف فلسطيني يمثل علامة فارقة قاتمة للعالم. وصف المفوض السامي للأمم المتحدة لحقوق الإنسان، فولكر تورك، هذا اليوم بأنّه \"يمثل علامة فارقة قاتمة للعالم\"، مع إعلان ارتفاع عدد الشهداء في قطاع غزّة إلى أكثر من 40 ألفاً، معظمهم من النساء والأطفال. وقال فولكر تورك، في تصريح له، إنّ \"هذا الوضع الذي لا يمكن تصوره، يعود بشكلٍ كبير إلى الفشل المتكرر، من جانب قوات الاحتلال الإسرائيلي في الامتثال لقواعد الحرب\".  وذكر المفوض السامي أنّه \"في الأشهر العشرة الماضية، مات ما معدله 130 شخصاً يومياً في غزّة\"، مذكراً بأنّ هؤلاء الضحايا كانوا في معظمهم من النساء والأطفال. \nاليوم 17:06\n \n22 اب\n كما ندّد المفوض السامي بالتدمير الصادم للمنازل والمستشفيات والمدارس وأماكن العبادة في القطاع من جانب \"الجيش\" الإسرائيلي، مشيراً إلى أن مكتب المفوضية وثّق انتهاكات خطيرة للقانون الإنساني الدولي قام بها \"الجيش\" الإسرائيلي. إلى جانب ذلك، قال إنّ القانون الإنساني الدولي واضح جداً بشأن الأهمية القصوى لحماية المدنيين والممتلكات المدنية والبنية التحتية، داعياً إلى وقف فوري لإطلاق النار، وإطلاق سراح الفلسطينيين المعتقلين تعسفياً، وإنهاء الاحتلال الإسرائيلي غير القانوني. واليوم، أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية، ارتفاع حصيلة ضحايا العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة إلى 40005 شهداء و92401 جريح، منذ الـسابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، في الوقت الذي يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على القطاع لليوم الـ314، مرتكباً مزيداً من المجازر الدامية بحقّ المدنيين. وزارة الصحة في #غزة: ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 40005 شــ هــد اء و92401 إصابة منذ 7 من أكتوبر الماضي.#الميادين#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/6tKkaSMWyA \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فولكر تورك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فولكر تورك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولكر تورك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}