{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bf5",
    "title": "كوريا الشمالية تخفق في إطلاق قمر صناعي للمرة الثانية.. وتعد بتجربة ثالثة",
    "full_text": "للمرة الثانية، كوريا الشمالية تعلن عن فشل محاولتها لإطلاق قمر صناعي للاستطلاع، وتقول إنها ستحاول تنفيذ عملية إطلاق ثالثة في تشرين الاول/أكتوبر المقبل. أعلنت كوريا الشمالية، اليوم الخميس، فشل محاولتها الثانية لإطلاق قمر صناعي للاستطلاع، مشيرةً إلى أنها \"ستحاول تنفيذ عملية إطلاق ثالثة\" في تشرين الأول/أكتوبر المقبل. وأوضحت بيونغ يانغ خلال عملية إطلاق صاروخ فضائي، فجر اليوم، حدوث مشكلة \"غير خطيرة\"، ما أدى إلى فشل العملية. South Korea, the US, and Japan jointly called on North Korea to immediately reconsider its satellite launch plans, as they contravene pertinent UN Security Council resolutions. #Defence&Security #Geopolitics #NorthKorea #TheKoreaHeraldhttps://t.co/a0aaQXmJ1o pic.twitter.com/tVWqXZGrbY \n\n وأبلغت بيونغ يانغ خفر السواحل اليابانيين، الثلاثاء الماضي، بأنّها تعتزم إطلاق قمر اصطناعي بين 24 و31 آب/ أغسطس، ما دفع طوكيو إلى تعبئة السفن ونظامها الصاروخي الدفاعي \"باك-3\" تحسّباً لسقوط الصاروخ على أراضيها. North Korea said Thursday that its second attempt to launch a spy satellite failed again but vowed to make another attempt in October, demonstrating willingness to endure flops to acquire a key military asset coveted by leader Kim Jong Un.https://t.co/5TJ4sM9nDP \n\n من جهتها، قالت هيئة الأركان المشتركة في كوريا الجنوبية، أمس الأربعاء، إنّ \"بيونغ يانغ أطلقت ما تزعم كوريا الشمالية أنّه صاروخ فضائي\"، دون مزيد من التفاصيل. \n26 اب\n \n20 اب\n وقبل أيام، أشرف الرئيس الكوري الشمالي كيم جونغ أون، على اختبار صاروخ كروز على متن سفينة حربية.  من جهته، أعلن البيت الأبيض إنّ \"باب الدبلوماسية لم يغلق أمام كوريا الشمالية\"، لكن على بيونغ يانغ أن تتوقف فوراً عن \"تصرفاتها الاستفزازية\". وأعلنت وزارة الخارجية الأميركية أنّ \"واشنطن تعتبر إطلاق كوريا الشمالية لصاروخ يحمل قمراً صناعياً، تهديداً\"، داعيةً إياها إلى الحوار. وقال مسؤول في الخارجية الأميركية لوكالة \"نوفوستي\" الروسية، أمس الأربعاء: \"ندعو كوريا الشمالية للامتناع عن مواصلة الأعمال المهددة، والانخراط في دبلوماسية جدية ومستقرة\". وأشار المسؤول نفسه إلى أنّ \"إطلاق القمر الصناعي ينتهك قرارات مجلس الأمن الدولي، لأنه يستخدم أثناء إطلاقه تقنية الصواريخ الباليستية\". وفي منتصف أيار/مايو، أطلع زعيم كوريا الشمالية  على سير التحضيرات لإطلاق أول قمر اصطناعي استطلاعي للبلاد. وسبق أن أعلنتْ بيونغ يانغ أن تطوير أسلحتها الاستراتيجيّة يهدف إلى تعزيز دفاعها عن النفس ضدّ التهديدات الأميركية، وكثّفت اختبارات الأسلحة في الأشهر الأخيرة، رداً على استفزازات سيؤول وواشنطن، اللتين عززتا من جانبهما تعاونهما العسكري، ونفذتا مناورات مشتركة واسعة في المنطقة. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "https://t.co/5TJ4sM9nDP",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان المشتركة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صاروخ كروز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفوستي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيؤول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}