{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c103f",
    "title": "كيف تقارب فرنسا رؤيتها لملف رئاسة الجمهورية اللبنانية؟",
    "full_text": "بعض الأطراف السياسية اللبنانية تعتقد بأنّ فرنسا قد ابتعدت اليوم عن خيارات حلفائها التقليديين في ملفّ الرئاسة، لكن التجارب أثبتت بأنّ ركون اللبنانيين الى الحلول الخارجية عادةً لا يجلب الاستقرار طويل الأمد لبلادهم. تباينت مواقف الأطراف السياسية اللبنانية بشأن الدور الفرنسي في انتخابات رئاسة الجمهورية بعد ستة أشهرٍ على الفراغ في سدّة الرئاسة، واللافت أنّ بعض الأحزاب المسيحية بات على قناعةٍ أنّ باريس ابتعدت عن خياراتٍ تقليديةٍ كانت أساسية في سياستها ولا سيّما لجهة ما يُعلَن عن دعمها المرشّح سليمان فرنجية لانتخابات الرئاسة. وتعتقد بعض الأطراف السياسية اللبنانية بأنّ فرنسا قد ابتعدت اليوم عن خيارات حلفائها التقليديين في ملفّ الرئاسة، لكن التجارب أثبتت بأنّ ركون اللبنانيين الى الحلول الخارجية عادةً لا يجلب الاستقرار طويل الأمد لبلادهم. قال محلل الميادين للشؤون الزمنية والعسكرية العميد شارل أبي نادر، إنّه بالمبدأ تقوم هذه السياسة الحقيقية على المصلحة، مشيراً إلى أنّ مصالح فرنسا في الوقت الحالي هي في إعادة إعمار المرفأ، ووضع اليد ربّما على كهرباء لبنان بطرق متغيّرة، كما لها مصلحة في أن تسلك شركة \"توتال\" والتي هي مملوكة للدولة الفرنسية، وكل هذه السياسة لها توجّهات أساسية تصبّ في خانة خدمة مصلحة فرنسا فقط.  ما مصلحة #فرنسا بالتدخل في توزيع مقدرات الدولة والنفوذ بين مختلف المكونات اللبنانية؟محلل #الميادين للشؤون الأمنية والعسكرية شارل أبي نادر في #التحليلية @abinadercharle1 #لبنان pic.twitter.com/mrG937thZO \n\n أكد محلل الميادين للشؤون الأوروبية والدولية موسى عاصي أن فرنسا ستستمر في دعم فرنجية طالما أنها ترى في وصوله للرئاسة خدمة لمصالحها. وتابع أن هناك نقطتين أساسيتين تتقاطعان بشكلٍ واضح مع المصالح الفرنسية، النقطة الأولى هي الاتّفاق أثناء التفاهم الذي تمّ بين لبنان و\"إسرائيل\" بشأن النفط والغاز وهذا ما منح فرنسا حرّية العودة إلى مسألة التنقيب، وقد تبدأ فرنسا وشركة توتال بذلك قبل بداية العام الجاري.  \n26 اب\n \n25 اب\n والمسألة الثانية، وفق عاصي، هي عودة العلاقات بين سوريا وبين مجموعة من الدول العربية وربّما لاحقاً مع مجموعة من الدول الغربية، لذا فإن فرنسا تريد من جهة أن تتقدّم خطوة باتّجاه حزب الله من خلال دعم سليمان فرنجية المرشَّح المدعوم من حزب الله، وأيضاً التقدّم ربّما خطوة باتّجاه دمشق. على أي أساس ممكن أن تواصل #فرنسا دعمها لترشيح سليمان فرنجية لرئاسة الجمهورية اللبنانية؟محلل #الميادين للشؤون الأوروبية والدولية موسى عاصي في #التحليلية@moussaassi pic.twitter.com/0DCjMROCIn \n\n محلل الميادين للشؤون الدولية والاستراتيجية منذر سليمان، قال إنّه لا يزال موضوع اللجنة الخماسية التي تشارك فيها فرنسا وأميركا وقطر والسعودية ومصر، المتعلقة في لبنان لا تزال قائمة وهناك إمكانية للتشاور مجدداً حولها، ولكن من الواضح أن السعودية التي كانت تنأى بنفسها عن لعب دور جوهري فاعل في الساحة اللبنانية باشرت مؤخّراً لأن يكون لها ثقلها، وهذا الثقل أيضاً مرتبط بتحرّكها الإقليمي. ولم يستبعد سليمان أن يكون هناك مشاورات على هامش مؤتمر القمّة العربي القادم بما يتعلق بلبنان وإمكانية أن يتمّ دعوة لطائف ثاني يعدّل بما لم يتمّ تنفيذه في الطائف الأول. هل تنجح مساعي الدول الإقليمية في التوصل إلى تسوية في موضوع الرئاسة في #لبنان؟محلل #الميادين للشؤون الدولية والإستراتيجية منذر سليمان في #التحليلية pic.twitter.com/OvGhko1ijZ \n\n لفت أبي نادر إلى أنّه يجب على اللبنانيين وعلى المسيحيين خصوصاً العودة إلى العمق العربي المباشر، الذي تكمن مصلحتهم فقط في التواصل القريب معه والقريب المباشر لأنّ له البُعد الرئيسي الأساسي جغرافياً وتاريخياً. قال سليمان إنّ العلاقات الأميركية الفرنسية في لبنان شهدَت صعوداً وهبوطاً، والحساسيات القائمة حالياً على المستوى الدولي والمستوى الإقليمي بين فرنسا وأميركا في كثير من الملفات الدولية تجعل الولايات المتّحدة لا ترغب في أن يظهر ويتمظهر الحل في لبنان وكأنّه عبر الرعاية الفرنسية الوحيدة. وأضاف أنّ هذا لا يعني أن فرنسا ترغب في التفرّد، فهي ترغب في التفاهم مع الولايات المتّحدة الأميركية، ولكن المرجَّح أكثر أن يكون التفاهم الفرنسي إقليمي أكثر لكي يفرض على الولايات المتّحدة حدود التعطيل الممكنة والقائمة والتي يتصدّرها موقفها من صندوق النقد الدولي وتقديم المعونة للبنان.   قال عاصي إنّ فرنسا تحاول أن تتحرّك بهامش واسع على أساس أنّ الولايات المتّحدة الأميركية بعيدة قليلاً عن الأجواء في لبنان، منشغلة بما يجري في أوكرانيا، وفي الأزمة مع الصين، ولكن تتحرك فرنسا في هذا الهامش المسموح لها أميركياً.  وعلى المقلب الآخر دور فرنسا محدود جداً، على أساس أنّ لبنان لم يعد ساحةً فقط للأدوار الدولية، فرنسا، الولايات المتّحدة، بريطانيا وغيرها، إنّما هناك أيضاً أدوار للدول والقوى الإقليمية المتعددة، وهناك أيضاً قوى داخلية لها دور كبير، وعلى هذا الأساس يمكن القول بأنّ مبادرة فرنسا متعلّقة بمصالحها ولكن الهامش ضيق جداً. أكد سليمان إنّ هناك إمكانية واقعية لإصلاحات تدريجية، وهذا الانهيار الاقتصادي الكبير جداً والذي يهدّد بمشكلات أمنية تتفجّر يجب أن يدفع اللبنانيين لأن ينظروا بجدّية لإمكانية الإصلاحات المرحلية. وأضاف أن الحل الوحيد في لبنان أن يصبح المواطنون متساوون بعيداً عن الاصطفاف الطائفي. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سليمان فرنجية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شارل أبي نادر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توتال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للدولة الفرنسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارل أبي نادر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسى عاصي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توتال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سليمان فرنجية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سليمان فرنجية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسى عاصي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منذر سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مؤتمر القمّة العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطائف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منذر سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبي نادر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسيحيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}