{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18af",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالمتظاهرون مجددًا أمام الكنيست رفضًا لمحاولة إقرار التعديلات القضائية، ومعهد أبحاث الأمن القومي يحذّر: الجيش أمام خطر التفكك. \nبوتين لنظيره البيلاروسي: الهجوم الأوكراني المضاد فشل، والقوات البحرية الروسية تقصف مواقع لتصنيع الزوارق المسيرة في أوديسا. \nالأمانة العامة للتعاون الإسلامي تبلغ حكومة السويد بتعليق صفة مبعوثها الخاص لدى المنظمة وتظاهرات جديدة تنديدًا بالعدوان على القرآن الكريم. \nمعارك عنيفة بين الجيش السوداني وقوات الدعم السريع في الخرطوم وعدد من الولايات الأخرى.\n\"مع مادورو أكثر\": برنامج أسبوعي تفاعلي للرئيس الفنزويلي على قناة الميادين بدءًا من مساء اليوم. \n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والقوات البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوديسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة السويد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للرئيس الفنزويلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}