{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c211f",
    "title": "عدوان إسرائيلي ممنهج.. 7100 فلسطيني اعتقلوا منذ 7 أكتوبر في الضفة الغربية",
    "full_text": "هيئة شؤون الأسرى والمحررين ونادي الأسير الفلسطيني تؤكدان تواصل ارتفاع حالات الاعتقال التي ينفذها \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، منذ السابع من أكتوبر، في الضفة الغربية، إلى 7100 حالة، مفيدةً باعتقال العشرات أمس. ارتفعت حصيلة المعتقلين الفلسطينيين في الضفة الغربية منذ السابع من تشرين الأول/ أكتوبر الماضي، إلى أكثر من 7100 معتقل، وذلك وفقاً لكلٍ من هيئة شؤون الأسرى والمحرّرين، ونادي الأسير الفلسطيني. وأوضحت المؤسّستان الفلسطينيتان، في بيانٍ صحافي اليوم الإثنين، أنّ حصيلة الاعتقالات هذه تشمل من جرى اعتقالهم أثناء مداهمة قوات الاحتلال الإسرائيلي للمنازل، أو أثناء مرورهم عبر الحواجز العسكرية، إضافةً إلى من اضطروا إلى تسليم أنفسهم تحت الضغط والتهديد، ومن احتُجزوا كرهائن. وأشار البيان إلى أنّ قوات الاحتلال اعتقلت منذ مساء أمس الأحد، وحتى صباح اليوم 25 مواطناً على الأقل من الضفة الغربية، بينهم أسرى سابقون، حيث تركّزت عمليات الاعتقال في محافظة الخليل، فيما توزّعت بقية الاعتقالات على محافظات: رام الله، وبيت لحم، ونابلس، وأريحا، والقدس المحلتة. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n ونوه إلى أنّ تلك القوات اقتحمت بلدة قباطية جنوب جنين، حيث شهدت البلدة عمليات تحقيقٍ ميداني طالت العشرات من الفلسطينيين، تمّ اعتقال مجموعةٍ منهم، وأُفرج عن آخرين لاحقاً.  وتواصل قوات الاحتلال تنفيذ عمليات اقتحام وتنكيل واسعة خلال حملات الاعتقال، واعتداءات بالضرب المبرح، وتهديدات بحق المعتقلين وعائلاتهم، إلى جانب عمليات التخريب والتدمير الواسعة في منازل المواطنين. ويُصعّد الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على الضفة الغربية، بالتزامن مع عدوانه على قطاع غزّة، المستمر منذ 136 يوماً. يُشار إلى أنّ المستوى العسكري الإسرائيلي يحذّر من انفجار الضفة الغربية خلال شهر رمضان المبارك مع تصاعد وتيرة المواجهات في مدنها بين المقاومين الفلسطينيين وقوات الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}