{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c120c",
    "title": "لافروف: اعتقاد واشنطن أن المحيط الأطلسي يضمن بقاءها خطأ فادح",
    "full_text": "وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف يشير إلى أنّ الولايات المتحدة تحرض حالياً \"من يدور في فلكها من الأوروبيين ضد روسيا\"، ويؤكد أنّها لن \"تفلت بأفعالها\". قال وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف، اليوم الجمعة، إنّ الولايات المتحدة تعتقد أنّ المحيط الأطلسي يضمن لها الحفاظ على نفسها، ولكن هذا وهم كبير. وأضاف لافروف، في مقطع فيديو بثته قناة \"زاروبين\" على \"تليغرام\"، أنّ أميركا تحرض حالياً \"من يدور في فلكها من الأوروبيين ضد روسيا، معتقدة أنّها ستفلت بأفعالها\". \n24 اب\n \n23 اب\n وتابع أنّ واشنطن \"تعتقد أنّ المحيط الأطلسي يضمن لها الحفاظ على نفسها، وهذا أيضاً وهم كبير، إذا كانوا يحاولون دفع العالم إلى حافة الحرب العالمية الثالثة\". وكان لافروف صرّح، الأربعاء الماضي، بأن دول الناتو متورطة في الصراع الأوكراني، وهذا يزيد من خطر حدوث صدام عسكري بين القوى النووية. الجدير بالذكر أنّ الاتحاد الأوروبي جمّد أكثر من 200 مليار يورو (215 مليار دولار) من أصول البنك المركزي الروسي، وفقاً لأرقام جديدة. من جهته، أكد نائب وزير الخارجية الروسي ميخائيل غالوزين،  أنّ الولايات المتحدة وحلف شمال الأطلسي \"الناتو\" يحاولان تحويل منطقة آسيا الوسطى إلى رأس جسر لتهديد الحدود الجنوبية لروسيا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاروبين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تليغرام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب العالمية الثالثة",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل غالوزين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آسيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}