{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a18",
    "title": "\"الصحة العالمية\": ما جرى في مخيم المغازي \"مفجع\"",
    "full_text": "مدير عام منظمة الصحة العالمية يعرب عن \"قلقه البالغ إزاء الضغط الذي لا يطاق على المستشفيات القليلة في غزة التي لا تزال مفتوحة والذي يفرضه تصاعد القتال\"، بعدما شاهد بأم العين تدمير جزء كبير من نظام الرعاية الصحية. صرّح مدير عام منظمة الصحة العالمية تيدروس أدهانوم غيبريسوس بأن موظفي المنظمة الذين زاروا مستشفى الأقصى في قطاع غزة استمعوا إلى \"قصص مفجعة\" عن القصف الإسرائيلي لمخيم المغازي للاجئين. وأشار غيبريسوس إلى أن ممثلي منظمة الصحة العالمية زاروا مستشفى الأقصى يوم الاثنين، حيث تم إدخال ما مجموعه “حوالى 100 جريح” في الليلة السابقة، كما أفادت السلطات الصحية الفلسطينية أن \"70 شخصا قتلوا\" نتيجة الغارة الجوية الإسرائيلية. وكتب مدير عام الصحة العالمية على حسابه في منصة \"إكس\": \"سمع فريق منظمة الصحة العالمية قصصاً مفجعة تشاركها معه العاملون الصحيون وضحايا القصف. فقد فقد طفل عائلته بأكملها عندما تعرض المخيم للقصف. وعانت ممرضة في هذا المستشفى من نفس الخسارة حيث قتلت عائلتها بأكملها\". The decimation of the #Gaza health system is a tragedy.But in the face of constant insecurity and inflows of wounded patients, we see doctors, nurses, ambulance drivers and more continue striving to save lives.@WHO and our health partners will continue working side by side… pic.twitter.com/Lq62KoQI1f \n\n وقال غيبريسوس إن الطاقم الطبي في المستشفى \"راح يحاول يائساً إنقاذ طفل يبلغ من العمر تسع سنوات يدعى أحمد، أصيب بجروح خطيرة في الرأس بسبب الشظايا والحطام الناجم عن الانفجار في أثناء عبوره الطريق\"، وأضاف \"أخبرنا الأطباء أن إصاباته كانت خطيرة لدرجة أنه لن ينجو منها\". وأوضح المدير العام للمنظمة العالمية أن \"مستشفى الأقصى يستقبل عددا أكبر بكثير من طاقته الاستيعابية، ولن ينجو كثيرون من الذين ينتظرون دورهم. يضم المستشفى حاليا خمس غرف عمليات، بالإضافة إلى اثنتين أخريين تدعمهما منظمة \"أطباء بلا حدود\"، لكن هذا لا يزال غير كاف\". وأكد: \"مع الاحتياجات المتزايدة الناجمة عن المذبحة، تواصل منظمة الصحة العالمية دعم النظام الصحي في غزة، على الرغم من انعدام الأمن والعقبات اللوجستية الكبيرة\". Rising desperation due to acute hunger witnessed during joint mission by @WHO, @UNOCHA, @UNICEF, @WCKitchen to hospitals in north #Gaza; partners demand immediate scale-up of food and water to ensure population health and stability.On 23 December, WHO and partners visited, and… pic.twitter.com/uNQep7Ig6T \n\n وأعرب غيبريسوس عن \"قلقه البالغ إزاء الضغط الذي لا يطاق على المستشفيات القليلة في غزة التي لا تزال مفتوحة والذي يفرضه تصاعد القتال\"، ورأى، في الوقت نفسه بأم العين أنه \"تم تدمير جزء كبير من نظام الرعاية الصحية\". وأكد رئيس منظمة الصحة العالمية أن الوقف الفوري لإطلاق النار ضروري جداً، وخلص المدير العام إلى أن هذا الهجوم الأخير في غزة، بعد أن تبنى مجلس الأمن الدولي قرارا يدعو إلى وقف إنساني عاجل للأعمال القتالية، يظهر \"لماذا نحتاج إلى وقف إطلاق النار الآن\". وبينما يتواصل العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، أفاد المتحدث باسم وزارة الصحة في غزة أشرف القدرة، الاثنين، بارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي المستمر على غزة إلى 20 ألفاً و674 شهيداً و54536 إصابة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وقال إن قوات الاحتلال الإسرائيلي زادت عدوانها بأشكال متعددة بين إعدامات ومجازر وإبادة جماعية ومسح أحياء سكنية بمن فيها وحرمان من الخدمات الصحية وانعدام المقومات الإنسانية للنازحين. \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 20:41\n \n20 اب 16:49\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيدروس أدهانوم غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الصحية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "@UNOCHA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "@UNICEF",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "@WCKitchen to hospitals in north #Gaza; partners demand immediate sca",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}