{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1354",
    "title": "الرئيس البيلاروسي يأمر بوضع الجيش في حالة التأهب القتالي الكامل",
    "full_text": "الرئيس البيلاروسي، ألكسندر لوكاشينكو، يصدر تعليماته بوضع الجيش في حالة التأهب القتالي الكامل، على خلفية تمرّد \"فاغنر\" في روسيا، وبعد تصريحه بأن الغرب يعمل على \"تغيير السلطة في البلاد\". أعلن الرئيس البيلاروسي، ألكسندر لوكاشينكو، اليوم الثلاثاء، أنه أصدر تعليماته بوضع الجيش في حالة التأهب القتالي الكامل، وذلك على خلفية أحداث 24 حزيران/يونيو في روسيا، التي شهدت تمرّد قوات \"فاغنر\". وفي وقت سابق، صرّح لوكاشينكو بأن الغرب يعدّ سيناريو لتغيير السلطة بالقوة في بيلاروسيا، مؤكداً أن بلاده لن تسمح بذلك. وأثناء لقائه المشاركين في الاجتماع الـ52 لمجلس رؤساء وكالات الأمن والخدمات الخاصة في رابطة الدولة في مينسك، قال لوكاشينكو إن الغرب \"يدبّر سيناريو عنيفاً لإطاحة الحكومة\"، مؤكداً \"عدم السماح بحدوث ذلك\". \n10 اب\n \n7 اب\n واتهم الرئيس البيلاروسي الغرب \"بتدريب جماعات مسلحة في ليتوانيا وبولندا وأوكرانيا، لإرسالها إلى مينسك\"، بحسب ما قالت وكالة \"بيلتا\" البيلاروسية الحكومية. وقبل أيام، تحدّثت صحيفة \"The Sunday Times\" البريطانية عن \"تدريب مسلحين من بيلاروسيا في بولندا لكي يشاركوا لاحقاً في انقلاب مسلح ضد الرئيس البيلاروسي ألكسندر لوكاشينكو\". ووفقاً للصحيفة، فإن \"المئات من مواطني بيلاروسيا يخضعون لتدريب عسكري خاص في مراكز التدريب في بوزنان البولندية،  بإشراف بعض العاملين السابقين في الهيئات الأمنية البيلاروسية، الذين غادروا البلاد بعد الانتخابات الرئاسية عام 2020\". وفي تأكيد لأقوال لوكاشينكو، أقرّ نائب وزير الدفاع الوطني البولندي السابق، الجنرال فالديمار سكشيبتشاك، بأن بولندا تستعد لانقلاب مسلح في بيلاروسيا والمشاركة في دعمه بالوسائل العسكرية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيلاروسي الغرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليتوانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلتا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "The Sunday Times",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوزنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الوطني البولندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فالديمار سكشيبتشاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}