{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2522",
    "title": "المقاومة تواصل تصديها الملحمي.. وتستهدف قوات الاحتلال في المغازي وجباليا بالقذائف (فيديو)",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل عملياتها ضد الاحتلال الإسرائيلي وتكبده خسائر في مناطق مختلفة من القطاع، أبرزها جباليا في الشمال، وإعلامها يوثّق الاستهدافات. تواصل المقاومة الفلسطينية ملحمة \"طوفان الأقصى\" لليوم 234، تصدياً للعدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، وتنفذ عملياتٍ وكمائن نوعية مستهدفةً قوات الاحتلال عند  محاور القتال كافة. وأعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، دك قوات الاحتلال المتقدمة شرقي مخيم المغازي وسط القطاع بقذائف الهاون. من جانبها، عرضت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، مشاهد من استهداف قوة إسرائيلية متحصنة في مبنى شرقي مخيم جباليا. #شاهد.. سرايا القدس تعرض مشاهد من استهداف قوة إسرائيلية متحصنة في مبنى شرق مخيم #جباليا.#الميادين #سرايا_القدس #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/zJqLcDwhAI \n\n بدورها، أعلنت كتائب المجاهدين استهداف دبابة إسرائيلية بقذيفة \"RPG\" في محور تقدم مخيم جباليا، وأصابوها بشكل مباشر. وفي معسكر جباليا أيضاً، عرضت كتائب شهداء الأقصى مشاهد من عملية قنص جندي إسرائيلي. #شاهد.. كتائب شهداء الأقصى تعرض مشاهد من عملية قنص جندي إسرائيلي في معسكر #جباليا شمالي قطاع #غزة.#طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/VnGaH7Eky2 \n\n \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وخاضت كتائب الشهيد أبو علي مصطفى اشتباكات عنيفة بالأسلحة المتنوعة مع قوات الاحتلال الإسرائيلي، كما استهدفت قوة متحصنة في أحد المباني محيط حي القصاصيب شمال قطاع غزة. وأقرّت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ \"الجيش\" الإسرائيلي قلّص قواته في العملية شرقي رفح، مشيرةً إلى أنّ لواء \"غفعاتي\" خرج من المدينة، صباح يوم الأحد، على وقع عمليات المقاومة في الشمال والجنوب. وفي السياق، أكدت كتائب القسّام استهدافها: 5 دبابات وجرّافتين عسكريتين وناقلة جند إسرائيلية، بقذائف \"الياسين 105\" و\"تاندوم\" وعبوات \"شواظ\" و\"العمل الفدائي\"، وذلك في منطقة \"بلوك 2\" وشارع الداخلية بمخيم جباليا شمالي القطاع. وسائل إعلام إسرائيلية: 3.601 جندي أصيبوا وقتل 636 منذ بداية الحرب، و\"الجيش\" يواجه نقصاً في القوات اللازمة للحفاظ على خطوط الحدود.#الميادين #غزة #لبنان pic.twitter.com/jJoch2YTkc واستهدفت القسّام قوات الاحتلال في حي القصاصيب في المخيم نفسه، بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. وأكدت أنّ مجاهديها استهدفوا  دبابة \"ميركافا 4\" إسرائيلية، بقذيفة \"الياسين 105\" محلية الصنع، في مشروع بيت لاهيا شمالي القطاع. ونشرت سرايا القدس من جهتها، مشاهد توثّق استهدافها تجمّعاً لآليات \"جيش\" الاحتلال، بعددٍ من عبوات \"أبابيل\" المقذوفة، شرقي مخيم جباليا. كذلك، أعلنت كتائب شهداء الأقصى أنّ مقاتليها دكّوا، بوابل من قذائف \"الهاون\" من عيار (60)، تجمّعاً لجنود وآليات الاحتلال في حي القصاصيب في مخيم جباليا شمالي القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دبابة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "RPG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلوك 2",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي القصاصيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي القصاصيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}