{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28e8",
    "title": "المندوب الروسي في مجلس الأمن: أكثر من 50 ألف قنبلة أُلقتها \"إسرائيل\" على قطاع غزة",
    "full_text": "المندوب الروسي في مجلس الأمن يُحذّر من مغبة توسع رقعة الحرب، ويدعو إلى ضرورة وقفها فوراً، واصفاً الوضع في غزة بـ\"الكارثي\".  أكد المندوب الروسي في مجلس الأمن الدولي، فاسيلي نيبنزيا، خلال جلسة، عُقدت اليوم الجمعة، أن الوضع الإنساني في غزة لا يزال \"كارثياً\"، وقرارات المجلس بشأن هذا الصراع هي \"حبر على ورق\".  وقال إنهُ \"لا يوجد أي مكان آمن في غزة، بحيث إنهُ تم إلقاء أكثر من 50 ألف قنبلة على القطاع\". وأضاف نيبنزيا أنّ السلطات الإسرائيلية تواصل عرقلة الإمدادات الإنسانية إلى قطاع غزة، معرباً عن قلقه من استمرار \"حملة التضليل ضد الأونروا، التي لا بديل منها\"، داعياً سلطات الاحتلال الإسرائيلي إلى التزام القانون الإنساني الدولي وتحمل المسؤولية. من جهته، دعا المندوب الصيني لدى الأمم المتحدة الولايات المتحددة الأميركية إلى الضغط على \"إسرائيل\" من أجل وقف فوري لإطلاق النار في غزة. \n24 اب\n \n22 اب\n وحذر أيضاً من مخاطر توسع الحرب في المنطقة، في حال لم يتم العمل على وضع حد لهذا العنف. من جانبه، ندّد مندوب الجزائر في مجلس الأمن بما يجري في غزة، واصفاً إياه بأنه \"أفظع من كل تصّور، ولا يجوز أن يُستخدم التجويع سلاحاً في غزة\". وكان الأمين العام لحزب الشعب الفلسطيني أكد للميادين، أمس، أنّ \"هناك قراراً في مجلس الأمن تستطيع الولايات المتحدة الأميركية العودة إليه إذا أرادت إلزام \"إسرائيل\" بوقف إطلاق النار في غزة\". \"هناك قرار في مجلس الأمن تستطيع #الولايات_المتحدة_الأميركية العودة إليه إذا ما أرادت لإلزام \"إسرائيل\" بوقف إطلاق النار على #غزة\" الأمين العام لحزب الشعب الفلسطيني بسام الصالحي لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/JkDMph16n2 \n\n وفي بيانٍ مشترك، اليوم الجمعة، دعا قادة أستراليا ونيوزيلندا وكندا إلى وقف فوري لإطلاق النار في غزة، وإلى \"حماية المدنيين، وزيادة تدفّق المساعدات إلى مختلف أنحاء قطاع غزة باستمرار، لمعالجة الوضع الإنساني\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبنزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيبنزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلطات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحددة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الولايات_المتحدة_الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بسام الصالحي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيوزيلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}