{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19c9",
    "title": "السيد الحوثي: سنواصل مسيرتنا للتحرر التام من كل أشكال التبعية للغرب",
    "full_text": "قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي، يؤكّد أنّ الشعب اليمني سيواصل الحفاظ على تماسك جبهته الداخلية، وسعيه للتحرر التام من كل أشكال التبعية.  أكّد قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، اليوم الثلاثاء، أنّ \"الشعب اليمني سيواصل مسيرته في سعيه للتحرر التام من كل أشكال التبعية للطاغوت والاستكبار\".  ولفت السيد الحوثي إلى أنّ \"ما يعانيه المجتمع البشري في هذه المرحلة، من أزمات وفتن ومظالم رهيبة، وإفلاس في الأخلاق هو نتاج للحرب الشيطانيّة التي حمل رايتها الطاغوت\". وفي بيان له بمناسبة العام الهجري الجديد، لفت السيد الحوثي إلى أنّ \"اللوبي اليهودي، الولايات المتحدة وإسرائيل وحلفاءهم، في مقدّمة حملة راية الاستكبار والطاغوت، الساعين لإبعاد المجتمع البشري عن التعليمات الإلهية، بهدف السيطرة التامة على الناس واستعبادهم واستغلالهم\". كذلك، أكّد أنّ \"على المسلمين التحرّك الجاد من منطلق مسؤوليتهم المقدّسة، للتصدي للطاغوت ولشرّه، لإنقاذ أنفسهم وشعوبهم وللإسهام في إنقاذ المجتمع البشري\".  \n26 اب\n \n26 اب\n كما شدّد السيد الحوثي على أنّ الشعب اليمني سيواصل \"الحفاظ على تماسك جبهته الداخلية والسعي المستمر لبناء قدراته الدفاعية وإصلاح مؤسساته والعناية بالتكافل الاجتماعي\". وفي وقتٍ سابق، أكّد قائد حركة أنصار الله أنّ الولايات المتحدة \"تتجه نحو الانحدار\"، مشيراً إلى أنّ \"قدرتها الاقتصادية التي تنطلق من خلالها للسيطرة على سائر البلدان تضعف\".  وبحسب السيد الحوثي، فإنّ \"كثيرين من الزعماء والأنظمة فتحوا المجال للأميركي لفعل كل شيء في المنطقة، كالقواعد العسكرية، وفرض السياسات الاقتصادية، والتدخل في التعليم والإعلام\". وسبق أن أوضح السيد الحوثي أنّ \"الأعداء يسعون لاختراق الأمة من الداخل، كما فعلوا عبر تجنيد النظامين السعودي والإماراتي، من أجل تنفيذ أهدافهم\"، مؤكداً الحرص \"على نشر الوعي حتى لا يتأثر البعض بدعاة الفتنة خدمةً لأميركا وإسرائيل\". ورأى أنّ \"أخطر ما يهدد الأمة هو التحالف مع أعدائها الحقيقيين، من الأميركيين والإسرائيليين\".  \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}