{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cae",
    "title": "سوريا: شهداء وجرحى في عدوان إسرائيلي استهدف نقاطاً جنوبي دمشق",
    "full_text": "مصدر عسكري سوري يفيد باستهداف طائرات العدو الإسرائيلي عدداً من النقاط جنوبي دمشق ما أسفر عن ارتقاء عدد من الشهداء ووقوع جرحى مدنيين. شنّت طائرات العدو الإسرائيلي، اليوم الاثنين، عدواناً جوياً من اتجاه الجولان السوري المحتل، استهدف عدداً من النقاط جنوبي العاصمة السورية دمشق، وفق مصدر عسكري. وقال المصدر إنّ العدوان الإسرائيلي استهدف عدداً من النقاط جنوبي دمشق، نحو الساعة الواحدة ظهراً، الأمر الذي أسفر عن ارتقاء عددٍ من الشهداء، ووقوع جرحى مدنيين، بالإضافة إلى وقوع خسائر مادية. بدورها، أشارت وكالة \"تسنيم\" الإيرانية إلى أنّ العدوان الإسرائيلي على منطقة السيدة زينب في دمشق \"استهدف مركزاً استشارياً إيرانياً\"، مضيفةً أنّ \"هناك أنباءً عن ارتقاء عدد من الشهداء ووقوع عدد من الجرحى\". \n26 اب\n \n26 اب\n حمله اسراییل در زینبیه به مرکز مستشاری ایران بوده استگزارشات اولیه همچنین مدعی شهادت ۲ غیرنظامی و تخریب اموال برخی از شهروندان سوری در حمله هوایی عصر امروز ارتش رژیم صهیونیستی به حومه دمشق است#اسرائیل_سقطت https://t.co/5TG9GEuURR pic.twitter.com/IqSSYMPYcu \n\n والأسبوع الماضي، أعلنت العلاقات العامة لحرس الثورة في إيران، استشهاد 4 مستشارين عسكريين في العاصمة السورية دمشق، بالإضافة إلى استشهاد عدد من السوريين. وفي وقتٍ سابق، ردّت إيران على اغتيال قادة محور المقاومة في سوريا وفي لبنان، من خلال قصف مقر للموساد الإسرائيلي في أربيل، ومقارّ \"الحزب التركستاني\" الإرهابي في سوريا، قبل نحو أسبوعين. وكان حرس الثورة الإسلامية في إيران قد أعلن استهدافه \"مقار تجسّس وتجمّعات لإرهابيين\" في مناطق شمالي العراق وشرقي سوريا بعدد من الصواريخ الباليستية، ما أدّى إلى مقتل عدد من عملاء الموساد الإسرائيلي وإحدى الشخصيات الأساسية الداعمة لـ\"إسرائيل\" في أربيل. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تسنيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "یستی",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحزب التركستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}