{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c176b",
    "title": "الدولار يهبط وسط توقعات بانتهاء دورة رفع فائدة الاتحادي",
    "full_text": "رفع المجلس الاحتياطي الاتحادي الأميركي أسعار الفائدة ربع نقطة مئوية كما كان متوقّعاً، وهي المرة الحادية عشرة التي يرفع فيها البنك المركزي الأميركي سعر الفائدة في آخر 12 اجتماعاً له. انخفض الدولار، اليوم الخميس، بعد أن قام مجلس الاحتياطي الاتحادي (المركزي الأميركي) برفع سعر الفائدة، فيما يتحوّل تركيز السوق إلى قرار البنك المركزي الأوروبي بشأن سعر الفائدة في وقت لاحق من اليوم. ورفع المجلس، أمس الأربعاء، أسعار الفائدة ربع نقطة مئوية كما كان متوقعاً، وهي المرة الحادية عشرة التي يرفع فيها البنك المركزي الأميركي سعر الفائدة في آخر 12 اجتماعاً له. وبينما ترك رئيس المجلس جيروم باول الباب مفتوحاً أمام زيادة أخرى في شهر أيلول/سبتمبر، استبعد المتعاملون حدوث ذلك، مما أدى إلى انخفاض الدولار في التعاملات الآسيوية اليوم. \n5 اب\n \n17 تموز\n وصعد الدولار النيوزيلندي 0.8 بالمئة إلى 0.6259 دولار في أحدث تعاملات، وذلك بعد أن ارتفع في وقت سابق بأكثر من واحد بالمئة إلى أعلى مستوى في أسبوع عند 0.6274 دولار. كما قفز الدولار الأسترالي بما يقرب من واحد بالمئة إلى أعلى مستوى له في أسبوع عند 0.68195 دولار. ونزل مؤشر الدولار 0.3 بالمئة إلى 100.81، بينما لامس الجنيه الإسترليني أعلى مستوى في أسبوع عند 1.29735 دولار في وقت سابق من الجلسة. وارتفع الإسترليني في أحدث تعاملات 0.19 بالمئة إلى 1.2964 دولار. وارتفع اليورو 0.18 بالمئة إلى 1.11035 دولار. وتقدّم الين الياباني 0.3 بالمئة تقريباً مقابل الدولار الأميركي إلى 139.84 في أحدث تعاملات. وفي مقابل نزول الدولار، ارتفع اليوان في كل من الأسواق الداخلية والخارجية، إذ صعد في الخارج بما يقرب من 0.5 بالمئة إلى 7.1170 للدولار، وهو أقوى مستوى له منذ منتصف حزيران/يونيو.   \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحادي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الاحتياطي الاتحادي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المركزي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيروم باول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}