{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2739",
    "title": "في اليوم 263 من العدوان الإسرائيلي: 3 مجازر في قطاع غزة و37658 شهيداً",
    "full_text": "في اليوم 263 من العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، وزارة الصحة تؤكد ارتقاء 32 شهيداً خلال الساعات الـ24 الماضية، وخُمس سكان غزة يواجهون انعدام الأمن الغذائي. أفادت وزارة الصحة الفلسطينية، اليوم الثلاثاء، بارتكاب الاحتلال الإسرائيلي 3 مجازر ضد العائلات في قطاع غزة، وصل منها إلى المستشفيات 32 شهيداً و139 إصابة خلال الـساعات الـ24  الماضية. وقالت الوزارة في تقريرها اليومي: \"ارتفع عدد ضحايا العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة إلى 37658 شهيداً و86237 جريحاً منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023\". كما أشارت الوزارة إلى أنّه \"لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، ولا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم\". \"التخبط الذي يعيشه الاحتلال يدفعه لارتكاب المزيد من المجازر في قطاع #غزة\"آخر التطورات الميدانية في غزة مع مراسل #الميادين أكرم دلول #فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/UoK96UgAfb \n\n من جهته، أعلن المفوض العام للأونروا، أنّ 10 أطفال، يفقدون ساقاً أو ساقين في غزة يومياً، وأضاف أن تمويل الوكالة يكفي حتى نهاية آب/أغسطس فقط. بدوره، حذّر الهلال الأحمر في غزة، من انتشار الأوبئة بسرعة، بسبب نقص الخدمات في المخيمات وتحلل جثامين الشهداء. وقالت الأمم المتحدة إن الوضع الكارثي الغذائي في غزة، يؤثر في نحو 450 ألف شخص. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n الأمم المتحدة: الوضع الكارثي الغذائي في #غزة يؤثر على نحو 450 الف شخص#الميادين#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/XkLk6WMOdA \n\n كذلك، أكد مراسل الميادين في قطاع غزّة، أن القصف الإسرائيلي على منزل وسط خان يونس، وخيمة نازحين في مواصي رفح، أودى بحياة 7 شهداء وإصابة آخرين. وفي خان يونس أيضاً، سقط شهيدان و3 إصابات، نتيجة استهداف الاحتلال منزلاً وسط المدينة. \"العدوان الإسرائيلي لا يزال على أشدّه في قطاع غزة، فالغارات الإسرائيلية وعمليات القصف المدفعي تحصد أرواح المزيد من الأبرياء والمدنيين\"آخر التطورات الميدانية مع مراسل #الميادين أكرم دلول #فلسطين#غزة pic.twitter.com/XUMY50lDxz \n\n بدورها، تلقت طواقم الدفاع المدني بحسب مراسلنا، نداء استغاثة عن استهداف مركز إيواء بغارة إسرائيلية غرب مدينة غزة. وفي شمال غرب مدينة رفح، قال المراسل، إن قصفاً مدفعياً إسرائيلياً، استهدف محيط مستودعات وكالة \"البركسات\"، فيما شنت طائرات الاحتلال غارة على مدينة غزة، واستهدفت مدفعية الاحتلال حي الزيتون جنوب شرق مدينة غزة. أظهر تقرير لمبادرة التصنيف المرحلي المتكامل للأمن الغذائي، أنّ خطر المجاعة لا يزال قائماً بشدة في قطاع غزة. \"رويترز\" عن تقرير لمراقبة الجوع عالمياً: خطر المجاعة لا يزال قائماً في جميع أنحاء قطاع #غزة، والمسار الأخير لتقديم مساعدات الإغاثة في غزة سلبي وغير مستقر إلى حد كبير.#الميادين#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/dcXmwo2elh \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شهيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البركسات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}