{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2808",
    "title": "الصين رداً على البيان الياباني - الأميركي: نرفض تشويه سمعة بلادنا والتدخل في شؤوننا",
    "full_text": "الصين تحثّ اليابان على عدم التدخل في شؤونها الداخلية أو القيام باستفزازات بشأن القضايا البحرية، وذلك عقب محادثات \"2+2\" والاجتماع الوزاري الأول بشأن \"الردع الموسع\" بين طوكيو وواشنطن. أكدت الصين، اليوم الثلاثاء، معارضتها لتدخل اليابان والولايات المتحدة في شؤونها الداخلية وتشويه سمعة البلاد، وحثت طوكيو على \"التوقف عن مغازلة الدول الخارجية لزرع الانقسام والمواجهة في المنطقة\". وعبّر المتحدث باسم وزارة الخارجية الصينية، لين جيان، عن موقف بكين بالقول إنّ \" اليابان والولايات المتحدة أصدرتا بياناً مشتركاً ينتقد السياسة الخارجية للصين بعد محادثات \"2 + 2\" بين وزيري الدفاع والخارجية من البلدين في طوكيو الأحد الماضي\". وأضاف جيان \"إنه في تجاهلٍ لمخاوف بكين، تدخلت طوكيو وواشنطن بشكل صارخ في الشؤون الداخلية لبكين، فيما يتعلق بمسألة تايوان والقضايا المتعلقة بهونج كونج وشينجيانغ وشيتسانغ، لافتاً إلى أنهم \"افتروا على الصين بشأن القضايا البحرية\". وأشار إلى أنّه في ظل عقلية الحرب الباردة يحرض البلدان على المواجهة الجماعية مما يضر بالسلام والاستقرار الإقليميين، ويضر بالمصالح الأمنية للدول الأخرى، مؤكداً أن الصين تعارض ذلك بشدة وقدمت احتجاجات جادة إلى الجانب الياباني من خلال القنوات الدبلوماسية. المتحدث باسم وزارة الخارجية الصينية حثّ اليابان على النظر إلى الصين بطريقة موضوعية وعقلانية، وعلى وقف التلاعب السياسي بالشؤون الداخلية، أو القيام باستفزازات بشأن القضايا البحرية. \n24 اب\n \n24 اب\n وحثّها على اتباع طريق التنمية السلمية، وكسب ثقة جيرانها الآسيويين والمجتمع الدولي من خلال إجراءات ملموسة. محادثات \"2+2\"، جاءت إلى جانب الاجتماع الوزاري الأول بشأن \"الردع الموسع\" بين اليابان والولايات المتحدة، والذي وصفه جيان بأنه من \"تراث الحرب الباردة\". وقال في هذا الإطار إن تعزيز التعاون بين طوكيو وواشنطن في مجال الردع النووي من شأنه أن يحفز التوترات الإقليمية ويزيد من مخاطر الانتشار النووي والصراعات. وأضاف أنه \"بينما تصف اليابان نفسها بأنها ضحية للانفجار النووي وداعية لعالم خال من الأسلحة النووية، فإنها تجلس بشكل مريح تحت المظلة النووية الأميركية، وتسعى إلى الردع الموسع وتسعى إلى الردع النووي\"، مشيراً إلى أنّ \"اليابان مدينة للعالم بتفسير لقول شيء وفعل شيء آخر\". وختم المتحدث باسم وزارة الخارجية الصينية بأن بلاده تدعو الولايات المتحدة واليابان إلى اتخاذ إجراءات ملموسة لدعم الاستقرار الاستراتيجي والسلام والأمن الإقليميين، داعياً طوكيو إلى الامتناع عن السعي للحصول على أسلحة نووية بأي شكل من الأشكال. وفي السياق نفسه، أكدت الصين، في تصريحات المتحدثة باسم وزارة خارجيتها، ماو نينغ، أنّ اليابان تتدخّل في شؤونها بلادها الداخلية، الأمر الذي تعارضه بكين، بعد أن صرّح مسؤول ياباني أنّ بلاده من المحتمل أن تقدم نوعاً من الدّعم لتايوان. \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "2+2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لين جيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بهونج كونج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وشينجيانغ وشيتسانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الباردة",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الآسيويين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "2+2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب الباردة",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الردع النووي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}