{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bae",
    "title": "بوتين: \"فاغنر\" ساهمت في الحرب ضد النازية وبريغوجين كان \"موهوباً\"",
    "full_text": "بعد مقتل قائد مجموعة \"فاغنر\" العسكرية، يفغيني بريغوجين، الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، يقدّم تعازيه إلى عائلات الضحايا، ويقول إنّ \"التحقيقات جارية لمعرفة ملابسات الحادثة\". أعرب الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، اليوم الخميس، عن تعازيه لعائلات ضحايا حادثة تحطم الطائرة، التي كانت تُقل قائد مجموعة \"فاغنر\" العسكرية، يفغيني بريغوجين، في شمالي العاصمة موسكو. وقال بوتين إنّ بريغوجين \"رجل واجه أقداراً صعبة، وارتكب أخطاءً جِدية، لكنّه كان رجل أعمال موهوباً\". وأضاف بوتين أنّ بريغوجين \"كان يعمل في روسيا والخارج، ولا سيما في أفريقيا، في مجالات النفط والغاز وغيرهما\"، مشيراً إلى أنّه \"قابل مسؤولين روساً عند عودته من أفريقيا\". وأكّد الرئيس الروسي أنّ \"فاغنر قدّمت مساهمة كبيرة في الحرب ضد النازية في أوكرانيا\"، لافتاً إلى أنّ روسيا \"تتذكر ذلك، ولن تنساه أبداً\". وأكد بوتين أنّ \"التحقيقات جارية في ملابسات الحادثة\".  \n26 اب\n \n24 اب\n وكانت وكالة النقل الجوي الفدرالي الروسي، أعلنت، أمس الأربعاء، أنّ بريغوجين قُتل خلال تحطم طائرة في شمالي العاصمة موسكو، في أثناء رحلة داخلية.  وكان على متن الطائرة، من طراز \"إمبراير ليغاسي\"، 7 ركاب، بينهم بريغوجين ودميتري أوتكين، الذي شارك في تأسيس \"فاغنر\"، وكان مشرفاً على عملياتها خارج روسيا. كما كان في عداد القتلى أيضاً 3 من أفراد الطاقم. يُذكر أنّ بريغوجين ظهر، منذ يومين، في مقطع فيديو، قال فيه إنّه عائد إلى أفريقيا لمحاربة إرهاب تنظيم \"القاعدة\" وغيره من العصابات الإرهابية. وقاد قائد \"فاغنر\"، في 24 حزيران/يونيو الماضي، تمرداً فاشلاً ضد الكرملين دام أقل من 24 ساعةً، وانتهى بعد مفاوضات بوساطة بيلاروسية، أدّت إلى موافقة بريغوجين على المغادرة إلى بيلاروسيا. ولاحقاً، في 6 تموز/يوليو الماضي، كشف الرئيس البيلاروسي، ألكسندر لوكاشينكو، أنّ بريغوجين موجود في روسيا، مؤكداً أنّ \"مقاتلي المجموعة لم ينتقلوا إلى بيلاروسيا، وما زالوا في معسكراتهم التي تجمعوا فيها بعد باخموت\". وفي تموز/يوليو الماضي أيضاً، أكد المتحدث باسم الرئاسة الروسية، دميتري بيسكوف، أنّ بوتين اجتمع بقادة \"فاغنر\"، وبينهم بريغوجين، في الكرملين، وأكدوا \"استعدادهم لمواصلة القتال من أجل وطنهم، وأنّهم من أنصار الرئيس الروسي المخلصين\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة النقل الجوي الفدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إمبراير ليغاسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ودميتري أوتكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}