{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f4a",
    "title": "أرمينيا تدعو روسيا إلى السيطرة على ممر لاتشين",
    "full_text": "رئيس الوزراء الأرميني نيكول باشينيان، يدعو إلى إيفاد بعثة دولية لتقصي الحقائق وإلى وجود دولي موسع في ناغورنو كاراباخ وفي ممر لاتشين. دعا رئيس الوزراء الأرميني، نيكول باشينيان، اليوم الخميس، روسيا، الوسيط في النزاع مع أذربيجان، إلى الحفاظ على سيطرتها على طريق حيوي في منطقة ناغورنو كاراباخ المتنازع عليها، حيث أقامت باكو مؤخراً نقطة تفتيش.  وقال باشينيان خلال اجتماع حكومي إنّ بعثة حفظ السلام الروسية \"يجب أن تتحكم بممر لاتشين وتضمن عمله\".  وذكّر بأن \"لا أحد باستثناء روسيا الاتحادية له الحق في السيطرة على الممر\"، مؤكداً أن هدف باكو هو \"التطهير العرقي لأرمن ناغورنو كاراباخ \".  كما دعا باشينيان إلى \"إيفاد بعثة دولية لتقصي الحقائق، وإلى وجود دولي موسع في  ناغورنو كاراباخ  وفي ممر لاتشين\".  ومنذ وقف إطلاق النار في العام 2020، نشرت روسيا في ناغورنو كاراباخ كتيبة من قوات حفظ السلام لتضمن حركة المرور في ممر لاتشين، وهو الشريان الوحيد الذي يربط أرمينيا بالمنطقة ذات الغالبية الأرمينية.  \n26 اب\n \n24 اب\n لكن أذربيجان أقامت، الأحد الماضي، نقطة تفتيش على مدخل الممر، وهو أمر غير مسبوق. وقبل ذلك، اتهمت أرمينيا باكو بقطع هذا الطريق الحيوي منذ حوالى ستة أشهر.  وتُفاقم إقامة السلطات الأذربيجانية الحاجز المروري، التوتر بين أرمينيا وأذربيجان، وتبرر أذربيجان إقامة نقطة التفتيش  بمسائل أمنية.   وفي هذا السياق، أكّد نائب وزير الخارجية الأذربيجاني النور محمدوف، اليوم الخميس، أنّ نقطة التفتيش هذه هي \"استجابة لمخاوف ذات طابع أمني، بالنظر إلى سوء استخدام أرمينيا لهذا الطريق\". وأشار إلى أنّ يريفان تستخدم هذا المحور \"لنقل الأسلحة وغيرها من النشاطات غير القانونية\".  يشار إلى أنّ باشينيان تحدث، أمس الأربعاء، مع الرئيس الروسي فلاديمير بوتين الذي أشار إلى ضرورة \"ضمان الاستقرار والأمن في المنطقة\"، وفقاً لبيان صحافي صادر عن الكرملين.  وتأتي مواقف باشينيان بينما تزور وزيرة الخارجية الفرنسية كاترين كولونا باكو لإجراء محادثات مع الرئيس الأذربيجاني إلهام علييف ولمحاولة تخفيف التوترات.  وفي الأشهر الأخيرة، حاولت روسيا والاتحاد الأوروبي والولايات المتحدة بالتناوب، إعادة إطلاق عملية السلام بين باكو ويريفان، لكنها لم تنجح حتى الآن. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيكول باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لاتشين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكول باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حفظ السلام الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأرمن ناغورنو كاراباخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاتشين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات حفظ السلام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ممر لاتشين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الأذربيجانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النور محمدوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يريفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاترين كولونا باكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إلهام علييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكو ويريفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}