{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b4a",
    "title": "مادورو يُطلع بوتين على محادثاته مع رئيس غوايانا بشأن إقليم إيسيكيبو",
    "full_text": "الرئيس الفنزويلي يطلع نظيره الروسي على محادثاته مع رئيس غوايانا بشأن إقليم إيسيكيبو، والطرفان يناقشان القضايا الراهنة المتعلقة بالتعاون بين بلديهما خلال اتصال هاتفي. أطلع الرئيس الفنزويلي، نيكولاس مادورو، نظيره الروسي، فلاديمير بوتين، على محادثاته مع رئيس غوايانا، محمد عرفان علي، بشأن الوضع في إقليم إيسيكيبو. وفي اتصال هاتفي أجراه الرئيسان الفنزويلي والروسي، دعا بوتين إلى حلّ النزاع بين فنزويلا وغوايانا عبر الوسائل السياسية والديبلوماسية. وخلال الاتصال، ناقش الطرفان القضايا الراهنة المتعلقة بالتعاون بين بلديهما، فيما ثمّن بوتين رغبة كاراكاس بالانضمام إلى مجموعة \"بريكس\"، دعياً مادورو إلى زيارة روسيا العام المقبل. بدورها، أعربت المتحدثة باسم وزارة الخارجية الروسية، ماريا زاخاروفا، عن ترحيب بلادها بالحوار بين رئيسي فنزويلا وغويانا بهدف تسوية خلاف البلدين حول إقليم إيسيكيبو، داعيةً الأطراف الخارجية إلى عدم التدخل في الأزمة. \n24 اب\n \n24 اب\n وفي وقت سابق، أشارت زاخاروفا إلى أنّ موسكو تدعو كلاً من فنزويلا وغويانا إلى الامتناع عن أي تصرفات متعلقة بالإقليم ومن شأنها أن تلحق الضرر بهما، حاثّةً على حلّ المسائل بالطرق السلمية. وأكدت المتحدثة باسم الخارجية الروسية معارضة موسكو \"الضغوط والتدخلات الخارجية في شؤون الدول ذات السيادة، خاصةً عندما تكون هناك قضايا حساسة في العلاقات بينها تتطلب الحذر من قبل دول ثالثة\". يُذكر أنّ فنزويلا وغويانا أعلنتا، الجمعة الماضي، توقيع 11 اتفاقية بينهما، بعد اجتماع بين رئيسي البلدين ووفود متخصصة بشأن الخلاف المتعلق بـ\"إيسيكيبو\" الغني بالنفط، والذي استمر طويلاً، وتجدّد مؤخراً بينه البلدين. واتفق البلدان على عدم تهديد أحدهما الآخر أو استخدام القوة، تحت أي ظرف، بحيث سيتم حلّ أي نزاع بين الدولتين وفقاً للقانون الدولي، بما في ذلك اتفاق جنيف.  وجاء الإعلان عن هذا الاتفاق بعد لقاء مادورو وعرفان علي، للمرة الأولى بعد تصاعد حدة التوترات بين البلدين بشأن المنطقة المتنازع عليها.  \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غوايانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إقليم إيسيكيبو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غوايانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عرفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إقليم إيسيكيبو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغوايانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاراكاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغويانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيسيكيبو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغويانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيسيكيبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}