{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e1c",
    "title": "رشقة صاروخية من لبنان تجاه مواقع إسرائيلية على الحدود مع فلسطين المحتلة",
    "full_text": "تستمر استهدافات المقاومة الإسلامية في لبنان على مواقع إسرائيلية متعددة، عند الحدود الشمالية لفلسطين المحتلة. أفادت القناة الـ\"12\" الإسرائيلية، بإطلاق رشقة صاروخية من لبنان، تجاه موقع للجيش الإسرائيلي قرب مستوطنة \"يفتاح\" في المنطقة الحدودية. في هذا الإطار صدر عن المقاومة الإسلامية في لبنان، بيان جاء فيه: \"دعماً لشعبنا الفلسطيني الصامد، في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‌‌‏والشريفة، استهدف ‌‌‌‌‌‏‌‏‌‌‌‏مجاهدو المقاومة الإسلامية عند الساعة 01:25 من بعد ظهر يوم الأربعاء 24-01-2024 ‏موقع بياض بليدا بالأسلحة المناسبة وأصابوه إصابة مباشرة\".‏ \n25 اب\n \n25 اب\n \"مستوطنو الشمال لا يستطيعون العودة إلى منازلهم بسبب النيران المباشرة من لبنان\".مراسل #الميادين علي مرتضى.@aliimortada@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان#لبنان pic.twitter.com/8bCtu0HNbS \n\n كما نقل مراسل الميادين في جنوب لبنان، عن نيران مباشرة أُطلِقت من لبنان، باتجاه موقع إسرائيلي في مزارع شبعا، وموقع آخر في الجليل الغربي. وكانت المقاومة الإسلامية في لبنان، قد استهدفت يوم الاثنين، ‌‌‌‏‌‏‌‌‌‏قوّة إسرائيلية قرب ثكنة \"زرعيت\" \"كانت تتحضر لتنفيذ عدوان داخل ‏الأراضي اللبنانية\"، وفق ما ورد في بيان لحزب الله. وذكر البيان أنّ استهداف ‌‌‌‏‌‏‌‌‌‏القوة الإسرائيلية قرب \"زرعيت\" تم بالأسلحة الصاروخية، \"ما أدّى إلى ‏إصابات مؤكدة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي مرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زرعيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زرعيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}