{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2850",
    "title": "بعد أن اقتحمه مستوطنون وأعضاء \"كنيست\".. \"ساديه تيمان\" عنوان جديد للانقسام في \"إسرائيل\"",
    "full_text": "سجن \"ساديه تيمان\" السري المستحدث يتحول إلى عنوان جديد للانقسام في كيان الاحتلال، بعد اقتحامه من قبل مستوطنين وأعضاء في \"الكنيست\" احتجاجاً على توقيف عدد من جنود الاحتياط فيه بتهمة تعذيب أسرى فلسطينيين، تحت وطأة تقارير حقوقية وإدانات دولية. اعتبر رئيس أركان \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، هرتسي هليفي، أنّ قيام متظاهرين إسرائيليين باقتحام قاعدة \"ساديه تيمان\" هو \"حادث خطير للغاية ومخالف للقانون\"، مؤكداً أنه \"غير مقبول بأي شكل من الأشكال\". كذلك، دعا مكتب رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، إلى التهدئة الفورية في \"ساديه تيمان\"، مديناً اقتحام قاعدة عسكرية. وأكدت منصة إعلامية إسرائيلية وجود خلاف بين \"الجيش\" والشرطة الإسرائيليين، على خلفية تأخر الشرطة في الوصول إلى قاعدة \"ساديه تيمان\"، وعدم تعاملها بشكل صحيح مع اقتحام القاعدة، مشيرةً إلى أنّ \"الجيش\" يفضّل عدم الدخول في مواجهة مباشرة مع المتظاهرين وترك الأمر للشرطة، بالنظر إلى كون الأمر يقع ضمن مهامها. وكان متظاهرون إسرائيليون قد اقتحموا القاعدة العسكرية التي تحولت إلى معتقل بعد 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023، احتجاجاً على توقيف الشرطة العسكرية جنوداً بشبهة تعذيب أسرى فلسطينيين، من قطاع غزة. ويأتي ذلك بعد تأكيد صحيفة \"يديعوت آحرونوت\" أنّ الشرطة العسكرية الإسرائيلية داهمت معتقل \"ساديه تيمان\"، واستجوبت عدداً من جنود الاحتياط، بعد تقارير حقوقية فلسطينية ودولية عن انتهاكات خطيرة تم ارتكابها بحق المعتقلين في السجن، ومن بينها ارتكاب اعتداءات جنسية خطيرة بحق أحد المعتقلين، مشيرةً إلى أن الشرطة العسكرية أوقفت 10 من هؤلاء الجنود. ورغم معرفة المسؤولين في كيان الاحتلال أن الإجراء شكلي واضطراري، وقد أتى تحت وطأة الإدانات الدولية، إلا أنه سرعان ما تحول إلى مادة جديدة للانقسام السياسي، فضلاً عن الخلاف الذي تسبب به بين \"الجيش\" والشرطة. فقد شارك في اقتحام القاعدة العسكرية التي تحولت إلى معتقل، عدد من أعضاء \"الكنيست\"، كما استغل وزير المالية في حكومة الاحتلال بتسلئيل سموتريتش، الحادثة، ليصرح أن \"جنود الجيش يستحقون الاحترام وليس التوقيف\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقال سموتريتش \"مشهد عناصر الشرطة العسكرية يصلون لاعتقال جنودنا في ساديه تايمان ليس أقل من أمر مخجل. أوصي وزير الأمن ورئيس الأركان وسلطات الجيش بدعم الجنود وإعطائهم الغطاء الكامل والتعلم من مصلحة السجون\". أما وزير الطاقة في حكومة الاحتلال عن حزب \"الليكود\"، إيلي كوهين، فقد أبدى بدوره، في منشور عبر حسابه الشخصي على منصة \"إكس\"، دعمه للجنود المتهمين بتعذيب الأسرى، قائلاً \"علينا جميعاً أن نحتضنهم ونحييهم، وليس استجوابهم وإذلالهم\". رئيس لجنة الخارجية والأمن البرلمانية الإسرائيلية من \"الليكود\"، يولي أدلشتاين، دافع عن الجنود أيضاً في تغريدة له عبر منصة \"إكس\" قال فيها \"لن أستسلم لمشهد اليوم في قاعدة ساديه تيمان، جنودنا ليسوا مجرمين، وهذه المطاردة الدنيئة لهم غير مقبولة بالنسبة لي\". في المقابل، انتقد رئيس المعارضة يائير لابيد اقتحام السجن، قائلاً: \"اقتحام ساديه تيمان خطير، إسرائيل في خطر وجودي إذا لم يتم طرد هؤلاء الناس من السلطة ومن حياتنا\". وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أن مواجهات اندلعت بين الجنود وبين محققي الشرطة الإسرائيلية بعد وصولهم الى السجن الذي وصفته بـ\"سيء السمعة\". وأشارت إلى أنّ المحكمة العليا الإسرائيلية تنظر في التماس قدمته مؤسسات حقوقية إسرائيلية لإغلاق السجن. ومنذ بداية العدوان على غزة، حولت قوات الاحتلال الإسرائيلي قاعدة \"ساديه تيمان\" إلى سجن لاعتقال المواطنين من قطاع غزة، في ظروف غير إنسانية، حيث يبقون مكبلي الأيدي والأرجل ومعصوبي الأعين طوال الوقت، ويتعرضون لتعذيب وحشي، فضلاً عن الإهمال الطبي. وفي مقالٍ نشرته اليوم، أكدت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، أنّ العنف يُستخدم على نطاق واسع ضد المعتقلين الفلسطينيين في سجون \"إسرائيل\" كافةً. سجون \"إسرائيل\" مقابر الفلسطينيين.. استـ.ـشهاد أسرى من غزة في معتقلات الاحتلال بفعل التعذيب والإهمال المتعمّد#أسرى_من_غزة #معتقلات_الاحتلال #أسرى_فلسطينيون #الميادين_Go pic.twitter.com/czMrHJNNwv \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ساديه تيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ساديه تيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت آحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرطة العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لجنة الخارجية والأمن البرلمانية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أدلشتاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المحكمة العليا الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ساديه تيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}