{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f0e",
    "title": "أمير عبد اللهيان: منطقتنا دخلت مرحلة جديدة من التعاون الجماعي",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، يؤكد خلال زيارة لبلدة مارون الراس في جنوب لبنان أنّ إيران ستبقى مع لبنان \"حتى في الأيام الصعبة\". أكد وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، اليوم الجمعة، أنّ جميع التطورات الإيجابية في المنطقة ستؤدي إلى انهيار الكيان الصهيوني. وفي كلمة له خلال زيارة بلدة مارون الراس في جنوب لبنان عند الحدود مع فلسطين المحتلة، قال أمير عبد اللهيان: \"نحن ندعم المقاومة في مواجهة العدو الصهيوني\". \n\n وأضاف أنه تلقى من الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله \"تقييمات دقيقة\" وتأكيدات بأنّ المقاومة الفلسطينية واللبنانية \"بأفضل حال\". \"تلقيت من السيد حسن #نصر_الله تقييمات دقيقة وأكد أن #المقاومة الفلسطينية واللبنانية بأفضل حال، ونأكد أننا سنبقى مع لبنان حتى في الأيام الصعبة.\"وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان#الميادين#لبنان#ايران pic.twitter.com/YTzgjzqEBK \n\n \nاليوم 10:24\n \nاليوم 08:26\n وأشار الوزير الإيراني إلى أنّ إيران ستبقى مع لبنان \"حتى في الأيام الصعبة\"، مشيراً إلى أنّ \"منطقتنا دخلت مرحلة جديدة من التعاون الجماعي\". من زيارة وزير الخارجية الايرانية حسين أمير عبد اللهيان، والسفير الايراني في لبنان مجتبى أماني والوفد المرافق لهما حديقة مارون الراس، عند الحدود مع فلسطين المحتلة#ميس_الجبل_الإخبارية pic.twitter.com/knxoRmtmOi \n\n وأمس، بحث أمير عبد اللهيان ونظيره اللبناني عبد الله بو حبيب جملة ملفات، أهمها تداعيات الاتفاق الإيراني السعودي على المنطقة والأوضاع الحالية في لبنان. ووصل وزير الخارجية الإيراني، الأربعاء، إلى لبنان بعد اختتام زيارته إلى سلطنة عمان. وأكّد أمير عبد اللهيان، لدى وصوله مطار بيروت الدولي، أنّ إيران \"تعدّ أمن لبنان من أمن المنطقة وأمن إيران\"، مشيراً إلى أنّ \"تطورات جديدة حدثت في المنطقة في الأسابيع الأخيرة، وأنّ نتيجتها جيدة للمنطقة والعالم الإسلامي، بما في ذلك لبنان\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبلدة مارون الراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مارون الراس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حديقة مارون الراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#ميس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_الجبل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}