{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c103e",
    "title": "كيف أثر اعتقال النائب العدوان على العلاقة بين الاحتلال الإسرائيلي والأردن؟",
    "full_text": "مدراء مراكز دراسات يشيرون إلى أنّ \"إسرائيل\" تشعر بخيبة أمل من عدم تغلغل التطبيع مع الأردن في الشارع الأردني. أكّد مدير مركز القدس للدراسات السياسية، عريب الرنتاوي، اليوم الإثنين، أنّ العلاقات الأردنية الإسرائيلية مأزومة، وتمرّ بواحدةٍ من أسوأ الحالات منذ 3 عقود.  الرنتاوي قال خلال لقاءٍ مع الميادين إنّ \"هناك الكثير من القطب المخفية في اعتقال الاحتلال للنائب الأردني عماد العدوان\". \"العلاقات بين الاحتلال الإسرائيلي و #الأردن مأزومة. الرأي العام الأردني يضغط على حكومته لإعادة النائب #عماد_العدوان إلى وطنه\"| مدير مركز القدس للدراسات السياسية عُرَيْب الرنتاوي في #المسائية | #الميادين pic.twitter.com/kH1jQJtWMp \n\n وأشار الرنتاوي إلى أنّ \"اعتقال العدوان شغل الرأي العام الأردني، وهناك ضغوط على الحكومة لإعادته إلى وطنه\"، مضيفاً أنّ \"الأحزاب السياسية أيضاً تضغط من أجل استعادة النائب الأردني\".  وأوضح أنّه إلى جانب الشارع \"هناك موقفٌ بدأ يتغلغل في مؤسسات الدولة السيادية، ويتحدث لغة الشارع بأنّ \"إسرائيل\" هي العدو\".  ولفت الرنتاوي إلى أنّه قبل واقعة النائب العدوان كانت هناك حملة إسرائيلية على وزير الخارجية الأردني أيمن الصفدي، ووصفوه بأنه \"بن غفير الأردن\". وأشار مدير مركز القدس للدراسات السياسية إلى أنّ الاستدارات في الخليج لا تفرح \"إسرائيل\" بل تقلقها خصوصاً في ظلّ تآكل قوّة الرد لديها أمام المقاومة. \n26 اب\n \n20 اب\n بدوره، قال رئيس معهد اميل توما للأبحاث الفلسطينية الإسرائيلية عصام مخول للميادين إنّ \"إسرائيل\" تريد أن تستغل اعتقال العدوان من أجل ابتزاز الأردن في قضية القدس والمياه وقضايا المنطقة. \"\"إسرائيل\" تريد أن تستغل اعتقال النائب #عماد_العدوان من أجل ابتزاز #الأردن في قضية #القدس والمياه وقضايا المنطقة\"| رئيس معهد اميل توما للدراسات الفلسطينية والإسرائيلية عصام مخول في #المسائية | #الميادين pic.twitter.com/1XZpRKhlVb \n\n وأضاف أنّ \"إسرائيل\" تشعر بخيبة أمل من عدم تغلغل التطبيع مع الأردن في الشارع الأردني، متابعاً أنّ \"إسرائيل\" تُحاول أن تبثّ أنّها هي المسؤولة أمنياً عن الأردن، وهذا الأمر يستفز الأردنيين شعبياً وسياسياً. وأشار مخول إلى أنّ \"إسرائيل\" تشعر أنّ السبحة الاستراتيجية قد انفرطت ولم تعد بين يديها. واليوم، استنكرت أحزاب أردنية توقيف النائب عماد العدوان من قبل الاحتلال الإسرائيلي. وأمس، انتقد النائب خليل عطية توقيف سلطات الاحتلال أحد أعضاء البرلمان الأردني، واصفاً ذلك استمراراً لممارسة الاحتلال الإسرائيلي كل أصناف القرصنة والإرهاب والأعمال الوحشية والجنائية. وقال النائب عطية في بيان، إنّه \"يتوجب أن لا نسمح كأردنيين للعدو الإسرائيلي بالاعتداء مجدداً علينا، شعباً وحكومة، عبر حادثة توقيف واعتقال زميل لنا في مجلس النواب\". يُذكر أنّها ليست المرة الأولى التي يقدم فيها الاحتلال الإسرائيلي على اعتقال أردنيين، حيث اعتقلت في عام 2019 مواطنين أردنيين هما هبة اللبدي، وعبد الرحمن مرعي، بعد أشهر من توقيفهما، وسحبت الأردن سفيرها في \"تل أبيب\" آنذاك احتجاجاً على هذا الإجراء. يُشار إلى أنّ وسائل إعلام إسرائيلية تحدثت، في وقتٍ سابق، عن وجود عداء شديد لـ\"إسرائيل\" لدى الرأي العام والشارع الأردنيَّين. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشارع الأردني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عريب الرنتاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرنتاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عماد العدوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرنتاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النائب الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرنتاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أيمن الصفدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اميل توما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معهد اميل توما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشارع الأردني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحزاب أردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عماد العدوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خليل عطية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أردنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أردنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هبة اللبدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعبد الرحمن مرعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}