{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a05",
    "title": "النفط ينخفض بفعل مخاوف متعلقة بالطلب الأميركي رغم التحفيز الصيني",
    "full_text": "أسعار النفط العالمية تنخفض بعد ارتفاعها في مستهل التعاملات الآسيوية. فكم سجلت؟ انخفضت أسعار النفط العالمية اليوم الأربعاء، بعد ارتفاعها في مستهل التعاملات الآسيوية، في الوقت الذي توازن فيه الأسواق بين المخاوف بشأن الطلب في الولايات المتحدة، وتعهد الصين بدعم النمو الاقتصادي، وتراجع الإمدادات الروسية، وانخفاض المخزونات الأميركية. وتراجعت العقود الآجلة لخام برنت 22 سنتاً إلى 79.41 دولاراً للبرميل، بحلول الساعة 04:03 بتوقيت غرينتش، وانخفض خام غرب تكساس الوسيط الأميركي 32 سنتاً إلى 75.43 دولاراً للبرميل. وقال ليون لي محلل الأسواق لدى سي.إم.سي \"هناك الكثير من العوامل الإيجابية بالنسبة لأسعار النفط من زاوية العرض والطلب في الوقت الحالي، وبينما نتوقع انتعاش خام غرب تكساس الوسيط، مقترباً من 80 دولاراً للبرميل، فلا يعني هذا أن السوق تضارب على الصعود لأن موقف البنوك المركزية العالمية الذي لا يميل للتشديد ما زال يمثل تراجعاً للرغبة في المخاطرة\". \n24 اب\n \n24 اب\n وأضاف \"في ظل التوقعات بأن يرفع المركزي الأميركي الفائدة للمرة الأخيرة في تموز/يوليو، فإن المخاوف بشأن الطلب في الولايات المتحدة التي تحد من مكاسب سعر النفط ستستمر على الأرجح\". ولا يزال خبراء الاقتصاد قلقين ألا ينخفض التضخم الأميركي بالسرعة الكافية، حتى في ظل رفع أسعار الفائدة. وأظهر استطلاع أجرته \"رويترز\" أن التضخم الأساسي، الذي لا يشمل أسعار الغذاء والطاقة، سينخفض بنسبة طفيفة بنهاية العام أو سيظل قرب مستواه الحالي عند أقل قليلاً من 5%. وتعهّدت لجنة التنمية الوطنية والإصلاح المعنية بالتخطيط في الصين، أمس الثلاثاء، بتنفيذ سياسات \"لتعزيز وتوسيع نطاق\" الاستهلاك في ثاني أكبر اقتصاد في العالم مع استمرار ضعف القوة الشرائية للمستهلكين. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرينتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليون لي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غرب تكساس الوسيط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}