{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1581",
    "title": "الدفاع الروسية: قواتنا أفشلت 263 هجوماً أوكرانياً منذ بداية الشهر الجاري",
    "full_text": "الدفاع الروسية تؤكد أنّ القوات الأوكرانية شنت، منذ 4 حزيران/يونيو الجاري، 263 هجوماً على مواقع القوات المسلحة الروسية، وتم صدها جميعاً. أعلن وزير الدفاع الروسي، سيرغي شويغو، أن القوات الأوكرانية شنت، منذ 4 حزيران/يونيو الجاري، 263 هجوماً على مواقع القوات المسلحة الروسية في محاور يوجنو دونيتسك وزابوروجيه ودونيتسك، وتم صدها جميعها. وقال شويغو إنّ القوات الأوكرانية تواصل محاولة القيام بعمليات هجومية على محور جنوب دونيتسك وزاباروجيا ودونيتسك، وفي الوقت نفسه، يستخدم \"نظام كييف عدداً كبيراً من الأسلحة الغربية وتشكيلات النخبة، التي تم تدريب أفرادها من قبل متخصصين في الناتو\". وبحسب شويغو، \"بفضل الأفعال الكفؤة والنزيهة لوحداتنا، تم صدهم جميعاً، ولم يحقق العدو أهدافه\". كما أكد أن القوات المسلحة الأوكرانية تخطط لضرب الأراضي الروسية بصواريخ \"هيمارس\" وصواريخ \"كروز ستورم شادو\"، بما في ذلك شبه جزيرة القرم. وأضاف أن استخدام هذه الصواريخ، خارج منطقة العمليات الخاصة، سيعني المشاركة المباشرة للولايات المتحدة وبريطانيا في النزاع، وسيستلزم ذلك \"ضربات فورية على مراكز صنع القرار في أوكرانيا\". \n24 اب\n \n24 اب\n وأمس، أفاد رئيس المركز الصحفي لمجموعة قوات \"فوستوك\" الروسية، أوليغ تشيخوف، بأن مجموعة قوات أوكرانية فقدت أكثر من نصف عناصرها، خلال محاولاتها الهجوم على محور جنوب دونيتسك. وعلى محور زاباروجيا، تم إحباط عملية استطلاع قتالية للقوات الأوكرانية في منطقة تشاريفنوجو، وتم القضاء، بنيران مدفعية الجيش الروسي، على العناصر المعادية المشاركة في العملية. ومن المقرَّر أن تزود الولايات المتحدة أوكرانيا بمركبات مدرعة إضافية، بعد تقييم أظهر أنّ كييف تكبّدت خسائر كبيرة في المعدات في الأيام الأخيرة. وسبق أن أرسلت روسيا مذكّرة إلى دول حلف \"الناتو\"، بسبب إمداد أوكرانيا بالأسلحة، محذرةً من أن أي شحنة تحتوي على أسلحة لأوكرانيا ستصبح هدفاً مشروعاً للجيش الروسي. \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوجنو دونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزابوروجيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كروز ستورم شادو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوستوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوليغ تشيخوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات أوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشاريفنوجو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}