{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d8a",
    "title": "نائب قائد حرس الثورة للميادين: أوامر السيد خامنئي واضحة وصريحة بشأن معاقبة الاحتلال",
    "full_text": "تتوالى الرسائل القادمة من إيران، على أكثر من مستوى، وتؤكد أنّ الردّ الانتقامي لاغتيال الشهيد القائد إسماعيل هنية أمر حتمي ونهائي ولا تراجع عنه، وآخرها تصريح نائب قائد حرس الثورة العميد فدوي للميادين. أكّد نائب قائد حرس الثورة في إيران، العميد علي فدوي، أنّ \"أوامر قائد الثورة واضحة وصريحة بشأن معاقبة الاحتلال، والانتقام لدماء الشهيد هنية\". وقال العميد فدوي، في تصريح للميادين، إنه \"سيتم تنفيذ أوامر قائد الثورة في أفضل صورة ممكنة، وهذه وظيفة إيران الحالية\". ولفت نائب قائد حرس الثورة إلى أنّ \"اختيار السنوار يعني أنّ خط المقاومة، الذي بدأته حماس، مستمر حتى النهاية\". \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n وكان قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي، أكّد أنّ كيان الاحتلال الإسرئيلي المجرم الإرهابي \"أعدّ لنفسه عقاباً قاسياً\" عبر اعتدائه على العاصمة طهران، واغتياله رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، الشهيد إسماعيل هنية. وشدّد السيد خامنئي على أنّ الثأر لدماء هنية \"من واجب إيران، لأنّه استُشهد في أرضنا\"، مضيفاً أنّ اغتيال هنية، الذي كان ضيفاً في طهران، هو \"فاتحة لعقوبة شديدة جلبها الأعداء على أنفسهم\". في إيران يقولون أنّ اغتيال الشهيد #إسماعيل_هنية يعد تخطياً للخطوط الحمر وبذلك الرد الإيراني سيتخطى الخطوط الحمر الإسرائيلية.ماذا يعني ذلك في التعريف الإيراني؟الخبير بالشؤون الاستراتيجية محمد مرندي#الميادين #المسائية @s_m_marandi pic.twitter.com/FpFhwdKmBo \n\n وفي سياق متصل، أكّد قائد قوّة القدس، العميد إسماعيل قاآني، في رسالةٍ إلى رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، يحيى السنوار، أنّ \"الثأر لدم القائد الشهيد إسماعيل هنية واجبٌ علينا، وهذا ما شدّد عليه السيد خامنئي\". وقال قاآني، خلال رسالته، إنّ \"الجهاد البطولي في المقاومة الإسلامية سيجعل أثر العقوبة على الاحتلال أكثر من الماضي، وسيؤدي إلى زوال هذا الكيان في أسرع وقت\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي فدوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد مرندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل قاآني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}