{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1654",
    "title": "مدفيديف: كنا سنضطر لاستخدام السلاح النووي لو نجح هجوم كييف المضاد",
    "full_text": "نائب رئيس مجلس الأمن الروسي، دميتري مدفيديف، يقول إنّ موسكو كانت \"ستضطر إلى استخدام السلاح النووي\"، لو كان هجوم كييف المضاد، المدعوم من \"الناتو\"، ناجحاً. أعلن نائب رئيس مجلس الأمن الروسي، دميتري مدفيديف، أنّ بلاده كانت \"ستضطر إلى استخدام السلاح النووي، لو كان هجوم كييف المضاد ناجحاً\". وأكد مديفيديف أنّ القوات الروسية، عبر تصديها للقوات الأوكرانية، \"تدافع عن المواطنين الروس والأراضي الروسية، وتمنع نزاعاً عالمياً\"، كما أنّ \"المقاتلين الروس يمنعون النيران النووية العالمية من الاشتعال\". وفي تغريدة على حسابه في \"تويتر\"، قال مدفيديف: \"تخيلوا لو نجح هجوم كييف المضاد، المدعوم من الناتو، واستقطعوا جزءاً من أرضنا.. عندها سنضطر، تبعاً لمروسوم رئاسي، إلى استخدام السلاح النووي\". \n26 اب\n \n26 اب\n By repelling the collective enemy’s counteroffensive, our Armed Forces are defending Russian citizens and our land. It is quite clear to all decent people.Besides that, they are preventing global conflict. Just imagine that the NATO-supported ukrobanderovtsy’s offensive turned… \n\n وأكد نائب رئيس مجلس الأمن الروسي أنّه \"ببساطة، لن يكون هناك طريق آخر\". وهنّأ بمناسبة \"يوم البحرية الروسية\"، قائلاً: \"على أعدائنا الدعاء لنجاح محاربينا\". وفي 4 حزيران/يونيو الماضي، بدأ الهجوم المضاد، الذي تحدثت عنه السلطات الأوكرانية منذ فترة طويلة، على محاور واسعة جنوب دونيتسك وزاباروجيا وأرتيوموفسك، وحتى الآن، تركز الهجوم الرئيسي للقوات المسلحة الأوكرانية على قطاع زاباروجيا جنوباً في اتجاه القرم. وقبل أيام، أقرّ وزير الدفاع الأوكراني، أليكسي ريزنيكوف، بأنّ الهجوم المضاد الذي خططت له كييف \"لم يحقق أهدافه في الوقت المحدد\"، مرجعاً أسباب بطء وتيرته إلى نقص الذخيرة وأنظمة الدفاع الجوي. وقبل ذلك، في 9 تموز/يوليو الجاري، أقرّ الرئيس الأوكراني فولوديمير زييلينسكي، بأنّ وتيرة الهجوم المضاد للقوات الأوكرانية \"ليست كما كان متوقعاً\"، وتابع: \"نريد جميعاً أن يحدث هذا بشكلٍ أسرع. كل يوم يعني خسائر بين الأوكرانيين\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميتري مدفيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميتري مدفيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مدفيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "they are preventing global conflict",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "the NATO-supported ukrobanderovtsy’s offensive turned",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأرتيوموفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أليكسي ريزنيكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زييلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}