{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f67",
    "title": "مصدر في المقاومة للميادين: ننتشر في كل محاور القتال.. وكبدنا الاحتلال خسائر فادحة في حي الزيتون",
    "full_text": "مصدر في المقاومة الفلسطينية من حي الزيتون في مدينة غزة يؤكّد للميادين انتشار المقاتلين في كل محاور القتال، وانسحاب دبابات الاحتلال من محيط مسجد علي وجامعة غزة في اتجاه شارع صلاح الدين.  أكّد مصدر في المقاومة الفلسطينية من حي الزيتون في مدينة غزة، للميادين، اليوم الأحد، تكبيد الاحتلال الإسرائيلي خسائر فادحة، مشدداً على أنّ المقاتلين ما زالوا ينتشرون في كل محاور القتال.  وأشار المصدر إلى انسحاب دبابات الاحتلال من محيط مسجد علي وجامعة غزة في اتجاه شارع صلاح الدين وسط حي الزيتون.  كما لفت إلى أنّ طائرات الاحتلال \"كثّفت منذ الأمس غاراتها على بيوت المدنيين ودمّرتها على رؤوس ساكنيها\".  إلى ذلك، أفاد مراسل الميادين بسماع دوي انفجارات واشتباكات عنيفة في حي الزيتون جنوبي شرقي مدينة غزة. وأضاف مراسلنا أنّ طائرات الاحتلال المسيرة أطلقت النار بالتزامن مع قصف مدفعي على الأحياء الشرقية لمدينة غزة،  واستهدف الاحتلال، بقصف مدفعي كثيف، المناطق الجنوبية الغربية لمدينة خان يونس جنوبي القطاع.   هذا وأفاد مصدر ميداني لوكالة شهاب، بأنّ كتائب القسّام اشتبكت مع قوة راجلة مكونة من 15 جندياً للاحتلال بعد استهدافهم بقذيفة أفراد أثناء تواجدهم داخل أحد المنازل في منطقة عبسان الكبيرة شرقي خان يونس، ما أدى إلى إيقاعهم بين قتيل وجريح. وعرضت المقاومة مشاهد من عملية نوعية مشتركة بين كتائب المجاهدين وسرايا القدس، جرى خلالها قنص  6 جنود إسرائيليين كانوا يعتلون آلياتهم محيط أبراج طيبة غربي مدينة خان يونس. #بالفيديو | مشاهد من العملية النوعية المشتركة بين كتائب المجاهدين وسرايا القدس بقنص 6 جنود إسرائيليين كانوا يعتلون آلياتهم محيط أبراج طيبة غرب مدينة #خان_يونس.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/BdLf0eUquK \n\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n كذلك، خاض مقاتلو كتائب المجاهدين اشتباكات ضارية مع آليات وجنود الاحتلال بالأسلحة المناسبة والمتنوعة في محاور التقدم في حي الزيتون في مدينة غزة. كما وتحدّث مراسلنا أمس عن هبوط مروحيتين إسرائيليتين بعد اشتباكاتٍ ضارية بين المقاومين وجنود الاحتلال في حيّ الزيتون في مدينة غزّة.  يأتي ذلك في وقتٍ تخوض المقاومة الفلسطينية، في أكثر من محور قتال، اشتباكاتٍ عنيفة مع قوات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في قطاع غزّة. وتتركّز الاشتباكات في حي الزيتون جنوبي شرقي مدينة غزّة، وفي مناطق شرقي خان يونس وغربيّها، جنوبي القطاع.  سرايا القدس تنشر مشاهد من الرشقات الصاروخية التي قصفت بها التحشدات العسكرية الإسرائيلية في محاور التقدم جنوب مدينة #غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/BM9VQX05he \n\n وصباح اليوم، اعترف \"جيش\" الاحتلال بمقتل جندي، وإصابة 3 آخرين بإصابات خطرة، من لواء \"غفعاتي\"، وذلك في معارك مع المقاومة جنوبي قطاع غزة. وأمس، اعترف الاحتلال بمقتل قائد سرية في كتيبة \"شاكيد 424\"، التابعة للواء \"غفعاتي\"، من جرّاء صاروخ مضاد للدبابات، أطلقته المقاومة في حيّ الزيتون.   ويتعرض \"جيش\" الاحتلال لخسائر فادحة في الأرواح والعتاد من جراء الاشتباكات مع المقاومة الفلسطينية، حيث وصل عدد الجنود القتلى إلى 578، منذ بداية الحرب.  وفي ظل تواصل تصدي المقاومة الفلسطينة للتوغل الإسرائيلي البريّ، بعد مرور 142 من العدوان، أقرّ اللواء في الاحتياط في \"جيش\" الاحتلال، إسحاق بريك، بأن \"حماس لا تزال تسيطر على القطاع، ولديها الأسلحة وعشرات الآلآف من المقاتلين\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد علي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجامعة غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع صلاح الدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد علي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجامعة غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع صلاح الدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الجنوبية الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شهاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغربيّها",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة #فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}