{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b3f",
    "title": "بايدن: نعمل على منع توسع الصراع في الشرق الأوسط.. والانتخابات ستحدد مصيرنا لعقود مقبلة",
    "full_text": "الرئيس الأميركي جو بايدن يقول إن إدارته تعمل على منع توسع الصراع في المنطقة، ويشير إلى أنّ \"الانتخابات الرئاسية المقبلة ستحدد مصير البلاد والعالم لعقود مقبلة\". زعم الرئيس الأميركي، جو بايدن، اليوم الثلاثاء، أنّ إدارته تعمل على وقف إطلاق النار في قطاع غزّة وإنهاء الحرب ومنع توسع الصراع في المنطقة، مؤكداً أنّ الولايات المتحدة وصلت إلى نقطة مفصلية في التاريخ، وذلك في افتتاح مؤتمر الحزب الديمقراطي، الذي يتواصل حتى بعد غد الخميس، في مدينة شيكاغو. وهاجم الرئيس الأميركي، المرشح الجمهوري والرئيس السابق دونالد ترامب، قائلاً: \"ترامب يكذب ويقدم مصلحته على مصلحة أميركا\"، واصفاً إياه بأنه \"فاشل ومجرم مدان\". وقال بايدن، الذي انسحب مفسحاً المجال لتسمية نائبته كامالا هاريس مرشحة للحزب للانتخابات الرئاسية في تشرين الثاني/نوفمبر: \"نحن في معركة للحفاظ على روح الولايات المتحدة، وأفضل أيامنا ليست خلفنا وإنما أمامنا\". وأضاف الرئيس الأميركي: \"يجب أن نكون مستعدين للتصويت للحرية والديمقراطية وأن ندعم كامالا هاريس\"، لافتاً إلى أنّ \"الانتخابات الرئاسية المقبلة ستحدد مصير البلاد والعالم لعقود مقبلة\". \nاليوم 17:06\n \n25 اب\n كما أكد بايدن أنّ كامالا هاريس \"ستكون الرئيسة السابعة والأربعين للولايات المتحدة\"، مشدّداً على أن \"ترامب لا يستحق أن يكون القائد العام للقوات المسلحة الأميركية لا في الماضي ولا في الحاضر\". وتابع بايدن في خطابه، أن ترامب \"وعد بتحديث البنية التحتية لكنه لم يبنِ شيئاً\"، كما أشار إلى ارتفاع معدل الجريمة خلال عهد ترامب، مضيفاً: \"هناك متطرفون مشابهون للنازيين هددوا ديمقراطيتنا قبل 4 سنوات، ولا مكان للعنف السياسي في الولايات المتحدة\". وفي هذا الصدد، قال: \"أقف أمامكم الآن وأقول إنّ الديمقراطية انتصرت، ويجب الحفاظ عليها\"، محذراً من أن ترامب \"يعد بحمام دم إذا خسر الانتخابات، وهو يعني ذلك\". إلى جانب ذلك، تطرق بايدن إلى ما يحصل في غزّة وقال: \"نعمل على مدار الساعة لتفادي توسع الحرب في الشرق الأوسط\"، مؤكّداً  أن إدارته تواصل العمل من أجل التوصل إلى وقف للنار في غزّة، وإنهاء هذه الحرب، والإفراج عن الأسرى. وأضاف: \"نحن أقرب لتحقيق وقف إطلاق النار في غزة أكثر من أيّ وقت مضى\". وبينما كان يتحدث بايدن، شارك عشرات الآلاف من المتظاهرين في تظاهرات خارج مركز الحزب الوطني الديمقراطي، وقال بايدن إنّ المتظاهرين الذين يحتجون على الحرب أمام مقر انعقاد المؤتمر \"لديهم وجهة نظر\" محقة. فيما ذكرت شبكة \"سي أن أن\" أنّ قوات الأمن طردت متظاهرين حاولوا أثناء كلمة بايدن رفع لافتة مدون عليها \"أوقف تسليح إسرائيل\". وكان آلاف المحتجين المؤيدين للفلسطينيين تظاهروا أمام مقر المؤتمر مع وصول بايدن لحضور افتتاحه، وذلك احتجاجاً على دعم إدارته \"إسرائيل\" في حربها على قطاع غزّة. وأفادت وكالة \"رويترز\" بأنّ متظاهرين اخترقوا الحاجز الأمني في محيط موقع المؤتمر، حيث خرج الآلاف إلى الشوارع للتنديد بموقف الإدارة الأميركية الداعم لـ\"إسرائيل\"، ما دفع قوات الأمن للإسراع إلى الموقع والتدخل. \"تظاهرة #شيكاغو اليوم هي الأكبر من نوعها دعمًا للقضية الفلسطينية\" عضو الحزب الديمقراطي الأميركي مهدي عفيفي لـ #الميادين #فلسطين pic.twitter.com/dnqKbTDg64 \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للنازيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الوطني الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الأمن للإسراع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مهدي عفيفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}