{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c185a",
    "title": "اختتام المناورات الجوية للجيش الإيراني: مسيّرة \"كرار\" تدمر بنجاح أهدافاً برية",
    "full_text": "المتحدث باسم مناورات \"فدائيو سماء الولاية\" للقوة الجوية في الجيش الإيراني، علي رضا رودباري، يعلن انتهاء المناورات بنجاح، مضيفاً أنّ طائرات مسيّرة من فئة \"كرار القاصفة\"، تمكّنت من تدمير أهداف برية بنجاح. أعلن المتحدث باسم مناورات \"فدائيو سماء الولاية\" للقوة الجوية في الجيش الإيراني، علي رضا رودباري، اليوم الإثنين، انتهاء المناورات بنجاح، معرباً عن رضاه عن أداء الطيارين الشباب والكادر الفني في القوات الجوية. وفي اليوم الـثاني من المرحلة الرئيسية والعملياتية لمناورات الاقتدار الجوي \"فدائيو الولاية\" الـ11 للقوة الجوية في الجيش الايراني، أوضح رودباري أنّ طائرات مسيّرة من فئة \"كرار القاصفة\"، تمكّنت من تدمير أهداف برية بنجاح، وذلك بإطلاقها قنابل زنة 500 رطل، علماً أنّ هذه القنابل كانت تجهّز بها في السابق مقاتلات \"أف 4\" (F4) و\"أف 5\" (F5). وأضاف أنّ هذه المناورات \"أُجريت على أساس المشهد الحقيقي للحرب\"، وأنّ المقيّمين والمراقبين من هيئة الأركان العامة للقوات المسلحة والمقر المركزي لخاتم الأنبياء للدفاع الجوي ومقر الجيش الإيراني \"حاضرون في جميع مراحل هذه المناورات\"، مشيراً إلى أنّهم \"سيقيّمون فعالياتها وإنجازاتها ونتائجها\". وأفاد المتحدث باسم مناورات \"فدائيو الولاية\"، بأنّ الطائرات المسيّرة والاستطلاعية والمشوّشة \"كمان 12\"،\" كرار\"، \"مهاجر 6\"، و\"آرش\"، المزوّدة برؤوس حربية، بادرت إلى تدمير الأهداف الحيوية للقوات البرتقالية (قوات العدو الافتراضية)، بعد مراقبة وتحديد وتصوير مواقع طائرات الاستطلاع من طراز \"RF4\". \n26 اب\n \n25 اب\n مقاطع ثانية من مناورات فدائيو الولاية التي نفذها سلاح الجو الإيراني#فدائيو_الولاية#مناورات_ايران pic.twitter.com/Dzmgh8oFo0 \n\n \n\n وكانت المرحلة الرئيسية والعملياتية لمناورات الاقتدار الجوي \"فدائيو الولاية\" الـ11 قد انطلقت، يوم أمس الأحد، برعاية قائد القوات الجوية للجيش الإيراني، العميد أمير حميد واحدي، ومحورية \"قاعدة الشهيد بابائي\" الجوية، في منطقة أنارك، في محافظة أصفهان، وسط إيران، وبمشاركة جميع الوحدات التابعة لسلاح الجو الإيراني. واعتبر واحدي أنّ الرسالة المهمة لهذه المناورات هي الصداقة والسلام والأمن في المنطقة، مشيراً إلى \"أنّ الأمن المستدام والتنمية وتوطيد العلاقات الإقليمية وحسن الجوار والدفاع عن الحدود الجوية للبلاد من محاور المناورات\". يذكر أنّه في أواخر شباط/فبراير الماضي، أطلقت إيران مناورات الدفاع الجوي \"المدافعون عن سماء الولاية 1401\"، عبر استخدام منظومات محليّة الصنع، بمشاركة وحدات ومنظومات الدفاع الجوي المختارة لقوات الجيش وقوات الجوفضاء التابعة لحرس الثورة والقوات الجوية للجيش. كذلك، أجرت إيران مناورات \"ذو الفقار\"، بمشاركة مختلف الوحدات التابعة للجيش الإيراني في سواحل مكران، جنوبي شرقي إيران، بهدف رفع الجاهزية القتالية، في المنطقة الواقعة شرقيّ مضيق هرمز والممتدّة حتى شمالي المحيط الهندي. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رودباري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رودباري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الايراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رودباري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أف 4",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "F4",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أف 5",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمقر المركزي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آرش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات البرتقالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات العدو الافتراضية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "RF4",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حميد واحدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاعدة الشهيد بابائي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أصفهان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الجوفضاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات الجوية للجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مكران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي شرقي إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي المحيط الهندي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}