{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e19",
    "title": "تهديدات بالاستقالة من حكومة نتنياهو إذا علّق التعديلات القضائية",
    "full_text": "وزير القضاء الإسرائيلي يهدد بالاستقالة من منصبه إذا علّق رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو التعديلات القضائية. أفاد مراسل الميادين بأنّ وزير القضاء الإسرائيلي ياريف ليفين هدد بالاستقالة من منصبه إذا علّق رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو التعديلات القضائية. وجاء ذلك بعد أن قدّرت محافل الليكود أن يعلن نتنياهو وقف التعديلات القضائية، بعد فقدان السيطرة من جراء الاحتجاجات في الاراضي الفلسطينية المحتلة ضد التعديلات والقضائية والتي تصاعدت مساء اليوم الأحد بعد إقالة وزير الأمن يوآف غالانت. وقال مسؤولون كبار في حزب \"الليكود\" إنّه \"يجب على وزير القضاء أن يستقيل بعد ما حصل الليلة\"، معتبرين أنّه \"هو من أوصل إسرائيل إلى حافة حرب أهلية\". \nاليوم 17:02\n \nاليوم 10:24\n وقررت لجنة التشريعات بالكنيست عدم التصويت على قانون تغيير تركيبة لجنة تعيين القضاة، وفق الإعلام الإسرائيلي. وتجوب تظاهرات كبيرة لمئات آلاف المستوطنين الشوارع، تطالب بعزل رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، ووصل هؤلاء إلى منزل الأخير وإلى قرب \"الكنيست\". وقال ناطق سابق باسم جيش الاحتلال الاسرائيلي إنّ \"هذه هي أحلك أمسية في تاريخ إسرائيل\"، وضابط كبير في الشرطة الاسرائيلية أكد فقدان السيطرة في عدة أماكن حيث تجري التظاهرات. وفي وقت قال رئيس الاحتلال الإسرائيلي، إسحاق هرتسوغ، إنّ \"إسرائيل والمجتمع الإسرائيلي، في مرحلة صعبة، وأزمة داخلية عميقة وخطيرة تهددنا جميعاً\".  وظهرت خلال الفترة الماضية بشكل جلي، الانقسامات داخل الكيان، وكثرت التحذيرات من حدوث \"حرب أهلية\". \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القضاء الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ياريف ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال الاسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الاسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}