{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16c0",
    "title": "الخارجية اللبنانية: حدودنا معترف بها دولياً والخرائط مودعة لدى الأمم المتحدة",
    "full_text": "وزارة الخارجية اللبنانية تقول إنّ حدود لبنان مرسّمة ومعترف بها دولياً، على قاعدة اتفاقية بوليه-نيوكومب لعام 1923، والخرائط الرسمية العائدة لها مودعة لدى الأمم المتحدة. أكّدت وزارة الخارجية اللبنانية، أن حدود لبنان مرسّمة ومعترف بها دولياً، \"والخرائط الرسمية العائدة لها مودعة لدى الأمم المتحدة\"، لافتةً إلى أن عبارة \"استكمال ترسيم الحدود الجنوبية البرية\" التي وردت في كلمة مندوبة لبنان لدى المنظمة الدولية قبل يومين، \"هي سوء تعبير غير مقصود\"، وليس وثيقة رسمية. وذكرت الخارجية اللبنانية، في بيان اليوم السبت، إنّ \"بعثة لبنان الدائمة لدى الأمم المتحدة في نيويورك، أصدرت بياناً توضيحياً بشأن الخطاب الذي تلته المندوبة الدائمة بالوكالة في بعثة لبنان الدائمة لدى الأمم المتحدة في نيويورك، المستشارة جان مراد، خلال المناقشة العامة لمجلس الأمن حول الحالة في الشرق الأوسط، التي انعقدت في 27 تموز/ يوليو 2023\". \n26 اب\n \n26 اب\n وأكّدت أنّ \"حدود لبنان مرسّمة ومعترف بها دولياً على قاعدة اتفاقية بوليه-نيوكومب لعام 1923، والخرائط الرسمية العائدة لها مودعة لدى الأمم المتحدة\". كما أوضحت أن المقصود هو إظهار، وإثبات وتأكيد انسحاب \"إسرائيل\" ميدانياً إلى الحدود الدولية المرسومة، والمودعة خرائطها لدى الأمم المتحدة، وبمعنى آخر، انسحاب \"إسرائيل\" الفوري وغير المشروط من عدة نقاط، ومناطق ما زالت محتلة ضمن الأراضي اللبنانية المعترف بها دولياً.وكانت المندوبة بالوكالة في بعثة لبنان الدائمة لدى الأمم المتحدة في نيويورك، المستشارة جان مراد قد ذكرت، خلال المناقشة العامة لمجلس الأمن حول الحالة في الشرق الأوسط التي انعقدت في 27 تموز/يوليو 2023\"، أن لبنان يؤكد مجدداً التزامه الكامل بالقرار 1701  بمندرجاته كافة، وبحقه بتحرير أراضيه المحتلة، وهي مزارع شبعا وتلال كفرشوبا وخراج بلدة الماري التي تشمل بجزء منها التمدد العمراني لبلدة الغجر بالوسائل المشروعة والمكرسة في المواثيق الدولية. وأضافت: \"يكرر لبنان من منبركم هذا استعداده لاستكمال عملية ترسيم حدوده الجنوبية البرية والبحث في كيفية معالجة النقاط الخلافية المتبقية المتحفظ عليها ضمن إطار الاجتماعات الثلاثية، بحضور الأمم المتحدة، بما يعزز الهدوء والاستقرار في المنطقة\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اتفاقية بوليه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيوكومب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعثة لبنان الدائمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بعثة لبنان الدائمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جان مراد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اتفاقية بوليه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيوكومب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعثة لبنان الدائمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جان مراد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتلال كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الماري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}