{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0725",
    "title": "المقاومة تتصدى للاحتلال في جنين ونابلس.. عبواتٌ ناسفة واشتباكات",
    "full_text": "مستشفى جنين الحكومي يفيد بارتقاء 4 شهداء وإصابة آخرين برصاص الاحتلال الإسرائيلي بعد اقتحام مخيم جنين، وكتيبة جنين التابعة لسرايا القدس تعلن استهداف عدّة آليات للاحتلال أثناء اقتحامها المخيم بالعبوات. أعلن مستشفى جنين الحكومي ارتقاء 4 شهداء وإصابة آخرين بعد اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي مخيم جنين، فيما تصدّت المقاومة للقوات المتوغلة. وعُرف من الشهداء الشاب أمير عبد الله شربجي، وأصيب آخران أحدهما بجراحٍ خطيرة، فجر اليوم الإثنين، خلال مواجهاتٍ مع قوات الاحتلال الإسرائيلي في مخيم جنين، ثاني أكبر مخيم في الضفة الغربية، وذلك حسبما أفاد مستشفى جنين الحكومية. وقال مدير مستشفى جنين الحكومي، خلال تصريحاتٍ صحافية، إنّ الشاب أمير شربجي استشهد متأثراً بإصابته الخطيرة بالرصاص الحي، واصفاً حالة أحد المصابين برصاص الاحتلال بالخطيرة. ارتقاء الشاب أمير الشربجي برصاص الاحتلال خلال اقتحام جنين. وعدد من الاصابات بالرصاص pic.twitter.com/WYXQMIkPuh \n\n وقصفت طائرات الاحتلال الإسرائيلي منزلاً عند مدخل المخيم، ما أسفر عن إصابة فلسطينيين إثنين. \"قصف صاروخي إسرائيلي على محيط جنين\".الصحافي محمد حمدان لـ #الميادين#فلسطين_المحتلة #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/52CaPMOnzy \n\n فيما دمّرت قوات الاحتلال البنى التحتية وعدداً من السيارات في محيط المخيم. قوات الاحتلال الإسرائيلي تواصل تدمير البنية التحتية خلال الاقتحام الواسع لمدينة ومحيط مخيم #جنين #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/FH5EDGJsMb \n\n \n\n \n\n بدورها، أعلنت كتيبة جنين التابعة لسرايا القدس  تصدّيها لقوّات الاحتلال التي اقتحمت المخيم، مشيرةً إلى أنّها أعطبت عدّة آليات إسرائيلية مُصفّحة على أطراف مُخيم جنين من خلال استهدافها بسلسلةٍ مُركّزة من العبوات المُتفجرة. تغطية صحفية: \"سحب آلية أخرى تعطلت بفعل العبوات الناسفة خلال العملية العسكرية المستمرة في جنين\". pic.twitter.com/pBEsoFjCQv \n\n من ناحيتها، أعلنت كتائب القسام في جنين أنّ مجاهدي فصائل المقاومة يخوضون اشتباكاتٍ عنيفة مع قوات الاحتلال المقتحمة لمدينة جنين على محاور عدّة. #عاجلسرايا القدس-كتيبة جنين: مجاهدونا ينفذون عملية تعطيل وإعطاب لآليات العدو المصفحة على أطراف مخيم جنين بسلسلة مركزة من العبوات المتفجرة، ضمن معركة طوفان الأقصى. \n\n وقبل أيام، وجّهت سرايا القدس - كتيبة جنين، تحية إلى أهالي غزة الصامدين، \"الذين يسطّرون بدمائهم أروع الملاحم في وجه آلة الطغيان والشر المطلق ما تسمى إسرائيل\". وقالت الكتيبة في بيان إنّ مقاوميها نفّذوا عمليةً نوعية وأدخلوا أسلحة جديدة في المواجهات مع الاحتلال الإسرائيلي الليلة. أنباء عن قصف إسرائيلي على #جنين وسيارات الإسعاف تتوجه للأماكن المستهدفة#فلسطين #غزة #طوفان_الأقص pic.twitter.com/hD7LFKrZCT \n\n \n\n واستقدم الاحتلال تعزيزاتٍ جديدة إلى جنين، وكذلك، توجّهت قوّة من معسكر \"دوتان\" إلى مُحيط المُخيم. وقبل ساعات، اقتحمت نحو 30 آلية مدينة جنين من محاور عدّة. ووسعت آليات الاحتلال عمليات التجريف في المخيم لتشمل أبنيةً وجدراناً في شوارع جنين والطرق المؤدية إلى المخيم. جرافة عسكرية لجيش الاحتلال تقوم بتدمير أحد الشوارع في جنين. pic.twitter.com/M14ZJTzCEl \n\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n وشهدت سماء مخيم جنين تحليقاً مُنخفضاً لطيران الاستطلاع، كما فجّر الاحتلال مركبةً بعد مصادرتها خلال محاولة الاقتحام في جنين تغطية صحفية: \"سحب آلية أخرى تعطلت بفعل العبوات الناسفة خلال العملية العسكرية المستمرة في جنين\". pic.twitter.com/pBEsoFjCQv \n\n وأفادت معلومات للميادين أنّ قوّات الاحتلال اقتحمت مستشفى ابن سينا في جنين الذي يضمّ جرحىً عدّة جرّاء اقتحاماتٍ إسرائيلية سابقة للمخيم. ولفتت معلومات للميادين إلى أنّ قوّات الاحتلال اعتدت على طواقم الإسعاف التي تعمل على نقل الجرحى في جنين. \"قوات الاحتلال تستهدف طواقم الإسعاف التي تعمل على نقل الجرحى في #جنين\".الصحافي محمد حمدان #فلسطين #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/8mpRarpeMb \n\n واعتقلت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر الإثنين، أكثر من 30 فلسطينياً في مدن وقرى الضفة الغربية. واقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي مدينة نابلس (شمالي الضفة الغربية) وجرى التصدّي لها من قبل المقاومين من خلال إطلاق النار على آليات الاحتلال. واستهدف مقاومون آليات الاحتلال في منطقة المعاجين العلوي في نابلس. واعتقلت قوات الاحتلال نائب رئيس مجلس الوزراء السابق ناصر الدين الشاعر، والصحافي نواف العامر من قرية كفر قليل جنوبي نابلس. تغطية صحفية: قوات الاحتلال تعتقل الصحفي نواف العامر من قرية كفر قليل جنوب نابلس. pic.twitter.com/ZlLXhm6ruU \n\n وقبل يومين، اقتحمت قوات الاحتلال مخيم عسكر شرقي نابلس بالآليات العسكرية والجرافات، وسط اشتباكات مع المقاومين الفلسطينيين الذين تصدوا للاقتحام. جانب من اقتحام مدينة نابلس. pic.twitter.com/Yidyf376xX \n\n وكذلك، اقتحمت القوات الإسرائيلية، فجر اليوم الإثنين، حي رأس خميس ومخيم شعفاط في القدس المحتلة. وفي شمالي القدس المحتلة وبالتحديد عند حاجز قلنديا العسكري جنوبي رام الله في الضفّة الغربية، أطلقت قوّات الاحتلال الإسرائيلي النار على شاب فلسطيني وأصابته في منطقة البطن. واندلعت مواجهات بين شبّان فلسطينيين وقوات الاحتلال عند حاجز قلنديا. #عاجل | مركز قلنديا الإعلامي: قوات الاحتلال تطلق النار صوب دراجة نارية وتصيب شاب في بطنه قرب حاجز قلنديا العسكري. pic.twitter.com/hTmKEpPf5u \n\n وأمس الأحد، نفّذت كتائب شهداء الأقصى، عملياتٍ عدّة ضد حواجز ونقاط للاحتلال الإسرائيلي في الضفة الغربية في إطار الردّ على جرائم الاحتلال ومستوطنيه. وأفادت مراسلة الميادين في رام الله، بارتقاء 5 شهداء في الضفة الغربية، الأحد، خلال تصدّي الفلسطينيين لقوات الاحتلال في مخيم الدهيشة ببيت لحم، حيث دفع الاحتلال بتعزيزاتٍ عسكرية، واعتقل شاباً فلسطينياً. يأتي ذلك في وقتٍ تواصل طائرات الاحتلال الإسرائيلي شنّ مئات الغارات على قطاع غزّة بشكلٍ مُتلاحق وعنيف، استهدفت فيها أبراجاً وبناياتٍ سكنية ومنشآت مدنية وخدمية، مُحدثة دماراً كبيراً في الممتلكات والبنية التحتية، وموقعة شهداء وإصابات، معظمهم من النساء والأطفال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مستشفى جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى جنين الحكومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الله شربجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى جنين الحكومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شربجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشربجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "XQMIkPuh",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتيبة جنين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصامدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوتان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المعاجين العلوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر الدين الشاعر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نواف العامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نواف العامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شعفاط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم الدهيشة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ببيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}