{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2500",
    "title": "كتائب شهداء الأقصى تستهدف حاجزاً عسكرياً وحافلةً للمستوطنين في الضفة الغربية",
    "full_text": "كتائب شهداء الأقصى، شباب الثأر والتحرير - طولكرم - تعلن مسؤوليتها عن 3 عمليات ضد الاحتلال الإسرائيلي في جنين وطولكرم، كردّ أوّليّ على مجزرة الاحتلال في رفح، وجرائمه في قطاع غزة. أعلنت كتائب شهداء الأقصى، شباب الثأر والتحرير - طولكرم - مساء الاثنين، استهداف حاجزٍ عسكري في مستوطنة \"دوثان\" بالأسلحة الرشاشة، بالإضافة إلى حافلة يستقلّها مستوطنون عند الشارع الالتفافي للمستوطنة غربي جنين، كردّ أوّلي على مجزرة الاحتلال في رفح، وجرائمه في قطاع غزة. مشاهد من عمليات استهداف باص للمستوطنين على الشارع الإلتفافي لمستوطنة دوتان واستهداف حاجز دوتان العسكري بوابل كثيف من الرصاص رداً على المجازر التي يرتكبها الاحتلال بحق أبناء شعبنا في #رفح #الميادين pic.twitter.com/kHpRSxXN3e \n\n وذكرت الكتائب، في بيان، أنّ مقاوميها استهدفوا أيضاً حاجز \"سنعوز\"، غربي طولكرم، بالأسلحة الرشاشة. كتائب شهداء الأقصى شباب الثأر والتحرير طولكرم: نفذت وحداتنا الخاصة استهداف حاجز تسناعوز العسكري بوابل من الرصاص كرد أولي على جرائم الاحتلال في غزة #الميادين #فلسطين pic.twitter.com/ngqq98KrwK \n\n وكانت مراسلة الميادين أفادت، صباح الاثنين، بأنّ مقاومين هاجموا حاجز \"دوثان\" العسكري، غربي جنين، قرب بلدة يعبد، واشتبكوا مع قوات الاحتلال. وذكرت وسائل إعلام فلسطينية أنّ مقاومين استهدفوا قوات الاحتلال عند حاجز سالم قرب جنين في الضفة الغربية. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n بدورها، أعلنت سرايا القدس - كتيبة جنين - كفردان، أنّ مقاوميها خاضوا اشتباكات ضد قوات الاحتلال المقتحمة بلدة كفردان، واستهدفوا آلياتها بالعبوات. في غضون ذلك، أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية استشهاد الطفل، مجد عرامين، البالغ من العمر 14 عاماً، ليل الأحد، برصاص الاحتلال قرب بلدة سُعير شمالي الخليل، جنوبي الضفة الغربية. وكان \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي قتل الطفل عرامين، متذرعاً بـ\"محاولته تنفيذ عملية طعن\". وأفادت وسائل إعلامٍ محلية فلسطينية بأنّ قوات الاحتلال منعت الإسعاف الفلسطيني من إسعاف الطفل، عندما كان مصاباً، بحيث بقي مُلقىً على الأرض ينزف حتى استُشهد. ودفع \"جيش\" الاحتلال تعزيزات أمنية إلى المكان، كما فرض طوقاً أمنياً، وقام بحملة دهمٍ وتفتيش. وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية أنّ عدد الشهداء في الضفة الغربية والقدس المحتلة، منذ اندلاع \"طوفان الأقصى\"، بلغ 519 شهيداً، بينهم 200 منذ بداية العام الحالي. الشهيد مجد شاهر عرامين ١٤ سنة ..منفذ عملية الطعن - سعير / الخليل الله يبارك في هاد الدم ويتقبله ، تقبل الله عمرك وعملك .. pic.twitter.com/NdENzGckfe \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوثان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "RSxXN3e",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سنعوز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوثان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفردان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كفردان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجد عرامين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجد شاهر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}