{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14c2",
    "title": "قاليباف مستقبلاً هنية: \"حماس\" قلب الشعب الفلسطيني.. ومستمرون في دعم مقاومته",
    "full_text": "لقاء بين رئيس مجلس الشورى الإسلامي في إيران، محمد باقر قاليباف، ورئيس المكتب السياسي لحركة \"حماس\" إسماعيل هنية خلال زيارة الأخير إلى طهران. ما أبرز ما جاء فيه؟ التقى رئيس مجلس الشورى الإسلامي في إيران، محمد باقر قاليباف، رئيس المكتب السياسي لحركة \"حماس\"، إسماعيل هنية، والوفد المرافق له، صباح اليوم الخميس في طهران، وتم خلال اللقاء بحث التطورات السياسية في فلسطين والمنطقة. قاليباف قال لهنية إن \"قضية فلسطين تمثّل الأمة الإسلامية وأنّ حماس تمثل قلب الشعب الفلسطيني\"، وأكد \"استمرار مجلس الشورى الإسلامي في مسير نصرة الشعب الفلسطيني ومقاومته البطلة\". من جهته، شرح هنية الأوضاع السياسية القائمة في فلسطين، مشيراً إلى الأداء البطولي لأبناء الشعب الفلسطيني في مقارعة المحتل. \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وأكد هنية أنّ \"المقاومة اليوم في أحسن صورها، ومتفاعلة في كل أرجاء فلسطين\"، مضيفاً أنّ \"الاحتلال الصهيوني على الرغم من جرائمه وسياساته الاستيطانية المتطرفة إلّا أنه إلى زوال\". وتطرق هنية إلى أهمية البرلمانات في تمثيل نبض الشعوب، وأدوارها المحورية في نصرة الشعوب وقضاياها العادلة وعلى رأسها قضية فلسطين، مثمناً دور الجمهورية الإسلامية في إيران في دعم الشعب الفلسطيني ومقاومته الباسلة. ويأتي ذلك، بعد لقاء قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي بهنية أمس، حيث وصف السيد خامنئي غزة بأنها مركز المقاومة، مؤكداً في الوقت ذاته أنّ المنطقة التي ستركّع العدو هي الضفة الغربية. وأمس، استقبل الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي هنية، وأشار رئيسي إلى أنّ \"جبهة المقاومة غيّرت موازين القوة، ليس في فلسطين فحسب، بل على الصعيدين الإقليمي والدولي أيضاً\".  والإثنين، قال أمين المجلس الأعلى للأمن القومي الإيراني، علي أكبر أحمديان، خلال استقباله هنية، إنّ \"التطورات في الأراضي المحتلة أصابت قادة الاحتلال الإسرائيلي بالذعر\".   \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}