{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2730",
    "title": "التحليلية | ساحات موحّدة وجبهات متكاملة",
    "full_text": "\nالملف الأول: بعد المستجدات التي ظهرت في المحافظة، تأكيدٌ من مشيخة عقل طائفة الموحدين الدّروز أن السّويداء جزء لا يتجزأ من سوريا. كيف قطعت مشيخة العقل في سوريا الطريق على من يحاولون العبث بأمن محافظة السويداء؟\nالملف الثاني: ماكرون يحذّر من أن برامج أقصى اليمين واليسار ستسبب حرباً أهلية في فرنسا.. صعود أقصى اليمين واحتمالات فوزه يضع فرنسا في حالة الحرج، أي تبعات داخلية وعلى الاتحاد الأوروبي؟\nوثيقة اليوم: \"وول ستريت جورنال\" .. وضع غير مسبوق في الولايات المتحدة... هل ستُغرق الديون الإمبراطورية الأمريكية؟ قضية اليوم: سياسة تهويل وتهديد إسرائيلية ضد لبنان بالتزامن مع استمرار العدوان على غزة.. تطورات متسارعة على الجبهة الشمالية في مقابل تأكيد جبهات الإسناد على وحدة قضيتها وتصديها... هل تُغامر \"تل أبيب\"؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الموحدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمبراطورية الأمريكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}