{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cae",
    "title": "المقاومة توقع قوات الاحتلال في حقل ألغام في خان يونس..  وتوثق قنص جنود شرقيها (فيديو)",
    "full_text": "المقاومة تعرض مشاهد توثّق من خلالها قنص مجاهديها جنوداً إسرائيليين شرقي خان يونس، وتحقيق إصاباتٍ قاتلة، وتواصل عملياتها ضد تجمعات قوات الاحتلال في مختلف محاور القتال في قطاع غزة. تواصل المقاومة الفلسطينية عملياتها في مختلف محاور القتال تصدياً لتوغلات \"جيش\" الاحتلال في قطاع غزة، معلنةً عن عملياتٍ نوعية في مناطق الزنّة والقرارة، في المناطق الشرقية لخان يونس جنوبي القطاع، إضافةً إلى تدمير آلياتٍ في رفح، واستهداف محور \"نتساريم\"، وذلك في اليوم الـ311 من العدوان الإسرائيلي المستمر. ونشر الإعلام العسكري لكتائب القسّام، مشاهد وثّقت 3 عمليات قنص نُفذت بالاشتراك مع سرايا القدس في محاور القتال في خان يونس، جنوبي قطاع غزة. وأكّدت المشاهد نجاح عملية قنص جنديٍ إسرائيلي سقط قتيلاً فور إصابته، في الـ 11 من شهر آب/أغسطس الجاري، حيث ظهر تلقيه إصابةً في رأسه بشكلٍ واضح. هذه العملية جرت بعد مرحلة من الرصد أتمّها مجاهدو الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية، حماس، بالتنسيق مع مجاهدي الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين. المقاطع المصورّة تضمّنت أيضاً توثيق عملية قنص جندي إسرائيلي، في الـ 25 من شهر تموز/يوليو الماضي، بالإضافة إلى قنص آخرين، في الـ 28 من الشهر نفسه، وتحقيق إصابات مؤكدة. من جهته، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بـ \"مقتل رقيب وإصابة اثنين برصاص قناص، الأحد، شرقي خان يونس\". وشمالي شرقي خان يونس، دكّت كتائب القسّام بقذائف \"الهاون\" قوات الاحتلال المتوغلة هناك. #شاهد كتائب القسام بالاشتراك مع #سرايا_القدس تقنص جندياً صهيونياً وترديه قتيلاً في منطقة الزنة شرق مدينة #خان_يونس جنوب قطاع #غزة#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/9VIOpxEMkN \n\n الإعلام الحربي لسرايا القدس نشر أيضاً مشاهد من قصف مجاهدي السرايا تموضعات جنود وآليات الاحتلال، شرقي مدينة خان يونس، بقذائف \"الهاون\". وأظهرت المشاهد رصد ومتابعة تموضعات قوات \"جيش\" الاحتلال، وتجهيز مجاهدي السرايا للقذائف، مؤكدين أنّهم \"رايحين نعلّم عليهم\"، في رسالة إلى الاحتلال وجنوده. وبيّنت المقاطع المصوّرة وصول الطيران المروحي الإسرائيلي لإجلاء الجنود القتلى والمصابين. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n #بالفيديو | سرايا #القدس تعرض مشاهد من قصف مجاهديها بقذائف الهاون تموضعات جنود وآليات الاحتلال المتوغلين شرق مدينة #خان_يونس.#الميادين pic.twitter.com/Z2TrhMxjvL \n\nوأعلنت سرايا القدس إيقاعها جنود وآليات الاحتلال في حقل من الألغام والعبوات الأرضية شديدة الإنفجار، وتحقيق قتلى وجرحى في صفوفهم، في منطقة القرارة شمالي مدينة خان يونس. كذلك، استهدف مجاهدو السرايا تجمعاً لجنود وآليات الاحتلال، بوابل من قذائف \"الهاون\"، في منطقة الزنة شرقي مدينة خان يونس. وفي عمليةٍ مشتركة أخرى مع كتائب القسّام، أعلنت السرايا تدميرها دبابة إسرائيلية من نوع \"مركافا 4 باز\" بواسطة عبوة \"ثاقب\" موجهة شديدة الانفجار في حي تل السلطان غربي مدينة رفح، جنوبي قطاع غزة. بدورها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى دك مقاتليها تحشدات الاحتلال وتمركز آلياته،  بقذائف \"الهاون\"، في محيط معبر رفح، موثّقةً ذلك في مشاهد. #بالفيديو.. كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد من قصفها تحشدات للاحتلال الإسرائيلي وتمركزاً لآلياته في محيط معبر #رفح بقذائف الهاون النظامي من عيار 60.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/glXKigMTLJ \n\n وأكدت كتائب شهداء الأقصى دكَّ مقر قيادة قوات الاحتلال وتموضع آلياته، بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل، في محور \" نتساريم \" جنوبي مدينة غزة. وقالت الكتائب إنها استهدفت آلية عسكرية إسرائيلية بقذيفة \"RPG - 85\" في حي تل السلطان غربي مدينة رفح. كتائب المقاومة الوطنية - قوات الشهيد عمر القاسم، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، أعلنت استهدافها ناقلة جند إسرائيلية من نوع \"M-113\"،  بقذيفة \"RPG\" مضادة للدروع، في محيط شارع جورج في حي الجنينة شرقي مدينة رفح. وأكدت أيضاً استهدافها تجمعاً لقوات الاحتلال المتمركزة، بقذائف الهاون، محققةً إصابات في صفوفها، شمالي شرقي القرارة. من ناحيتها، قالت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين، إنها استهدفت مستوطنات غلاف غزة الجنوبي بصاروخي \"107\". وفي وقتٍ سابق اليوم، اعترف \"جيش\" الاحتلال بمقتل جندي جديد في قطاع غزة، وذكر الناطق باسم \"الجيش\" أنه، وتحت بند سمح بالنشر، قتل الملازم، عومر غينزبورغ، وهو مقاتل في \"الكتيبة 101\" في لواء المظليين في المعارك جنوبي القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#سرايا_القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الزنة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "RPG - 85",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "M-113",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شارع جورج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال المتمركزة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بصاروخي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عومر غينزبورغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}