{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10ee",
    "title": "حمدان للميادين: المقاومة في لبنان جزء من مشروع الأمن القومي العربي",
    "full_text": "العميد مصطفى حمدان يقول إنّ المقصود من استهدافه، كقائد للحرس الجمهوري، في التحقيق في قضية اغتيال رئيس الحكومة الأسبق، رفيق الحريري، كان رئيسَ الجمهورية آنذاك العماد إميل لحود. أكد أمين الهيئة القيادية في حركة الناصريين المستقلين – \"المرابطون\" - العميد مصطفى حمدان، أنّه \"يجب تشكيل أمن قومي عربي يبدأ بفلسطين، وعلى العرب إنشاء القوة العسكرية الواحدة والموحّدة، من أجل تحريرها\". وأضاف، خلال لقاء له في برنامج \"بإيجاز\" عبر شاشة الميادين، أنّ \"المقاومة في لبنان جزء من مشروع الأمن القومي العربي، ليس فقط في لبنان، وإنّما في فلسطين أيضاً. ويجب أن يُعمَّم هذا النموذج على كل الأمّة العربية\". وبشأن قضية التحقيق في اغتيال رئيس الحكومة الللبناني الأسبق، رفيق الحريري، قال حمدان إنّه كان المستهدَف الأول من جانب لجنة التحقيق الدولية. وأوضح حمدان أنّ المقصود \"من استهدافه، كقائد للحرس الجمهوري، كان رئيس الجمهورية آنذاك، العماد إميل لحود\"، لافتاً إلى أنّه لم يكن قائداً لأيّ جهاز أمني في ذلك الوقت. \"نائب رئيس لجنة التحقيق الدولية أطلعني على ورقة مكتوب فيها: العميد #مصطفى_حمدان هو المشتبه الأول في عملية اغتيال #الحريري.\"أمين الهيئة القيادية في حركة الناصريين المستقلين - المرابطونالعميد مصطفى حمدان في برنامج #بإيجاز @ramiaalibrahim@MoustafaHamdan pic.twitter.com/oPmQgFa1IN \n\n وأضاف العميد حمدان أنّ  \"الهدف من التحقيق كان استخدام دم الرئيس (رفيق) الحريري في سوق السياسة الدولية، وعملية استهداف مباشِر استراتيجية للرئيس لحود، تنطلق من اغتيال الحريري\". \"كان واضحاً أنّه باستهدافي كقائد للحرس الجمهوري كان هناك استهداف لرئيس الجمهورية آنذاك العماد #إميل_لحود.\"أمين الهيئة القيادية في حركة الناصريين المستقلين - المرابطون العميد مصطفى حمدان في برنامج #بإيجاز@ramiaalibrahim@MoustafaHamdan pic.twitter.com/Mt7d6O3rFk \n\n \n1 اب\n \n5 تموز\n وأعاد حمدان أسباب استهداف لحود إلى كونه \"ركناً أساسياً من أركان التحرير، وهو مَن هندس معادلة الجيش والمقاومة بحماية الشعب اللبناني\". وأشار إلى أنّ \"لجنة التحقيق الدولية في اغتيال الرئيس الحريري كانت أشبه بمحاكم التفتيش في زمن الاستعمار، بحيث إن كلّ عناصرها أجانب، ويطرحون أسئلة تافهة، لا تمتّ إلى الواقع بصلة\". ولفت إلى أنّ \" المخطّط كان مرسوماً لاعتقال الضباط الأربعة بصورة تدريجية، لكن عملية اغتيال الشهيد جورج حاوي أجّلت ذلك\". وبشأن حرب تموز/يوليو 2006، قال حمدان إنّه \"تابع الإعلام الإسرائيلي في السجن، واستشفّ منه أن لبنان سيربح الحرب\"، مضيفاً أنّ \"المتغيّر الأساسي، الذي أدّى إلى خروج الضباط الأربعة (اللواء جميل السيد، واللواء علي الحاج، والعميد ريمون عازار، والعميد مصطفى حمدان) من السجن، هو سقوط مشروع قوى 14 آذار، وانتصار حزب الله في حرب تموز/يوليو 2006\". \"المتغيّر الأساسي الذي أدّى لخروجنا من السجن هو سقوط مشروع قوى 14 آذار وانتصار #حزب_الله في حرب تموز عام 2006.\"أمين الهيئة القيادية في حركة الناصريين المستقلين - المرابطون العميد مصطفى حمدان في برنامج #بإيجاز@ramiaalibrahim@MoustafaHamdan pic.twitter.com/1fdxOUa64g \n\n وأكّد حمدان أنّ \"الشهيد وسام الحسن كان الشخصية الأمنية الأساسية لقوى 14 آذار، ومعاملته لي في السجن كانت جيدة\". وتحدّث حمدان إلى الميادين عن الاجتياح الإسرائيلي للبنان عام 1982، قائلاً إنّه شارك في مواجهة الاحتلال، و\"قصفنا ما يقارب 4 صواريخ، من أجل منعه من دخول بيروت\". وأضاف أنّه \"مع اقتراب العدو من منطقة المزرعة (في بيروت)، امتنعت عن قصف دبابة إسرائيلية، لئلا يقصف الطيران موقعنا، لأنّنا كنا قرب مخزن ذخيرة، (وفي حال قصفه) فإن الأمر كان سيؤدّي إلى إصابة كثير من الناس\". \"امتنعت عن قصف دبابة إسرائيلية، لئلا يقصف الطيران موقعنا ما يؤدّي إلى إصابة الكثير من الناس.\"أمين الهيئة القيادية في حركة الناصريين المستقلين - المرابطون العميد مصطفى حمدان في برنامج #بإيجاز@ramiaalibrahim@MoustafaHamdan pic.twitter.com/vQbg9frJcJ \n\n أمّا بشأن التطورات التي تشهدها العلاقات العربية السورية، فقال حمدان إنّ \"مشاركة الرئيس بشار الأسد في القمة العربية، على الرغم من كل تدخلات الغرب للحؤول دون ذلك، تعني أنّ الأسد انتصر\"، مضيفاً: \"نحن ننتظر النتائج الاستراتيجية الخيّرة للقاء ولي العهد السعودي محمد بن سلمان والرئيس بشار الأسد\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مصطفى حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفيق الحريري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إميل لحود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرابطون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصطفى حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الللبناني الأسبق",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفيق الحريري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان إنّه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إميل لحود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#مصطفى_حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصطفى حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العميد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العماد #إميل_لحود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناصريين المستقلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرابطون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصطفى حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الحريري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جورج حاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان إنّه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جميل السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الحاج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريمون عازار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصطفى حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناصريين المستقلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرابطون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصطفى حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المزرعة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرابطون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصطفى حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والرئيس بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}