{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c284f",
    "title": "وزارة الصحة في غزة تعلن القطاع منطقة وباء لشلل الأطفال",
    "full_text": "بعد اكتشاف وجود الفيروس المسبب لشلل الأطفال من نوع \"CVPV2\" في مياه الصرف في محافظتي خان يونس والوسطى، وزارة الصحة في قطاع غزة تعلن القطاع منطقة انتشارٍ لهذا الوباء. أعلنت وزارة الصحة في قطاع غزة، اليوم الإثنين،القطاع منطقة وباء لشلل الأطفال، نتيجة الحالة المزرية التي وصل إليها سكانه من جراء العدوان الإسرائيلي المستمر منذ نحو 10 أشهر. ولفتت الوزارة، في البيان، إلى حرمان السكان من المياه الصالحة للاستخدام، وتدمير البنية التحتية للصرف الصحي، وتكدس آلآف أطنان القمامة، وانعدام الأمن الغذائي، وتكدس السكان في أماكن النزوح القهري. وأشارت إلى اكتشاف وجود الفيروس المسبب لشلل الأطفال من نوع \"CVPV2\" في مياه الصرف، في محافظتي خان يونس والوسطى. وأكدت الوزارة أنّ هذا الأمر يشكل تهديداً صحياً لسكان قطاع غزة والدول المجاورة، ويُعَدّ انتكاسة لبرنامج استئصال شلل الأطفال عالمياً، بحيث إنّ المرض كان تمّ استئصاله في فلسطين. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وحذّرت \"الصحة\" في غزّة من أنّ برنامج مكافحة هذا الوباء، الذي أطلقته بالشراكة مع المؤسسات الدولية المعنية، وخصوصاً \"اليونيسيف\" ومنظمة الصحة العالمية، \"لن يكون كافياً ما لم يكن هناك تدخل فوري لإنهاء العدوان\". ودعت إلى إيجاد حلول جذرية لمشكلة انعدام المياه الصالحة للشرب ووسائل النظافة الشخصية من منظفات ومطهرات وإصلاح شبكات مياه الصرف الصحي وترحيل أطنان القمامة والنفايات الصلبة. وفي السياق نفسه، حذّر المتحدث باسم مستشفى شهداء الأقصى، الدكتور خليل الدقران، في وقتٍ سابق اليوم، من انتشار فيروس جديد يتسبب بشلل الأطفال في المحافظة الوسطى. ولفت إلى أنّ الوضع الصحي في المستشفى خطير بسبب تزايد حالات الأطفال المرضى وتفاقم الأزمة مع انتشار الحشرات في الصيف. من ناحيته، أشار مدير مستشفى كمال عدوان شمالي القطاع، حسام أبو صفية، إلى انتشار واسع للأمراض الجلدية في القطاع، ولاسيما بين الأطفال، بسبب جرثومة تُصيب الجلد.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "CVPV2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "CVPV2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيسيف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل الدقران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى كمال عدوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسام أبو صفية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}