{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e29",
    "title": "مسؤول أميركي: الولايات المتحدة تقترب من الركود",
    "full_text": "رئيس مجلس الاحتياطي الاتحادي الأميركي يحذر من أنّ الضغوط التي يواجهها القطاع المصرفي واحتمال حدوث أزمة ائتمانية، أمران يقرّبان الولايات المتحدة من الركود. قال رئيس مجلس الاحتياطي الاتحادي (المركزي الأميركي) في منيابوليس، نيل كاشكاري، اليوم الأحد، لشبكة \"سي.بي.إس\" التلفزيونية إنّ الضغوط التي يواجهها القطاع المصرفي في الآونة الأخيرة واحتمال حدوث أزمة ائتمانية لاحقة تقربان الولايات المتحدة من الركود. وقال كاشكاري \"إنّها بالتأكيد تقربنا أكثر. الشيء غير الواضح بالنسبة لنا هو إلى أي مدى ستؤدي هذه الضغوط المصرفية إلى أزمة ائتمانية واسعة النطاق. هذه الأزمة الائتمانية ستؤدي بعد ذلك إلى إبطاء النشاط الاقتصادي. وهذا شيء نراقبه عن كثب\". وأضاف كاشكاري، وهو أحد أكثر صانعي السياسات في مجلس الاحتياطي الاتحادي مناصرة لرفع أسعار الفائدة لمواجهة التضخم، أنه لا يزال من السابق لأوانه قياس مدى \"تأثير\" الضغوط المصرفية على الاقتصاد، وبالتالي معرفة أثر ذلك على قرار اللجنة الاتحادية للسوق المفتوحة التالي بشأن أسعار الفائدة. ورفع المجلس أسعار الفائدة ربع نقطة مئوية هذا الأسبوع لكنه ترك المجال مفتوحاً أمام احتمال وقف رفعها مؤقتاً لحين اتضاح الرؤية حيال تغير ممارسات الإقراض المصرفية بعد انهيار بنكي \"سيليكون فالي\" و\"سيجنتشر\" في نيويورك هذا الشهر.  وقال كاشكاري: \"بدأت الضغوطات منذ أسبوعين فقط. هناك بعض المؤشرات المقلقة. على الجانب الإيجابي يبدو أن تخارج الودائع قد تباطأ. وبدأت البنوك الأصغر والإقليمية في استعادة بعض الثقة\". \n8 اب\n \n5 اب\n وتابع قائلاً: \"في الوقت نفسه، رأينا الكثير من أسواق المال قد أغلقت خلال الأسبوعين الماضيين. إذا استمر إغلاق أسواق المال بسبب قلق المقترضين والمقرضين، فسيشير ذلك إلى احتمال أن يحدث تأثير أكبر على الاقتصاد. لذلك من السابق لأوانه تقديم أي توقعات إزاء الاجتماع المقبل للجنة الاتحادية للسوق المفتوحة\". وقدم المركزي الأميركي  برنامج إقراض طارئاً يهدف إلى حماية البنوك الإقليمية الأخرى في حالة زيادة عمليات سحب الودائع. وأظهرت البيانات الأخيرة انتقال الأموال من البنوك الأصغر إلى البنوك الأكبر في الأيام التي أعقبت انهيار \"سيليكون فالي\" في العاشر من آذار/مارس الحالي رغم أن رئيس مجلس الاحتياطي الاتحادي جيروم باول قال الأسبوع الماضي إنّه يعتقد بأن الوضع \"استقر\". وحذّر تقرير عرضه الاحتياطي الفدرالي الأميركي، في وقت سابق، من أنّ الاقتصاد الأميركي قد يجد صعوبة في تفادي الانزلاق إلى الركود، إذ لم يحصل من قبل أن نجح بنك مركزي في مكافحة التضخم من دون \"تضحية اقتصادية أو ركود كبير\". ورأى التقرير أنّه سيتحتم على الاحتياطي الفدرالي \"تشديد سياسته إلى حدّ كبير لتحقيق هدفه للتضخم بحلول نهاية 2025\". ومنذ أيام، نشرت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية مقالاً تحت عنوان\" أهلاً بكم في الحرب الاقتصادية على الناس\"، للكاتب شون دونان، أكّدت فيه أنّ السياسة الصناعية الجديدة للرئيس الأميركي، جو بايدن، تواجه نقصاً حاداً في العمالة. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الاحتياطي الاتحادي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الاحتياطي الاتحادي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منيابوليس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيل كاشكاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاشكاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاشكاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيليكون فالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيجنتشر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاشكاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيليكون فالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيروم باول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شون دونان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}