{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21b8",
    "title": "إيران تعيد العمل بخطوط الغاز التي تعرضت لاعتداء إرهابي الأسبوع الفائت",
    "full_text": "مدير التوزيع في شركة الغاز الوطنية الإيرانية، سعيد عقلي، يؤكد إعادة تشغيل خطوط نقل الغاز العامة في مدينتي \"بروجن\" و\"صفاشهر\"، التي تعرّضت لتفجير إرهابي منتصف الأسبوع الفائت. أكد مدير التوزيع في شركة الغاز الوطنية الإيرانية، سعيد عقلي، إعادة تشغيل خطوط نقل الغاز العامة في مدينتي \"بروجن\" و\"صفاشهر\"، التي تعرّضت لتفجير إرهابي منتصف الأسبوع الفائت.وأوضح عقلي، في تصريح نقلته وكالة فارس، اليوم، أن عمليات تصليح خطوط نقل الغاز في بروجن وصفاشهر، قد اكتملت وقد تمّ تشغيلها بالكامل. كما أشار إلى استهلاك نحو 470 مليون متر مكعب من الغاز الطبيعي في المنازل، والمشاغل التجارية، والصناعات الأساسية، على مدار الساعات الـ 24 الماضية، وأن هذا الحجم يشكّل نحو 70% من إجمالي إنتاج الغاز في البلاد. \n16 آذار\n \n4 كانون الثاني\n وتوقّع عقلي، أن يبلغ استهلاك الغاز متوسط 580 مليون متر مكعب في الأيام المقبلة نظراً لبرودة الطقس. وكان مدير التوزيع في شركة الغاز الوطنية في إيران سعيد عقلي، قد أفاد الأربعاء، بتعرّض خطوط نقل غاز إيرانية لتفجيرين  بسبب عمليتين تخريبيتين. وفي التفاصيل، أوضح عقلي أنّ خط نقل الغاز على محور بروجن - شهر كرد الواقع في محافظة جهار محال وبختياري غربي البلاد تعرّض لـ\"عملية تخريبية عند الساعة الواحدة فجراً\" من دون تسجيل إصابات.  \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الغاز الوطنية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سعيد عقلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروجن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغاز الوطنية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سعيد عقلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروجن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فارس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروجن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروجن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}