{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a63",
    "title": "تقرير: بعد استعادة جثثٍ لأسرى.. مخاوف في \"إٍسرائيل\" من نفاد الوقت لإبرام اتفاق",
    "full_text": "صحيفة \"وول ستريت جورنال\" تتحدث عن \"تزايد المخاوف في إسرائيل، من أنّ الوقت ينفد، للتوصل إلى اتفاق لوقف إطلاق النار في غزة، وتبادل الأسرى\"، وذلك بعد استعادة جثث 6 أسرى من قطاع غزة، قُتلوا على يد \"جيش\" الاحتلال. ذكرت صحيفة \"وول ستريت جورنال\"، في تقرير، أنّ استعادة جثث الأسرى الستة الإسرائيليين مؤخراً من قطاع غزة، يزيد من \"إلحاح محادثات وقف إطلاق النار وتبادل الأسرى\"، في ظل غضب عوائل الأسرى المناصرين لإبرام اتفاق.  وقالت الصحيفة إنّ \"المخاوف تتزايد في إسرائيل من أنّ الوقت ينفد للتوصل إلى اتفاق لوقف إطلاق النار في غزة وتبادل الأسرى\". ولفتت \"وول ستريت جورنال\"، نقلاً عن وسطاء عرب ومفاوض إسرائيلي، إلى أنّ حماس \"كانت قد عرضت الإفراج عن بعض الرجال إلى جانب جثث طفلين وامرأة، لتمديد وقف إطلاق النار العام الماضي، لكن إسرائيل رفضت العرض في ذلك الوقت\".  كما أضافت الصحيفة أنّ \"إسرائيل أصرّت حينها على إطلاق سراح جميع النساء المدنيات الأحياء، اللاتي تعتقد أنّهن أسرى لدى حماس\"، وفقاً للمفاوض الإسرائيلي السابق، الذي شارك في المباحثات. وفي السياق، قال غادي آيزنكوت، العضو السابق في \"كابينت\" الحرب، أمس الخميس، إنّه \"العضو الوحيد الذي أيّد إعادة الرجال المسنين والجثث، حتى لو كان ذلك يعني أنّ النساء سيضطررن إلى الانتظار\". وأضاف آيزنكوت لإذاعة إسرائيلية، أنّ \"الآخرين فكّروا بطريقة مختلفة، واتخذوا قرار العودة إلى القتال\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وفي الإطار نفسه، أكّدت \"وول ستريت جورنال\"، أنّ العدد المتزايد من الأسرى القتلى \"يثير غضب أنصار اتفاق وقف إطلاق النار في إسرائيل، وخاصة عائلات الأسرى، الذين يعتقدون أنّ الحكومة لا تبذل جهوداً كافية لإنقاذ أولئك الذين ما زالوا في غزة\". وكان \"جيش\" الاحتلال، قد أعلن عن انتشال 6 أسرى إسرائيليين من قطاع غزة الأسبوع الماضي، زاعماً أنّ ظروف مقتلهم \"لا تزال غير واضحة\". بدورها، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّ التقديرات تشير إلى أن 5 من بين 6 جثث للأسرى، الذين تمت إعادتهم، قُتلوا بنيران \"الجيش\" الإسرائيلي، في أثناء العملية البرية في خان يونس، قبل نحو ستة أشهر. وتحدثت صحيفة \"يديعوت أحرنوت\" عن أنّ الأسرى \"اختنقوا حتى الموت في النفق، بسبب حريق اندلع من جراء هجوم للجيش الإسرائيلي\". وتتزايد تقديرات المسؤولين الأمنيين الإسرائيليين، بأنّ \"أسرى آخرين سيعودون قتلى من قطاع غزة، إذا لم يتم التوصل إلى اتفاق يؤدي إلى إنقاذهم قريباً\"، بحسب ما نقلت \"وول ستريت جورنال\".  وشدّدت الصحيفة على أنّ معظم المسؤولين الأمنيين، في كيان الاحتلال، \"يصرّ على أنّ التوصل إلى اتفاق هو السبيل الوحيد إلى إعادة الأسرى الـ105 المتبقين\"، والذين تم أسرهم في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي.  وكان المتحدث باسم كتائب عز الدين القسام، أبو عبيدة، قد أعلن، عدّة مرات، مقتل أسرى الاحتلال بسبب استمرار القصف الإسرائيلي على أنحاء قطاع غزّة كافة. وتواصل عائلات الأسرى الإسرائيليين، بالإضافة إلى المستوطنين، التظاهر في شوارع \"تل أبيب\"، مطالبين بإتمام صفقة تبادل، ومنتقدين أداء رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، ومماطلته في هذا الملف، معرّضاً حياة الأسرى للخطر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرنوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}