{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e91",
    "title": "إعلام إسرائيلي: حزب الله استهدف قاعدة \"جعتون\" خلال وجود رئيس الأركان فيها",
    "full_text": "قناة \"كان\" الإسرائيلية تؤكّد أنّ استهداف المقاومة الإسلامية في لبنان مقر قيادة الفرقة \"146\" في \"جعتون\"، اليوم الثلاثاء، تمّ تزامناً مع وجود رئيبس أركان \"الجيش\" الإسرائيلي في المنطقة. أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ حزب الله قصف مقر قيادة الفرقة \"146\" في \"جعتون\" خلال وجود رئيس الأركان الإسرائيلي، هرتسي هليفي، فيها. ووفق مراسل الشؤون العسكرية في قناة \"كان\" الإسرائيلية، روعي شارون، فإنّه، خلال جولة هليفي في قيادة المنطقة الشمالية، مع قائد المنطقة، وقائد الفرقة \"146\" في الجليل، جرى إطلاق صواريخ من جانب حزب الله نحو قاعدة الفرقة، بالتزامن مع وجوده هناك. وأكدت المقاومة الإسلامية في لبنان استهداف مجاهديها، عند ‏الساعة الـ 16:45‌، من بعد ظهر يوم الثلاثاء، مقر قيادة الفرقة \"146\" في \"جعتون\" بعشرات صواريخ الكاتيوشا، وحققوا فيها إصابات مباشرة.  وتأتي عمليات المقاومة الإسلامية في لبنان دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته، ورداً على الاعتداءات الاسرائيلية على القرى والمناطق الجنوبية اللبنانية. وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ حزب الله أطلق الصواريخ اليوم على مقر قيادة الفرقة \"146\" في الجليل الغربي، حيث زارها رئيس أركان \"الجيش\" الإسرائيلي اليوم أيضاً. ⭕️بالفيديو | مشاهد من عملية استهداف المقاومة الإسلامية في لبنان المقر المستحدث لقيادة الفرقة 146 في قاعدة جعتون التابعة لجيش العدو الإسرائيلي داخل فلسطين المحتلة.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/8OZxDXPKlX \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأعلن الإعلام الإسرائيلي عن وقوع إصابة مباشرة في منطقة يركا بالجليل الأعلى من جراء الصلية الصاروخية الأخيرة التي أطلقت من لبنان. واستهدف مجاهدو المقاومة الإسلامية في لبنان، بعد ظهر اليوم، كل من موقعي المرج وتلة الطيحات بالأسلحة الصاروخية وأصابوه إصابة مباشرة. وبحسب مراسلنا، استهدف قصف مدفعي إسرائيلي أطراف بلدات طيرحرفا والجبين وشيحين ووادي السلوقي جنوبي لبنان. بينما شن الطيران الحربي الإسرائيلي غارة في محيط بلدة عيتا الشعب، وخربة سلم، والطيبة جنوبي لبنان أيضاً. وصباح اليوم الثلاثاء، استهدفت المقاومة التجهيزات التجسسية  في موقع \"‏الرمثا\" بالأسلحة المناسبة، ‏مؤكّدةً إصابته إصابة مباشرة، وسبق ذلك استهدافها موقع \"رويسات العلم\"، مؤكّدةً تحقيق إصابة مباشرة أيضاً. وفي وقتٍ سابق اليوم، استهدفت المقاومة الإسلامية قاعدة \"ميرون\" للمراقبة الجوية في جبل ‏الجرمق بدفعةٍ صاروخية كبيرة من عدّة راجمات، وذلك في إطار ردّها الثاني على ‏عدوان الاحتلال الإسرائيلي على محيط مدينة بعلبك في البقاع. فيديو يُظهر استهداف المقاومة الإسلامية لقاعدة ميرون للمراقبة الجوية في جبل الجرمق.#الميادين #الميادين_لبنان pic.twitter.com/QJtyQX9I1H \n\n وأتى ذلك بعد استهداف المقاومة، أمس الاثنين، مقرّ قيادة ‏فرقة الجولان في \"جيش\" الاحتلال في نفح، بـ60 صاروخاً من نوع \"كاتيوشا\"، رداً على العدوان الإسرائيلي على محيط مدينة بعلبك في البقاع، وعلى الاعتداءات على القرى والمنازل المدنية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جعتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جعتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جعتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمناطق الجنوبية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جعتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووادي السلوقي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏الرمثا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجرمق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}