{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2791",
    "title": "تقرير: كيف يموت أطفال غزّة مرتين؟",
    "full_text": "خبراء تغذية يؤكدون أنّ الأطفال الذين يُعانون المجاعة في قطاع غزّة، حتى لو بقوا على قيد الحياة، فإنّ حرمانهم من الطعام خلال السنوات الأولى يُمكن أن يُؤدّي إلى ضررٍ دائم لديهم. أكّد مقياس التصنيف المرحلي المتكامل للأمن الغذائي (IPC)، اليوم الاثنين، أنّ جميع أهالي قطاع غزّة يحتاجون إلى إجراءات عاجلة لمكافحة الجوع، مبيناً أنّ \"أكثر من مليون شخص من سكان القطاع يُعانون سوء التغذية الحاد أي المجاعة\". ويُعاني واحد من كل ثلاثة أطفال في شمالي قطاع غزّة من سوء التغذية الحاد، وفقاً لمنظّمة الأمم المتحدة للطفولة (يونيسيف). ويقول خبراء التغذية إنّه بالنسبة إلى الأطفال الذين يُعانون المجاعة، فإنهم حتى لو بقوا على قيد الحياة، فإنّ الحرمان من الطعام خلال السنوات الأولى يُمكن أن يُؤدّي إلى ضررٍ دائم لديهم. A post shared by الميادين | Al Mayadeen (@almayadeen.tv) \n\n وشرحت مستشارة التغذية لمنطقة الشرق الأوسط وشمال أفريقيا في (اليونيسف) أشيما جارج أنّ \"دماغ الطفل يتطوّر بأسرع معدّل له خلال أول عامين من حياته، فحتى لو بقي الأطفال في قطاع غزّة جوعى ولم يموتوا، فإنّ جهاز المناعة لديهم سيُصاب بالضعف، الأمر الذي سيؤدي إلى تأخر في النمو\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وأردفت جارج: \"على الرغم من أنّهم بقوا على قيد الحياة، فإنّ أجسامهم قد لا تنمو بشكلٍ جيّد في مرحلة الطفولة وما بعدها\". A post shared by الميادين | Al Mayadeen (@almayadeen.tv) \n\n وأشارت تقديرات مقياس التصنيف المرحلي (IPC) إلى أنّ ما يقارب 166 مليون شخص في جميع أنحاء العالم يحتاجون إلى إجراءات عاجلة لمكافحة الجوع، بما فيهم أهالي قطاع غزّة. وأمس، أعلن مراسل الميادين في قطاع غزّة أنّ \"أكثر من 700 ألف فلسطيني في شمالي غزّة يُعانون المجاعة\".  وارتقى العديد من الشهداء نتيجة التجويع الذي تمارسه \"إسرائيل\"، معظمهم من الأطفال، فيما استشهد آخرون بنيران الاحتلال خلال محاولتهم الحصول على الطحين أو من جرّاء سقوط المساعدات عليهم في الإنزالات الجوية العشوائية أو غرقاً أثناء سعيهم للحصول على الصناديق التي تسقط في البحر. وأعلن برنامج الأغذية العالمي عدة مراتٍ أنّه يحتاج إلى وقف إنساني لإطلاق النار ووصول أوسع إلى المناطق في غزة كي يتغلب على المجاعة في القطاع. وفي وقتٍ سابق، دعا المفوّض العام لوكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين (الأونروا)، فيليب لازاريني، \"إسرائيل\" إلى السماح لقوافل الأغذية التابعة للمنظمة بالدخول إلى شمال غزّة، داعياً إلى فتح معابر بريّة إضافية لتسهيل إيصال المساعدات.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "IPC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة للطفولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يونيسيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشمال أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "IPC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيليب لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}