{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1573",
    "title": "أحفاد \"نكبة 48\" يراكمون العلم والمعرفة على طريق التحرير",
    "full_text": "مؤتمر التجمّع الفلسطيني للتحرير يجري نقاشات موسّعة والاستفادة من جهود نشطاء القضية الفلسطينية والأجيال السابقة لإعادة إحياء رؤى وأهداف حركة التحرر الفلسطينية بين أبناء الجالية في أميركا. إحياءً لذكرى تهجير واقتلاع الآباء والأجداد من أرض فلسطين التأم حشد كبير من أبناء الجالية الفلسطينية في مدينة شيكاغو على مدار يومين، 2-4 حزيران/يونيو الجاري، تحت شعار موحّد وجلسات نقاش موسّعة هدفها \"إعادة إحياء رؤى وأهداف حركة التحرر الفلسطينية بين أبناء الجالية في أميركا\"، كما جاء في البيان الختامي، استضاف عدد كبير من الكفاءات العلمية والأكاديمية والفنية والقانون والإعلام واختصاصات أخرى متعددة، جنباً إلى جنب مع شخصيات فاعلة في النشاطات العامة وتفاعلها مع مؤسسات في الوطن المحتل. لعل أبرز مميّزات اللقاء، تحت شعار \"التجمّع الفلسطيني للتحرير\"، التصميم الجمعي على مواجهة الغاء الذاكرة بعنفوان الأجيال السابقة، وتسخيره أحدث تقنيات \"الذكاء الاصطناعي ثلاثي الأبعاد\" لإعادة إحياء مدن وقرى فلسطينية تم تدميرها وتهجير أصحابها، بتسليطه الضوء على قرية لفتا من قرى القدس، أوضح فيها المهندس المشرف أمين علاّن تفاصيل القرية بدقة عالية كما كانت عشية الاحتلال والتهجير، بطرقاتها وحواريها وبيوتها، معتمداً على بنك هائل من المعلومات والبيانات وصور الفيديو المتوفّرة، فضلاً عن الاستفادة من السردية التاريخية الأصلية من أصحابها وأبنائهم، وما يُكشف عنه من \"وثائق\" جديدة في حوزة الدوائر الاستعمارية والصهيونية. ويأتي هذا الجهد المميّز بالتزامن مع إعلان \"التجمّع الفلسطيني للتحرير\" إطلاقه مبادرة لتجميع وتبويب النصوص الشفهية والوثائق المتعددة في \"بنك معلومات مركزي\"، تحت إشراف ومراقبة وتحديث كفاءات الجالية المحلية، والتكامل أيضاً مع جهود وليدة موازية في أماكن أخرى من العالم، للحفاظ على تاريخ فلسطين وتوعية الأجيال المتعاقبة وإعدادها ليوم التحرير والعودة. كما يأتي تتويجاً لدور المثقفين والتزامهم في مرحلة التحرر الوطني، بالتأثير على المناخ المحيط عبر نشر أفكار ومبادئ وقيم، تستمد جذورها من التراث المتوارث، لتربية أجيال واعدة وتحرّضها على سلوك علمي وصياغة الرأي العام. وطغت لغة الحوار البناء على جلسات نقاش التجمع المتعددة والمتنوّعة، خلص فيها الحضور بالتوجه إلى برامج التوعية النوعية \"وتبنّي مساراً شاملاً  بعيداً عن التبريرات التقليدية\" التي شوّهت معالم النضال التحرري، مثل تبني البعض \"حل الدولتين أو الدولة الواحدة لكل مواطنيها\"، وتغليب المصلحة العامة في التحرير والعودة، وما تتطلبه من حشد أوسع الجهود والكفاءات المتعددة. \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n استضاف مؤتمر التجمع عدداً من الشخصيات والكفاءات المتعددة والتي تفاعلت، كل ضمن حدود اختصاصه، مع الأهداف المعلنة و\"العمل بالتزام صارم ودقيق لتطبيق خطط العمل المستقبلية بالاستفادة من جهود نشطاء القضية الفلسطينية والأجيال السابقة\". في الجانب الإعلامي، استضاف التجمع نائب رئيس مجلس إدارة قناة الميادين، السيدة بهية حلاوي، عبر الفيديو كونفرنس على مدى يومين، عززت انتماء الجمهور لمبادئ التحرر، وأثلجت صدورهم بأن الإعلام المقاوم يقف جنباً إلى جنب مع جهود الشعب الفلسطيني في أماكن تواجده، داعماً ومؤيداً ومتفاعلاً. كما عقد المؤتمر جلسة موسّعة تحدث فيها طاقم \"محامين من أجل العدالة\" الآتي مباشرة من رام الله، بعضوية المحامييْن مهنّد كراجه وظافر المصري ورفقة غسان بنات، شقيق الشهيد نزار بنات، استعرض فيها ظروف اغتياله التي أساءت للنضال التحرري وحق حرية التعبير. من بين الكفاءات العلمية والفنية المميّزة شارك المختص بفيزياء الفضاء الدكتور سليمان بركة، واستاذ العلاقات العامة الدكتور سامي العريان، ورئيس مركز النهضة الإسلامي في شيكاغو الدكتور غسان بلّوط، والفنان التشكيلي الفلسطيني سليمان منصور (من القدس)، ومجموعة أخرى من كفاءات واختصاصات متعددة، محلية ومنتشرة حول العالم بما فيها شخصيات بارزة في أميركا الجنوبية مخاطبين الحضور عبر الفيديو كونفرنس. من نافل القول أن إحياء شوارع وحواري وبيوت \"لفتا\" بالصور الدقيقة، بما فيها شجر التوت والتين ودوالي العنب وكروم الزيتون، وكأن المرء يعيش فيها بتفاصيلها بين أقرانه وجيرانه، جاء ثمرة سلسلة من الجهود العلمية والكفاءات الأخرى، عربية وأجنبية مؤيدة، وأتاحت فرصة لأول مرة لتعرّف كل الأجيال على أماكن سكناهم الأصلية ومشاهدتها كما كانت عليه عشية الاقتلاع والتهجير. كلمة أخيرة، ابتعد القائمون على التجمع بوعي وإدراك عن استنساخ التجارب السابقة التي شددت على \"الولاء الحزبي أو التنظيمي\" كمقدمة للعمل في أطر جمعية، والتي سرعان ما تلاشت نتيجة الحساسيات التقليدية.  وبدلاً عن ذلك، برزت المهام والتحديات بضرورة الاعتناء بـ \"التقنية والإعلام والعمل المنظم\" كعناوين بارزة وجامعة لجيل أثبت أنه أشد قدرة من أسلافه على استشعار المخاطر، وبإدراك أعمق لطبيعة المشروع الإحلالي وخطورته، وإبصاره العلمي بحكم الاحتكاك اليومي مع الصهاينة وأعوانهم في معاهد الدراسة المختلفة. ويقف اليوم على مشارف مرحلة مميّزة لإحياء مخزون الذاكرة الشعبية وإعادة ترسيم فلسطين، بسهولها وقراها ومدنها وحواريها وتعدد أشجارها وثرواتها الطبيعية، لجيل يملك منسوب أسلافه في التصميم وإيمانه المطلق بالتحرير والعودة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "التجمّع الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التجمّع الفلسطيني للتحرير",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وقرى فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمين علاّن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بهية حلاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كونفرنس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غسان بنات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نزار بنات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سليمان بركة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سامي العريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مركز النهضة الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غسان بلّوط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سليمان منصور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونفرنس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}