{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11d4",
    "title": "أفغانستان: إصابة نحو 16 شخصاً جراء انفجار شمالي البلاد",
    "full_text": "انفجار في مدينة بول-إي-خمري، عاصمة ولاية باغلان، شمالي أفغانستان يسفر عن إصابة ما لا يقل عن 16 شخصاً بجروح، والقوات الأمنية تطوق مكان الحادث. أكدت وسائل إعلام محلية في أفغانستان، أنّ انفجاراً وقع في مدينة بول-إي-خمري، عاصمة ولاية باغلان، شمالي البلاد، أسفر عن إصابة ما لا يقل عن 16 شخصاً بجروح، أمس الجمعة. وأفاد شهود عيان بأنّ قوات الأمن طوقت المنطقة، وشوهدت سيارات الإسعاف وهي تهرع إلى المدينة لنقل المصابين. \n26 حزيران\n \n4 حزيران\n ولم تصدر إدارة حكومة \"طالبان\" أي تعليق بشأن الحادث، وكما لم تعلن أي جماعة أو فرد مسؤوليتها عنه، وفقاً لوكالة الأنباء  الصينية\"شينخوا\". وفي أواخر آذار/مارس الماضي، قُتل ستة مدنيين على الأقل، في العاصمة الأفغانية كابول، بهجوم انتحاري قرب وزارة الخارجية، وفق ما أعلن الناطق باسم وزارة الداخلية الأفغانية عبد النافع تاكور. وجاء الانفجار بعد يومين على وقوع انفجار في بلخ، قُتل في إثره حاكم الولاية المعيّن من \"طالبان\" بعد استهداف مكتبه. \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باغلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باغلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوكالة الأنباء  الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شينخوا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كابول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد النافع تاكور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}