{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d22",
    "title": "وسط محاصرته مجمّع ناصر الطبي.. الاحتلال يرتكب مجازر جديدة في خان يونس",
    "full_text": "الأهالي في خان يونس يضطرون إلى دفن 150 شهيداً في ساحة مجمع ناصر الطبي، الذي تحاصره قوات الاحتلال، وشهداء يرتقون في إثر القصف المتواصل على المدينة، جنوبي قطاع غزة. اضطر الأهالي في خان يونس، جنوبي قطاع غزة، إلى دفن 150 شهيداً في ساحة مجمع ناصر الطبي، بسبب حصاره من جانب قوات الاحتلال الإسرائيلي، وفقاً لما أعلنه المتحدث باسم وزارة الصحة في القطاع، أشرف القدرة. وأضاف القدرة أنّه لا يزال هناك 30 شهيداً مجهول الهوية في ثلاجة الموتى داخل المجمع. واستُشهد فلسطينيون، مساء اليوم السبت، في إثر قصف طائرات الاحتلال مناطق متفرّقةً في خان يونس، حيث يواصل \"جيش\" الاحتلال نسف المنازل والمنشآت في منطقة البطن السمين. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 09:03\n \"لا نعالج المصابين، نحاول فقط إبقاءهم على قيد الحياة\"... طبيب في مستشفى ناصر في خان يونس يصف الوضع المأساوي بعد أكثر من 3 أشهر على العـ.ـدوان#مستشفى_ناصر #خان_يونس #الميادين_Go pic.twitter.com/5oE0HlhHkE \n\n وفي خان يونس أيضاً، واصل \"الجيش\" الإسرائيلي قصف محيط مستشفى الأمل، وأطلق النار في اتجاهه بكثافة، فيما قصف الطيران الحربي والمدفعية الإسرائيليين وسط المدينة وشرقيها. أما في وسط القطاع، فقصف الطيران الإسرائيلي عدداً من المنازل في مخيم المغازي. وفي وقت سابق اليوم، أعلنت وزارة الصحة في قطاع غزة ارتفاع عدد الشهداء من جراء العدوان الإسرائيلي المتواصل منذ  أكثر 110 أيام، إلى ما يزيد على 26255، فيما فاق عدد الجرحى 64795.  وأفادت الوزارة بأنّ الاحتلال الإسرائيلي، ارتكب 18 مجزرةً إضافيةً، مضيفةً أنّه يمنع وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إلى الجرحى والمصابين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}