{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29ad",
    "title": "ولايتي لعبد السلام: اليمن أظهر قدرات عالية في نصرة فلسطين.. وجرائم الاحتلال لن تهزمه",
    "full_text": "مستشار قائد الثورة والجمهوریة الإسلامية في إيران علي أكبر ولايتي يبحث في اتصال هاتفي مع رئيس وفد صنعاء المفاوض محمد عبد السلام آخر التطورات السياسية والميدانية في المنطقة. أجرى مستشار قائد الثورة والجمهوریة الإسلامية في إيران، علي أكبر ولايتي، اتصالاً هاتفياً مع رئيس وفد صنعاء المفاوض، محمد عبد السلام، في حديث عن آخر المستجدات بشأن اليمن، الذي يشكّل جبهة إسنادٍ لغزّة في ظل الحرب الإسرائيلية المستمرة. وقال ولايتي، خلال الاتصال الأربعاء، إنّ جرائم الصهاينة لن تهزم الشعب اليمني، لكنها تظهر الطبيعة الإجرامية للكيان الإسرائيلي. ودان ولايتي بشدة الهجمات التي يشنها الكيان الإسرائيلي على أهداف مدنية في اليمن، مهددةً حياة المدنيين، ولفت إلى أنها لم تكن من الممكن أن تتم لولا تعاون ودعم الولايات المتحدة، المتواطئة في هذه الجرائم. \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n وبشأن إسناده غزّة، شدّد ولايتي على أنّ اليمن أظهر امتلاكه قدرات عالية في نصرة فلسطين، وقد سخرها \"لخدمة الأمة الإسلامية، وخاصة فلسطين\". بدوره، أكد عبد السلام، خلال الاتصال، أنّ اليمن سيواصل دعمه لفلسطين، وذلك \"رغم محاولات الغرب وواشنطن لإطفاء شعلة المقاومة\". وأعرب عبد السلام عن شكره للجمهورية الإسلامية الإيرانية التي تؤدي دوراً فعّالاً في دعم محور المقاومة. وفي سياق متصل، أكد قائد القوة البحرية في حرس الثورة الإسلامية في إيران، العميد علي رضا تنكسيري، أمس، أن ضرب البنى التحتية في اليمن ليس بطولة، والمقاومة في اليمن مستمرة.  وشدّد على أنّ أنصار الله في اليمن مستمرون بمقاومتهم معتمدين على إمكانياتهم وقدراتهم المحلية في تصنيع الأسلحة، نافياً مزاعم أن يكونوا مرتهنين للآخرين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "والجمهوریة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهوریة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي رضا تنكسيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}