{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1812",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nالإعلام الإسرائيلي ينشر فيديو لمقاتلين من حزب الله يجولون قرب مستوطنة دوفيف في الجليل الأعلى وينقل عن مصادر في الاحتلال: الوضع تجاوز الخطوط الحمر.\nإسرائيل إلى مزيد من التآكل مواجهات واعتقالات بعد إقرار التعديلات ومسؤولوها يقرون: إنه خراب الهيكل الثالث ونغوص في حرب أهلية.\nالجيش الإيراني والقوة البحرية لحرس الثورة يتزودان صواريخ كروز بمدى يتجاوز الألف كيلومتر قادرة على تفادي الرادارات وتعطيل حاملات الطائرات.\nالدفاع الروسية تصد هجوماً أوكرانياً بزورقين مسيرين على سفينة في جنوب غرب البحر الأسود والكرملين يقول: لقاء الرئيسين بوتين ولوكاشينكو كان لضبط الساعة.\nموجة الحر تواصل لهيبها قتلى في الجزائر بفعل حرائق امتدت إلى تونس بعد حرائق اليونان المهولة إيطاليا بين الماء والنار.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مستوطنة دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كروز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب غرب البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكرملين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين ولوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}