{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14c5",
    "title": "\"كتيبة جنين\" تزف شهداء عملية الاغتيال وتتوعد الاحتلال بالعقاب",
    "full_text": "كتيبة جنين في سرايا القدس تزفّ الشهداء الثلاثة الذين اغتالهم العدو الإسرائيلي اليوم باستخدام طائرة مسيّرة، وتتوعد بالرد. زفّت كتيبة جنين في سرايا القدس، اليوم الأربعاء، ثلّةً من أبطالها الذين ارتقوا مساء اليوم في جريمةِ اغتيال جبانة نفّذتها طائرة مسيّرة تابعة للاحتلال الإسرائيلي. والشهداء هم: القائد الميداني صهيب عدنان الغول (27 عاماً) قائد إحدى تشكيلات كتيبة جنين - محمد بشار عويس (28 عاماً) أحد قادة كتائب شهداء الأقصى - أشرف مراد السعدي (17 عاماً) أحد مجاهدي سرايا القدس. وشددت كتيبة جنين على أنّ على العدو أن يتحمل  عواقب قراره الأحمق. وأكدت أنّ \"هذه الاغتيالات لن تنال من عزيمتها\". \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n انطلاق مسيرة باتجاه منازل شهداء الاغتيال في مخيم #جنين هذه اللحظات pic.twitter.com/hqMH4wkEWv \n\n وفي وقتٍ سابق من اليوم الأربعاء، أفادت مراسلة الميادين، بارتقاء 3 شهداء في غارة نفذتها طائرة مُسيّرة إسرائيلية استهدفت سيارة قرب جنين، مضيفةً أنّه وقعت اشتباكات في محيط المكان. واحتجز جيش الاحتلال جثامين الشهداء الـ 3 الذين اغتالهم قرب حاجز الجلمة شمالي جنين. وتأتي جريمة الاحتلال في جنين بالتزامن مع استشهاد فلسطيني وإصابة عشرات الفلسطينيين، في إثر هجوم مستوطنين على أهالي قرية ترمسعيا شمالي رام الله، في الضفة الغربية، فيما يواصل المستوطنون ارتكاب المجازر بحق الفلسطينيين، حيث أحرقوا العشرات من ممتلكاتهم ومنازلهم. كما تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية، الأربعاء، عن وقوع 8 جرحى بين المستوطنين الإسرائيليين وذلك في مواجهات مع فلسطينيين قرب عوريف جنوبي نابلس في الضفة الغربية. وقبل يومين، وقع \"الجيش\" الإسرائيلي في كمين محكَم في جنين، تم خلاله تفجير عبوات ناسفة، والاشتباك مع قوات الاحتلال، الأمر الذي أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي، فيما تؤكد كتيبة جنين أن خسائر الاحتلال أكبر من ذلك بكثير. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صهيب عدنان الغول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بشار عويس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أشرف مراد السعدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}