{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0dd7",
    "title": "شمخاني يستقبل وزير الدولة القطري: لإزالة المعوقات القائمة بين طهران والدوحة",
    "full_text": "أمين المجلس الأعلى للأمن القومي الإيراني علي شمخاني يقول إنّه من الضروري إزالة المعوقات القائمة بين طهران والدوحة، ووزير الدولة في وزارة الخارجية القطرية يؤكد أنّ بلاده تعتبر تنمية العلاقات مع إيران من أولويات سياستها الخارجية. قال أمين المجلس الأعلى للأمن القومي الإيراني علي شمخاني إنّ تطوير التعاون الشامل مع دول الجوار هو الأولوية الرئيسية لإيران في العلاقات الخارجية، يأتي في إطار \"إستراتيجية دبلوماسية الجوار\" التي تنتهجها حكومة الرئيس إبراهيم رئيسي، مؤكداً أنّ بلاده لا تؤمن \"بأي قيود في هذا المجال\". وقال شمخاني خلال استقباله وزير الدولة في وزارة الخارجية القطرية محمد بن عبد العزيز الخليفي، إنّه من الضروري إزالة المعوقات القائمة والارتقاء بمستوى التعاون التجاري والأنشطة المشتركة في مجال تنفيذ مشاريع البنية التحتية، بما يتوافق مع العلاقات السياسية بين البلدين. كذلك، لفت شمخاني، وفقاً لوكالة \"نور نيوز\"، إلى سعي \"بعض الدول من خارج المنطقة لإيجاد سوء تفاهم في العلاقات بين إيران وقطر، من خلال إساءة استغلال الأحداث المشبوهة\". وأضاف: \"يمكن استخدام العلاقات الأخوية والبنّاءة بين طهران والدوحة، كنموذج قابل للتعميم في العلاقات مع الدول الأخرى في المنطقة\". \nاليوم 14:03\n \nاليوم 13:33\n كما أعرب شمخاني عن تقديره للجهود الفعالة \"لأمير وحكومة قطر في التعاون مع إيران من أجل دفع القضايا الإقليمية والدولية\". بدوره، أكّد محمد بن عبد العزيز الخليفي، أنّ قطر تعتبر تنمية العلاقات مع إيران من أولويات السياسة الخارجية لها\"، وأبدى  سروره حول الاتفاق بين إيران والسعودية، واصفاً هذه الخطوة \"بالمهمة لزيادة الاستقرار والأمن في المنطقة\". وكانت السعودية وإيران قد أعلنتا في بيان مشترك، في 10 آذار/مارس الحالي، الاتفاق على استئناف العلاقات الدبلوماسية بينهما، وإعادة فتح سفارتي البلدين وممثلياتهما في غضون شهرين، وذلك بعد محادثات برعاية صينية. ووفق البيان، فإنّ \"استئناف الحوار يأتي استجابةً لمبادرة من الرئيس الصيني\"، خلال لقاءات ومفاوضات إيرانية سعودية جرت بين 6 و10 آذار/مارس الحالي في بكين. وأعرب البلدان عن تقديرهما استضافة الصين للمحادثات الأخيرة ودعمها لها، وامتنانهما للعراق ولسلطنة عمان لاستضافة المحادثات بين الجانبين خلال عامي 2021 و2022. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المجلس الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي شمخاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية القطرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي شمخاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمخاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد العزيز الخليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمخاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نور نيوز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران والدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمخاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وحكومة قطر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد العزيز الخليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}