{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fd0",
    "title": "إيران: لا نقدّم مساعدة عسكرية لأي طرف من الحرب في أوكرانيا",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان يؤكد مجدداً أنّ بلاده لا تقدّم مساعدة عسكرية لأي طرف في الحرب بين روسيا وأوكرانيا. أكد وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان مجدداً أنّ \"إيران لا تقدّم مساعدة عسكرية لأي طرف في الحرب بين روسيا وأوكرانيا\". وشرح عبد اللهيان، خلال لقائه في طهران نائب الأمين العام للأمم المتحدة للشؤون الإنسانية ومنسق الإغاثة للحالات الطارئة مارتن غريفيث، المواقف المبدئية للجمهورية الإسلامية الإيرانية إزاء الأزمة بين روسيا وأوكرانيا، بحسب وكالة الأنباء الإيرانية \"إرنا\". \n26 اب\n \n26 اب\n وقال: \"إيران لا تقدم مساعدة عسكرية لأي طرف في الأزمة، ولا تعتبر الحرب حلاً، وهي تدعم السيادة الوطنية ووحدة أراضي جميع الدول، بما في ذلك أوكرانيا\".  ونفت روسيا وإيران أكثر من مرة المزاعم الغربية والتقارير التي نشرتها وسائل إعلام أميركية حول تزويد طهران موسكو بصواريخ ومسيّرات لاستخدامها في أوكرانيا، كما أكدت إيران، في أكثر من مناسبة، استعدادها للتوسط لحل الأزمة دبلوماسياً. وأبدى أمير عبد اللهيان سابقاً استعداد بلاده لإجراء تحقيق مشترك مع أوكرانيا بشأن مزاعم استخدام روسيا طائرات مسيّرة إيرانية، خلال العمليات القتالية. وقال: \"في الماضي، أخذنا أسلحة من روسيا وقدمنا إليها في المقابل، لكن ليس في أثناء الحرب في أوكرانيا\". \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارتن غريفيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}