{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e25",
    "title": "بعد كارثة الجنود في خان يونس.. وزير إسرائيلي يكرر دعوته لاستعمال السلاح النووي ضد غزة",
    "full_text": "بعد أن أثار موجة كبيرة من الاعتراضات والانتقادات على مستوى العالم، بدعوته، في بداية الحرب، بإلقاء قنبلة نووية على قطاع غزة، عميحاي إلياهو يكرر دعوته لإبادة \"جميع الغزاويين الأشرار\" بالسلاح النووي.  نقلت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، عن وزير \"التراث\" الإسرائيلي عميحاي إلياهو، دعوته مجدداً لاستعمال \"إسرائيل\" سلاحاً نووياً ضد قطاع غزة، في الحرب المستمرة منذ أكثر من 110 أيام. ودعا إلياهو بحسب الصحيفة، خلال جولة في مدينة الخليل الفلسطينية المحتلة، إلى استعمال السلاح النووي ضد غزة، وأنّ جميع الغزاويين \"أشرار\"، معبّراً في مقطع فيديو مصور عن أنّ \"المحكمة الدولية (التي تنظر في دعوى الإبادة الجماعية ضد \"إسرائيل\") تعرف مواقفي\". Here is the video where Israel's Heritage Minister Amichai Elyahu called (once again) this Tuesday for nuking Gaza & bragged that the ICJ knows this! pic.twitter.com/2EvZW6LfA5 \n\n \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وكان إلياهو صرّح في تشرين الثاني/نوفمبر الماضي، بأنّ \"أحد خيارات إسرائيل في الحرب على غزة، هو إسقاط قنبلة نووية\" على قطاع غزة الفلسطيني. وتعليقاً على كلامه، دعا زعيم المعارضة الإسرائيلية يائير لابيد إلى إقالة الوزير، وكتب لابيد على منصة إكس: \"إن وجود المتطرفين في الحكومة يعرضنا للخطر ويعرض أهداف الحرب للخطر - هزيمة حماس وإعادة جميع الرهائن\"، مضيفاً أن \"نتنياهو يجب أن يطرد الوزير إلياهو اليوم\"، ووصف لابيد تصريح إلياهو بأنه \"صادم ومجنون وصدر عن وزير غير مسؤول\". وينتمي إلياهو إلى حزب \"القوة اليهودية\" اليميني المتحالف مع نتنياهو، والذي ينتمي إليه كذلك وزير الأمن القومي إيتمار بن غفير، ومن أبرز مبانيه السياسية بناء المستوطنات في الضفة الغربية واستعادة السيطرة على قطاع غزة. وأدّى كلام إلياهو السابق إلى موجة انتقادات عالمية ضد كيان الاحتلال، حيث يخشى العالم من عودة الصراع النووي إلى الواجهة في أكثر من منطقة في العالم مع تهديد الاحتلال الإسرائيلي باستعماله، ما يبرر موقف العديد من القوى النووية المناوئة للولايات المتحدة وأوروبا في حال هددت باستعمال الأسلحة النووية للدفاع عن نفسها ومصالحها، وهو ما قد يؤدي إلى تراجع كبير في الوزن السياسي للقوى الغربية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عميحاي إلياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عميحاي إلياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إلياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليل الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغزاويين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إلياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة الفلسطيني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إلياهو اليوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إلياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوة اليهودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إلياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}