{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09ac",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nمقاومة غزة تخوض اشتباكات عنيفة مع الاحتلال في محاور التوغل والجيش الإسرائيلي يقر بمزيد من القتلى في صفوفه وسط تفاقم الانقسامات في كيانه.\nالاحتلال يرتكب مجزرة جديدة في خان يونس ويستهدف مراكز النازحين في المنطقة الوسطى وحصيلة العدوان تتجاوز الواحد والعشرين الفا والمئة شهيد.\n الضفة تشيع ستة شهداء ارتقوا في عدوان الاحتلال على مخيم نور شمس في طولكرم والمقاومة تتصدى له وتفجر عددا من العبوات.\n المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف عددا من مواقع الاحتلال بصواريخ بركان ومسيرات انقضاضية وتتوعده بالرد على استهدافاته للمدنيين بعد ارتقاء ثلاثة شهداء في بنت جبيل.\n الشهيد العميد \"رضي الموسوي\" إلى مثواه الأخير في النجف وحرس الثورة الإيراني يؤكد أن الرد على الاغتيال سيكون حاسما ويتهم \"تل أبيب\" بالسعي لجر واشنطن إلى حرب أشمل.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيانه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي الموسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النجف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}