{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c77",
    "title": "كوريا الشمالية تطلق عدداً من صواريخ كروز في ثالث تجربة خلال أسبوع",
    "full_text": "في أحدث حلقة من اختبارات الأسلحة التي تجريها بيونغ يانغ هذا العام، كوريا الشمالية تطلق عدداً من صواريخ كروز باتجاه المياه قبالة ساحلها الغربي، بحسب ما أعلنت سيول. أعلن الجيش الكوري الجنوبي أنّ كوريا الشمالية أطلقت، الثلاثاء، عدداً من صواريخ كروز باتجاه المياه قبالة ساحلها الغربي، في أحدث حلقة من اختبارات الأسلحة التي تجريها بيونغ يانغ هذا العام. وقالت هيئة الأركان المشتركة الكورية الجنوبية في بيان إنّ سيول \"رصدت صواريخ كروز عدة (غير محددة) أطلِقت نحو البحر الغربي لكوريا الشمالية نحو الساعة 7,00\" بالتوقيت المحلي (22,00 ت غ الاثنين). \n9 اب\n \n7 اب\n وذكرت الهيئة في بيان أنّ أجهزة الاستخبارات الكورية الجنوبية والأميركية تعمل على تحليل عملية الإطلاق هذه بعمق، مضيفةً أنّ \"جيشنا يتعاون على نحوٍ وثيق مع الولايات المتحدة ويعزز في الوقت نفسه المراقبة واليقظة\". وتابعت: \"نراقب أنشطة كوريا الشمالية من كثب\". ولا تخضع اختبارات صواريخ كروز التي تحلّق في الغلاف الجوي، للعقوبات التي فرضتها الأمم المتحدة على كوريا الشمالية. وهذا خلافاً للصواريخ البالستية التي تعتمد تكنولوجيا صواريخ الفضاء. والأربعاء، أطلقت بيونغ يانغ أيضاً صواريخ كروز باتجاه البحر الأصفر، قائلةً إنّ الأمر يتعلق بجيل جديد من المقذوفات، كما أجرت اختباراً آخر الأحد وفقاً، لسيؤول. \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كروز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الكوري الجنوبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كروز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان المشتركة الكورية الجنوبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لكوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صواريخ كروز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}