{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a17",
    "title": "قمة \"الناتو\" لأوكرانيا: استمروا في القتال والعضوية مؤجلة",
    "full_text": "تزامن التباطؤ الأميركي لدخول أوكرانيا عضوية حلف الناتو مع تنامي الانتقادات الداخلية في أركان المؤسسة الحاكمة، سياسياً وعسكرياً وأمنياً، بفشل \"الهجوم الأوكراني المضاد\". حسم الرئيس الأميركي جو بايدن سريعاً توقّعات أوكرانيا المفرطة بشأن قبول عضويتها رسمياً في حلف الناتو، قائلاً ما مفاده أن الأمر يمكن إعادة النظر فيه بعد انتهاء الحرب ضدّ روسيا، بينما أعلنت دول الحلف الأخرى موافقتها عندما \"تستوفي أوكرانيا الشروط\" المعروضة، وتطبق الإصلاحات البنيوية المطلوبة. تزامن التباطؤ الأميركي لدخول أوكرانيا عضويةَ الحلف مع تنامي الانتقادات الداخلية في أركان المؤسسة الحاكمة، سياسياً وعسكرياً وأمنياً، لفشل \"الهجوم الأوكراني المضادّ\"، والذي دأبت كل الأطراف على التعويل على نجاحه، وخصوصاً تزويد مختلف أقطاب الحلف أوكرانيا بمعدات وذخائر عسكرية متواصلة وحديثة، آخرها إعلان واشنطن تسليمها قنابل عنقودية. لكن الأمر عينه لم يحظ بإجماع دول الحلف، إذ أعرب البعض، ومن بينهم ألمانيا، عن تحفظه عن تقديم الدعم العسكري بسبب ما قد يفضي إليه من مواجهة مباشرة مع روسيا، وذلك بعد انقضاء عام على \"قمة مدريد\" لحلف الناتو، وتبنيها مفهوماً استراتيجياً، وُصف بأنه جديد كون \"روسيا تشكّل تهديداً مباشراً\" لأعضائه. كما أن التزام كبار أعضاء الحلف، أميركا وبريطانيا وفرنسا وألمانيا، توفيرَ معدات وذخيرة متطورة لأوكرانيا \"سيكون خارج إطار حلف الناتو\"، بحسب تحفظات بعض النخب السياسية الأميركية، في ظل اشتراط واشنطن على سائر الأعضاء تخصيص 2% من ناتجها المحلي الإجمالي للإنفاق العسكري \"بحلول عام 2024\"، في ظل تردّي الأوضاع الاقتصادية الداخلية في عموم أوروبا الغربية. بيد أن تلك \"الاستراتيجية الجديدة\" وسّعت دوائر الخطر المحدقة بالحلف \"والتحديات غير المسبوقة\"، لتشمل \"الإرهاب والتقنيات الجديدة وتحديات المناخ\"، جنباً إلى جنب مع التهديدات العسكرية التقليدية. على الرَّغم من تصدّر جدول أعمال الحلف البت في عضوية أوكرانيا، حقّقت السويد طموحها بشأن الانضمام إلى الحلف، بعد تراجع تركيا عن شروطها السابقة، في مقابل \"وعد أميركي بتقديم دعم اقتصادي\" للحيلولة دون انزلاق أدائها الاقتصادي وتعزيز قدرتها على توفير استثمارات أجنبية ضرورية لمعدلات النمو الطموحة. وقدّمت أنقرة أوراق اعتمادها إلى الجانب الأميركي بالإفراج عن \"فوج من قادة آزوف\" المحتجزين لديها، مخالِفةً ترتيبات سابقة عقدها الرئيس إردوغان مع الرئيس الروسي بوتين، في هذا الشأن. في المقابل، أقلعت واشنطن عن تحفظاتها السابقة بخصوص صفقة الطائرات المقاتلة لأنقرة من طراز أف-16، الأمر الذي يمهّد الأجواء لاستئناف الأخيرة دورها بالانضمام إلى مجموعة مختارة من حلفاء الولايات المتحدة للمساهمة في عملية إنتاج مكوّنات تدخل في صناعة المقاتلة الأميركية الأحدث، أف-35. تراجعت تلك الإرهاصات والوعود الأميركية للحلفاء بتصريح للرئيس جو بايدن، خلال مقابلة أجرتها معه شبكة \"سي أن أن\"، بشأن تطورات الحرب في أوكرانيا، شكا فيه نقص معدلات الذخائر في الترسانة الأميركية. وقال الرئيس بايدن إن \"ذخيرة الأوكرانيين تنفد. هذه حرب تتعلق بالذخائر، وذخيرتهم تنفد، وما لدينا منها أصبح قليلاً\". وانتقدت يومية \"وول ستريت جورنال\"، بتاريخ 10 تموز/يوليو الحالي، إقرار الرئيس بايدن بنقص الذخيرة بأنه يشكل \"وصمة عارٍ في حاجة إلى إصلاح عاجل\". \n13 نيسان 11:00\n \n21 آذار 06:46\n وأضافت أن الولايات المتحدة زوّدت كييف بما يزيد على مليوني قذيفة مدفعية من عيار 155 ملم، والبنتاغون يقول إن أوكرانيا تستهلك 3 آلاف قذيفة يومياً، مطالبة البيت الأبيض ببذل \"جهد وطني جديد لتوسيع نطاق إنتاج الأسلحة والذخائر\". يُشار، في هذا الصدد، إلى تقرير نشرته صحيفة \"وول ستريت جورنال\"، مطلع العام الجاري، كشفت فيه \"خطراً استراتيجياً يواجه الولايات المتحدة، بحيث انخفضت مخزونات الأسلحة لديها، وأن شركات صناعة الأسلحة ليست مجهَّزة لتجديد المخزون بسرعة، وتعمل بآلية أكثر ملاءمة لبيئة زمن السلم\"، معرّجة على خشية كبار العسكريين الأميركيين من \"سرعة نفاد ذخائر الجيش الأميركي في نزاع محتمل مع الصين في منطقة المحيطين الهندي والهادئ\" (\"وول ستريت جورنال\"، 23 كانون الثاني/يناير، 2023). ومنذئذٍ دقت مختلف وسائل الإعلام الأميركية، المرئية والمقروءة، جرس الإنذار لما استشعرت من ثُغَر بنيوية في الاستراتيجية الأميركية الكونية، وخصوصاً في مواجهتها الصين، أو احتوائها. وأبرزت نشرة مختصة بالشؤون العسكرية تحديات نقص الإمدادات والذخيرة في الترسانة الأميركية، وبأن \"مسار التوريد لأوكرانيا يشكّل مقدّمة لطبيعة القيود الصناعية، التي قد تعرقل الفعالية العسكرية الأميركية إذا اشتبكت مع خصم، مثل الصين، التي ستتسبب بخسائر فادحة في المعدات والأفراد\" (نشرة \"وور أون ذا روكس -War on the Rocks\"، 16 آذار/مارس 2023). وانضمّ أحد أكبر مراكز الأبحاث النافذة في صنع القرارين السياسي والعسكري الأميركيين، مبكّراً، إلى الجدل الدائر بشأن نقص الذخيرة، قائلاً إنه \"بمجرد أن يتم استهلاك مخزون الترسانة، لا تستطيع وزارة الدفاع ببساطة شراء مزيد من الذخائر، وقد يستغرق تصنيعها أعواماً\" (دراسة بعنوان \"النضوب السريع للذخائر يشير إلى تبنّي تغييرات ضرورية\"، عن \"مؤسّسة هاريتاج\"، 20 كانون الأول/ديسمبر 2022). الإقرار الأميركي المتواصل بنقص معدلات الذخيرة إلى نِسَب مقلقة، له أكثرُ من بُعد، إذ لا يجوز تجاهل دور صناعة الأسلحة في ترويج تراجع المخزون طمعاً في حثّ الكونغرس على تخصيص ميزانيات إضافية وعاجلة لعملية إنتاج مكثفة، يشترك فيها بعض الدول المؤيدة لسياسات واشنطن، مثل تركيا. وفي الشق المقابل، يشير إلى ما سمّاه بعض الخبراء العسكريين مخاطر سياسة خصخصة الإنتاج الحربي وتراجع دور الدولة المركزية وإشرافها على وجهة الإنفاق، منذ نهاية الحرب العالمية الثانية. للدلالة على عمق الأزمة البنيوية والنفوذ الطاغي لكبريات شركات الأسلحة، نشر مؤخراً تقرير يتضمن تكلفة البنتاغون لشراء \"سلة مهملات بسعر 51.600 $\" لشركة بوينغ، والتي كانت تبيعها وفق المواصفات نفسها بتكلفة 300 دولار (تقارير ووكالات، 22 حزيران/يونيو 2023). ترافق ذلك الكشف مع تقرير تدقيق مالي قدّمه البنتاغون لمجموع إنفاقاته للعام الحالي، يشير إلى \"خطأ حسابي أسفر عن توافر مبلغ، قيمته الصافية بلغت 6.2 مليارات دولار\" سيتم الإنفاق منه على المعدات العسكرية المخصصة لأوكرانيا (وكالات، 20 حزيران/يونيو 2023). لم تتم محاسبة قادة البنتاغون من جانب مجلس النواب الذي يصادق على حجم ميزانيات الدفاع سنوياً. واكتفى \"4 أعضاء في مجلس الشيوخ\" بتقديم مذكرة شديدة اللهجة إلى وزير الدفاع، لويد أوستن، يطالبونه بتقديم تفسير لـ\"الخطأ الحسابي\"، المشار إليه، باستنادهم إلى تخصيص الكونغرس \"أكثر من 113 مليار دولار لمساعدة أوكرانيا لتاريخه\"، واتهامه بتفضيل \"معاملة أوكرانيا على حساب المصالح الحيوية للولايات المتحدة\" (مذكرة بتاريخ 11 تموز/يوليو 2023). ما تَقَدَّم يشكل غيضاً من فيض في معدلات الإنفاق على \"المسائل العسكرية\" الأميركية والهدر المتواصل من دون آليات مراقبة حقيقية أو محاسبة مرتكبيها، بل كرّر الرئيس جو بايدن، في قمة حلف الناتو الأخيرة، ضرورة زيادة أعضاء الحلف نسبة الإنفاق على الشأن العسكري، وأوضح الأمين العام للحلف أنه يتعيّن على الدول الأعضاء تخصيص ما لا يقل عن 2% من الناتج القومي العام لكل منها \"لشؤون الدفاع\". وعليه، فإن كلمة السرّ الأميركية هي المضي في مواجهة كل من روسيا والصين، وتوزيع التكلفة على حلفائها من دول الناتو، وبعض الدول النفطية، بما فيها العربية، عبر حثّها على شراء معدات عسكرية لا تستطيع استيعابها، فضلاً عن استخدامها في أجواء الانفتاح السياسية الأخيرة نسبياً في المنطقة العربية. \nاقرأ للكاتب\n \n25 اب 14:03\n \n26 اب 13:17\n \n26 اب 09:51\n \n26 اب 10:53\n \n26 اب 18:30\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدريد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آزوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن إن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبنتاغون",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وور أون",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ذا روكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مؤسّسة هاريتاج",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة المركزية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب العالمية الثانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بوينغ",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}