{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c151e",
    "title": "\"هآرتس\": عمليات الفلسطينيين في الضفة حالة حرب متواصلة",
    "full_text": "صحيفة \"هآرتس\" تقول إنّ العملية قرب مستوطنة \"عيلي\" تُذكّر بعمق الخطر الذي يتعرض له المستوطنون، وتقول إنّ \"حجم التهديد لا يتجلى فقط في حجم الهجمات التي نُفّذت، بل أيضاً في العدد الكبير من الهجمات التي أُحبطت\". رأت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية أنّ العملية التي قُتل فيها أربعة مستوطنين إسرائيليين قرب مستوطنة \"عيلي\" في الضفة الغربية \"تذكّر بصورة تراجيدية بعمق الخطر الذي يتعرض له الإسرائيليون الذين يختارون السكن في أرضٍ محتلة\". وقالت إنّ \"جهود الحكومة لن تغير الواقع الصعب والخطر الذي يجري فيه احتكاك يومي بين قوات الجيش والإسرائيليين والفلسطينيين الطامحين إلى التحرر\". وأضافت أنّ \"حجم التهديد لا يتجلى في حجم الهجمات التي نُفّذت فحسب، بل أيضاً في العدد الكبير من الهجمات التي أُحبطت\"، معتبرة أنّ هذا الواقع \"يدل على حالة حرب متواصلة\". ووفقاً لها، \"سيكون من الوهم توقّع أن عملية عسكرية واسعة النطاق، على شاكلة \"السور الواقي\"، يمكنها إحلال واقعٍ مختلف وهادئ ومن دون تهديدات\". \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وأكدت أنّ \"مشاعر الغضب والانتقام لدى الفلسطينيين الواقعين تحت الاحتلال لن تجد غير عنف للتعبير عن نفسها\". كذلك، رأى موقع \"والاه\" الإسرائيلي أنّ \"كمين جنين المتطور وعمليات الضفة الغربية غيّرت قواعد اللعبة\"، مؤكداً أنّها تعد \"ذروة جديدة في التصعيد في المنطقة\". وتحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن تسجيل 28 قتيلاً إسرائيلياً حتى منتصف العام الجاري، فيما سجل العام الماضي كله 32 قتيلاً.  وأمس فقط، قُتل 4 مستوطنين في عملية فدائية في مستوطنة \"عيلي\"، وجرح آخرون، ووقع 8 جرحى بين المستوطنين الإسرائيليين خلال مواجهات مع فلسطينيين قرب عوريف جنوبي نابلس، بعدما قام أكثر من 300 مستوطن بمهاجمة منازل الفلسطينيين وممتلكاتهم وإشعال النار في مدرستها. وقبل يومين، وقع \"الجيش\" الإسرائيلي في كمين محكَم في جنين نصبته كتيبة جنين، تم خلاله تفجير عبوات ناسفة، والاشتباك مع قوات الاحتلال، الأمر الذي أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي، فيما أكدت كتيبة جنين أن خسائر الاحتلال أكبر من ذلك بكثير، وقالت إنها تتحدّاه للكشف عن خسائره. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الجيش والإسرائيليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}