{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cb7",
    "title": "بن غفير يقتحم الأقصى.. وجولات استفزازية لمئات المستوطنين في ذكرى \"خراب الهيكل\"",
    "full_text": "بالتزامن مع عدوان الاحتلال على غزة والضفة الغربية.. ما يقارب الـ3 آلاف مستوطن يقتحمون المسجد الأقصى بمناسبة ما يسمى ذكرى \"خراب الهيكل\"، والفصائل الفلسطينية تؤكد أن مخططات الاحتلال ستفشل. اقتحم مئات المستوطنين، صباح اليوم الثلاثاء، بينهم وزير \"الأمن القومي\" الإسرائيلي إيتمار بن غفير باحات المسجد الأقصى، وذلك بحماية من شرطة الاحتلال. وقالت دائرة الأوقاف الإسلامية في القدس إنّ ما يقارب الـ3 آلاف مستوطن اقتحموا المسجد الأقصى منذ الصباح، فيما يسمى ذكرى \"خراب الهيكل\"، لافتة إلى قيام الاحتلال بإغلاق باب المغاربة. أكثر من 2000 مستوطناً وعلى رأسهم \"إيتمار بن غفير\" يقتحمون #المسجد_الأقصى مؤدين طقوساً تلمودية في ذكرى ما يسمونه \"خراب الهيكل\"#فلسطين_المحتلة #القدس pic.twitter.com/Hs9cbtU0ld \n\n واقتحم بن غفير المسجد الأقصى وهو يغني، في محاولة استفزازية جديدة. \n\n وأشارت مراسلة الميادين في فلسطين المحتلة، إلى قيام المستوطنين برفع \"علم\" الكيان داخل المسجد الأقصى عند باب السلسلة، وتنفيذ جولات استفزازية داخل المسجد المبارك. \"ما نشهده استباحة كاملة للمسجد الأقصى وهذا رسالة ليس فقط للعالم الإسلامي بل لكل العالم\"الكاتب والمحلل السياسي أمجد شهاب لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #المسجد_الأقصى pic.twitter.com/wVGnMb8jiu \n\n وأثناء الاقتحام، عرقلت قوات الاحتلال دخول المصلين الفلسطينيين إلى باحات المسجد الأقصى، ونشرت قوات كبيرة على أبوابه من أجل تسهيل عمليات اقتحام المستوطنين. بمناسبة ما يُسمى \"خراب الهيكل\"، اقتحم المئات من المستوطنين ساحات #المسجد_الأقصى والمنطقة المحيطة به، تحت حماية مشددة من شرطة الاحتلال الإسرائيلي #فلسطين_الأقصى pic.twitter.com/mu8a5hFZ9B \n\n وحوّلت شرطة الاحتلال البلدة القديمة من مدينة القدس المحتلة إلى ثكنة عسكرية، ونشرت المئات من عناصرها على مسافات متقاربة، خاصة عند بوابات المسجد الأقصى، وشددت إجراءاتها العسكرية عند أبوابه وأبواب البلدة القديمة. \"مقابل كل 100 مستوطن إسرائيلي سمح بوجود عربي واحد فقط في البلدة القديمة في القدس\"مدير مكتب الميادين في فلسطين المحتلة ناصر اللحام #الميادين #فلسطين_المحتلة @nasserlaham4 pic.twitter.com/e2mV6zIVG7 \n\n  وفي إثر ذلك، أكّدت حركة حماس أنّ \"اقتحام بن غفير باحات الأقصى على رأس مجموعات من قطعان المستوطنين إمعان في العدوان على شعبنا ومقدساته\".  \n21 اب\n \n13 اب\n وفي بيان، أضافت الحركة أنّ \"تكرار تزامن اقتحامات المستوطنين مع الأعياد اليهودية لن يفلح في تهويده أو فرض واقع جديد عليه\"، مشددةً على أنّ \"سلوك حكومة المتطرفين الصهاينة وأعضائها مجرمي الحرب، يتطلب وقفة جادة من المجتمع الدولي لردعها ومحاسبتها\".  بدورها، أكّدت حركة الجهاد الإسلامي أنّ اقتحام الأقصى والعدوان الذي يقوده الإرهابي بن غفير وقطعان المستوطنين \"تسعير للحرب على غزة والضفة والقدس\".  وتابعت، في بيان، أنّ الاقتحام الذي يقوده بن غفير \"يؤكد أنّ المخططات الصهيونية لتهويد الأقصى متواصلة ومستمرة\"، لافتةً إلى أنّ \"استمرار الصمت الدولي إزاء جرائم الاحتلال هو بمثابة دعم كامل لمواصلة ارتكاب جرائمه واعتداءاته\".  أمّا الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين فصرّحت بأنّ \"اقتحام العصابات الصهيونية بقيادة مجرم الحرب بن غفير المسجد الأقصى يُعدّ إشعالاً للأوضاع وتصعيداً في المواجهة\".  وتابعت أنّ \"كل محاولات الاحتلال لفرض واقع جديد على الأرض، خصوصاً في الأماكن المقدسة، ستُواجه بتصعيد المقاومة\".  كذلك، توجهت كتائب شهداء الأقصى إلى كتائبها وكل من يحمل السلاح بالقول: \"فليكن الرد على تدنيس الأقصى والمجازر بغزة بالرصاص والعبوات وحرق المستوطنات\".  من جهتها، أكّدت لجان المقاومة في فلسطين أنّ ما يتعرض له المسجد الأقصى من اعتداءات \"يستدعي مزيداً من التحرّك الميداني للمقاومة وتصعيد المواجهة مع العدو\". ودعت أهالي الضفة والقدس والأراضي الفلسطينية المحتلة عام 48 إلى شد الرحال وتكثيف الرباط في المسجد الأقصى. الرئاسة الفلسطينية بدورها، حمّلت \"إسرائيل\" مسؤولية الاستفزازات الخطيرة في المسجد الأقصى، مطالبةً الإدارة الأميركية بالتدخل لإجبار حكومة الاحتلال لوقف استفزازات المستوطنين. وقالت إنّ \"على واشنطن وقف العدوان على غزة والضفة إذا ما أرادت منع انفجار المنطقة بشكل لا يمكن السيطرة عليه\". كما دعت حركة \"فتح\" الأمة العربية والإسلامية للوقوف عند مسؤولياتهم لحماية أولى القبلتين وثالث الحرمين الشريفين. خطيب المسجد الأقصى الشيخ عكرمة صبري، أكّد من جهته، أنّ الاقتحامات تجاوزت الخطوط الحمر بأداء صلوات تلمودية ورفع الرايات. وأيضاً، أدانت الهيئات والمرجعيات الإسلامية في القدس ما تقوم به حكومة الاحتلال من انتهاكات للمسجد الأقصى. وكذلك فعلت اللجنة الرئاسية العليا لشؤون الكنائس في فلسطين، والتي أكدت أنّ هذه الاقتحامات تأتي في سياق محاولات حكومة الاحتلال التي يقودها الثلاثي العنصري بنيامن نتنياهو وبتسلئيل سموتريتش وإيتمار بن غفير، لتنفيذ مشروعهم التهويدي والاستعماري ليس في مدينة القدس ومقدساتها فحسب، بل في سائر الأراضي الفلسطينية المحتلة. ويأتي اقتحام المسجد الأقصى، فيما يشهد قطاع غزة عدواناً إسرائيلياً منذ أكثر من 10 أشهر، أسفر عن عشرات آلاف الشهداء والجرحى. كما يأتي بالتزامن مع تصاعد الاعتداءات الإسرائيلية على مدن الضفة الغربية التي قدمت بدورها مئات الشهداء في سياق التحامها مع ملحمة \"طوفان الأقصى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خراب الهيكل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوقاف الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خراب الهيكل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغاربة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمجد شهاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خراب الهيكل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرطة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة المتطرفين الصهاينة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العصابات الصهيونية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمة العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشيخ عكرمة صبري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئات والمرجعيات الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للمسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الرئاسية العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامن نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}