{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07ad",
    "title": "لوكاشينكو يحذّر من حرب عالمية ثالثة إذا بدأت واشنطن الحرب ضد إيران",
    "full_text": "الرئيس البيلاروسي ألكسندر لوكاشينكو، يُحذّر من احتمال نشوب صراع خطير في الشرق الأوسط، إذا سمح العالم بتصعيد الحرب على غزة. حذّر الرئيس البيلاروسي ألكسندر لوكاشينكو، اليوم السبت، من اندلاع حرب عالمية ثالثة في الشرق الأوسط، إذا سمح العالم بتصعيد الحرب على غزة. وقال لوكاشينكو إنّه \"قد تندلع حرب عالمية ثالثة من هناك، إذا بدأوا القتال مع إيران. لم تعد إيران هي التي تجرهم، بل هم بدأوا يجرون الإيرانيين\". كما تساءل عمّا إذا كان لدى من يدّعي بأنّ \"إيران متورطة في الحرب في غزة\" أي حقائق تدل على ذلك، مؤكّداً أنّ \"أحداً لم يقدّم أي ادعاء ضد إيران بناءً على أي دلائل\". وأوضح لوكاشينكو أنّ \"هناك صواريخ ومسيرات إيرانية الصنع تستخدمها حماس. وهناك تجارة للأسلحة، مثل ما يجري في أوكرانيا التي تستخدم المسيرات والصواريخ الأميركية\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n كذلك، شدّد الرئيس البيلاروسي على أنّ \"بعض دول منطقة الشرق الأوسط، بما فيها إيران، ستردّ، إذا بدأت الولايات المتحدة قصف المنطقة من البحر المتوسط باستخدام حاملات طائراتها\". ولفت إلى أنّ \"حاملة الطائرات في البحر المتوسط سيغرقونها، وهذه كارثة. لذلك، هناك الكثير من الأمور التي تشير إلى احتمال نشوب صراع خطير، وربما حرب باستخدام أخطر الأسلحة\". وأضاف لوكاشينكو، في السياق، أنّ \"لا أحد يعرف كيف ستتطور الأحداث، حتى الأميركيون الذين أثاروا هذه الفوضى هناك، لا يعرفون إلى أين ستصل الأمور\". وأمس، أكّد وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، أنّ \"الدعم الأميركي لإسرائيل، أدّى إلى تشجيعها على تشديد الهجمات على غزة والضفة الغربية\"، متأمّلاً في حصول تغييرات في اتجاه المبادرة السياسية في المستقبل القريب.  وحذّر أمير عبد اللهيان، في السياق، من أنّ \"اتساع دائرة الحرب وفتح جبهات جديدة في المنطقة وارد إذا استمرت الجرائم الإسرائيلية بحق الفلسطينيين\".  يأتي ذلك فيما يواصل الاحتلال الإسرائيلي تصعيده وتيرة قصفه لقطاع غزة، ويستهدف محيط مشافٍ بشكل كثيف، كما يقطع الاتصالات والإنترنت عن القطاع، بالتزامن مع صدّ المقاومة لمحاولة اقتحام لقواته برياً.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}