{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0721",
    "title": "رئيس كولومبيا يؤيد قرار المحكمة الجنائية بالتحقيق في الجرائم الإسرائيلية في غزة",
    "full_text": "الرئيس الكولومبي يقول إنه يؤيد تحقيق محكمة العدل الدولية بالجرائم التي ترتكبها \"إسرائيل\" في غزة حالياً، والتي وصفها بأنها \"جرائم حرب\" ضد الانسانية. قال رئيس كولومبيا، غوستافو بيترو، اليوم الأحد: \"أؤيد بشكل كامل أن تقوم المحكمة الجنائية الدولية بالتحقيق في جرائم الحرب في فلسطين\".   وأضاف بيترو أنّ \"ما يحصل في غزة هو جرائم ضد الإنسانية\". وفي وقت سابق، أشار إلى أنّ نصف مليون شخص في لندن تظاهروا ضد الإبادة الجماعية، لافتاً إلى أنّ مخزون الديمقراطية الذي جعل جزيرة بريطانيا تتغلب على النازية، اليوم يساهم مجدداً بانتفاضة ضد \"إسرائيل\" التي تقتل شعباً بأكمله. وقبل أيام، أكّد الرئيس الكولومبي أنّ بلاده \"سترسل طائرة محمّلة بالمساعدات الإنسانية إلى أطراف قطاع غزة، في انتظار فتح ممر إنساني\". ولفت بيترو خلال لقائه بالسفير الفلسطيني في بوغوتا رؤوف المالكي، إلى أنّ \"كولومبيا تعتزم فتتح سفارتها في رام الله بفلسطين\".   \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وسبق أن ندد الرئيس الكولومبي بـالإبادة الجماعية التي تنفّذها طائرات الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة، وطالب بـ\"حماية العاملين في القطاع الصحي\". كما دعا إلى جلسة استثنائية للأمم المتحدة.  هذا ويواصل الاحتلال الإسرائيلي تهديد المستشفيات والمدارس في غزّة، ويكثّف غاراته على الأحياء السكنية في القطاع. وأفاد مدير مستشفى القدس الحكومي في قطاع غزة بشار مراد، بتلقّيه اتصالات تطالب بإخلاء المستشفى منذ صباح اليوم الأحد، لافتاً إلى أنّ نحو 160 نازح موجودون داخل المستشفى. كما أكّد المكتب الإعلامي الحكومي في قطاع غزة، استشهاد 116 فرداً من الفرق الطبية، و18 آخرين من فرق الإنقاذ، إضافة إلى استشهاد 35 إعلامياً منذ بدء العدوان. وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية في غزة اليوم الأحد، أنّ الاحتلال الإسرائيلي تعمّد ارتكاب المجازر بحق العائلات، وبلغ عددها 881 مجزرةً، فيما لا يزال عدد كبير تحت الأنقاض، منذ 23 يوماً على بدء العدوان على القطاع. وأكّدت الوزارة استشهاد أكثر من 8 آلاف شخص في قطاع غزة منذ بدء العدوان الإسرائيلي على غزة، بينهم 3342 طفلاً، 2062 سيدةً و460 مسناً.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوستافو بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوغوتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رؤوف المالكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الكولومبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس الحكومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}