{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e7f",
    "title": "المتحدث باسم الأمين العام للأمم المتحدة: خطاب ماكرون صب للزيت على النار",
    "full_text": "المتحدث باسم الأمين العام للأمم المتحدة ينتقد الخطاب التصعيدي للرئيس الفرنسي، ويدعو إلى تجنب الخطاب التحريضي حول الصراع في أوكرانيا قال المتحدث باسم الأمين العام للأمم المتحدة، ستيفان دوجاريك، اليوم الثلاثاء، في مؤتمر صحفي رداً على طلب للتعليق على كلمات الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، إن \"الأمم المتحدة تحث على تجنب الخطاب التحريضي حول الصراع في أوكرانيا\". ورداً على سؤال حول ما إذا كانت الأمم المتحدة تعتبر خطاب ماكرون تصعيداً، قال دوجاريك إنه \"منذ بداية هذا الصراع، رأينا الكثير من الخطاب الذي كان من الممكن أن يصب الزيت على النار ويقود لصراع مميت بالفعل\". وأضاف دوجاريك: \"لقد كانت دعوتنا متسقة منذ البداية، لتجنب مثل هذا الخطاب، ونحن نتحدث عن هذا منذ بداية الصراع\". وكان الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون، قد أعلن سابقاً، موافقة الاتحاد الأوروبي على إنشاء \"التحالف التاسع للضربات العميقة\"، وإمدادات الصواريخ المتوسطة والطويلة المدى إلى أوكرانيا. وأكد خلال مؤتمر صحافي عقب مؤتمر دعم أوكرانيا في باريس، أنّ إرسال قوات عسكرية إلى أوكرانيا أمر غير مستبعد. قائلاً: \"نحن كأوروبا نرى أن هزيمة روسيا أمر لا غنى عنه لأمن أوروبا\". \nاليوم 17:06\n \n24 اب\n ومن جهته، شدّد المستشار الألماني، أولاف شولتس، على أنّه \"لن يجري إرسال جنود من أوروبا، أو من حلف الناتو إلى أوكرانيا\"، وهو ما عاد وأكّد عليه وزير الدفاع الألماني، بوريس بيستوريوس، الذي أعلن أن \"إرسال جنود ألمان إلى أوكرانيا، ليس ضمن خياراتنا\". #الولايات_المتحدة_الأمريكية تقول إنها لن تتدخل برياً في أوكرانيا، لكنها تشجع طروحات ماكرون لجعل الدول الأوروبية تنخرط أكثر في الحرب في #أوكرانيا\"محلل #الميادين للشؤون الدولية والاستراتيجية منذر سليمان في #التحليلية pic.twitter.com/tLFUxORrLJ \n\n وفي السياق رأت وكالة \"رويترز\" أنّ الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، أراد خلق \"غموض استراتيجي\" من خلال مناقشته علناً فكرة إرسال قوات غربية إلى أوكرانيا، لكنه كان \"غامضاً للغاية إلى حد أنه أثار ارتباكاً وغضباً بين بعض الحلفاء\". وقالت الوكالة إنّ تعليقات ماكرون \"تتلاءم مع سمعته كمعطّل للدبلوماسية، يحب كسر المحظورات\".  French President Emmanuel Macron opened the door to sending troops to Ukraine, after a meeting with European leaders that aimed to send Moscow a message of Western resolve over support for Kyiv https://t.co/a5QdAVgNZH pic.twitter.com/qhiVf4L2xn \n\n وقال مسؤول غربي إن ماكرون \"هز بعض الأقفاص وأثار بعض الحيرة\" بين أعضاء \"الناتو\"، وإن هذه الخطوة قد تؤدي إلى تعقيد النقاش الأميركي بشأن مشروع قانون عالق في الكونغرس، بخصوص تقديم مساعدات بقيمة نحو 60 مليار دولار إلى أوكرانيا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستيفان دوجاريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دوجاريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دوجاريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأمن أوروبا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريس بيستوريوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنود ألمان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الولايات_المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منذر سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات غربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "French President Emmanuel Macron opened",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}