{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1453",
    "title": "بيونغ يانغ: سنتخذ مزيداً من الإجراءات رداً على زيادة النشاط العسكري الأميركي",
    "full_text": "وزارة الخارجية في كوريا الشمالية تتوعّد الولايات المتحدة الأميركية باتخاذ المزيد من الإجراءات الجوابية، وذلك رداً على ازدياد النشاط العسكري الأميركي في شبه الجزيرة الكورية. أفادت وكالة الأنباء الكورية الشمالية بأن \"وزارة خارجية البلاد توعّدت باتخاذ المزيد من الإجراءات الجوابية\"، وذلك رداً على ازدياد النشاط العسكري الأميركي في شبه الجزيرة الكورية. وورد في بيان صدر عن رئيس دائرة وزارة الخارجية في كوريا الشمالية لشؤون الولايات المتحدة أن على \"واشنطن أن تعرف أن توسيعها نشر قواتها الاستراتيجية، تحت ستار حماية الحلفاء، وازدياد عدد التدريبات العسكرية التي تجريها، يجعلان التهديد الأمني الذي تواجهه أكثر واقعية\". وحذّر البيان من أنه \"إذا شهدنا نمواً في عدد الإجراءات العسكرية المعززة، ومستوى الاستفزازات الأميركية في شبه الجزيرة الكورية وفي المنطقة، فسيصبح نطاق وتأثير الإجراءات الانتقامية لكوريا الشمالية أكثر إلحاحاً وهجوماً\". \nاليوم 19:27\n \n24 اب\n وقبل أسبوع، بدأ حزب العمال الكوريين الحاكم في كوريا الشمالية اجتماعاً لتحديد استراتيجية البلاد، \"في ظل الوضع الدولي المتغير\"، وذلك بحضور الرئيس كيم جونغ أون. وقبل الاجتماع، أطلقت كوريا الشمالية صاروخاً بالستياً باتجاه البحر الشرقي، في أحدث سلسلة من التجارب على هذه الأسلحة التي أجرتها بيونغ يانغ. وتتهم كوريا الشمالية جارتها الجنوبية واليابان والولايات المتحدة الأميركية بـ\"تدشين تحالف نووي ضدها\"، واصفةً اتفاقاً بين الدول الثلاث لمشاركة معلومات الرادار، بخطوة أخرى نحو ‏‏\"نسخة آسيوية من الناتو\".‏ يُذكر أن كوريا الشمالية قالت، في نيسان/أبريل الماضي، إنّ تطوير أسلحتها الاستراتيجية هو \"إجراء مشروع للدفاع عن النفس\"، ضد التهديدات الأميركية. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الكورية الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لكوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جارتها الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}