{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f2c",
    "title": "وزير الاقتصاد الإسرائيلي يلتقي وزير التجارة السعودي في أبو ظبي",
    "full_text": "وزير الاقتصاد الإسرائيلي نير بركات، يلتقي وزير التجارة السعودي ماجد عبد الله القصبي، على هامش مؤتمر تستضيفه أبوظبي. أفادت وكالة \"رويترز\"، اليوم الإثنين، بأنّ وزير الاقتصاد الإسرائيلي نير بركات، التقى وزير التجارة السعودي ماجد عبد الله القصبي، على هامش مؤتمر تستضيفه أبوظبي. وذكرت \"القناة 12\" الإسرائيلية، أنّ الوزيرين تحدثا عن التعاون الاقتصادي بين الطرفين. ونقلت القناة الإسرائيلية عن بركات، قوله إنّ \"إسرائيل معنية بالسلام مع دول تسعى إلى السلام\"، مضيفاً: \"نستطيع أن نصنع التاريخ معاً\". \n25 اب\n \n25 اب\n فيديو يظهر مصافحة وزير الاقتصاد الإسرائيلي لوزير التجارة #السعودي في #أبو_ظبي.#الميادين pic.twitter.com/JZC4Fvafte \n\n وفي بداية الشهر الجاري، أصدرت وزارة الخارجية السعودية، بياناً أعلنت فيه أنها أبلغت واشنطن، بأنه لن تكون هناك علاقات دبلوماسية بين الرياض والاحتلال الإسرائيلي، قبل الاعتراف بالدولة الفلسطينية المستقلة، على حدود 67، ووقف العدوان على غزة، والانسحاب الكامل من القطاع. وذكرت صحيفة \"عكاظ\" السعودية،  إن بيان المملكة العربية السعودية بما تضمنه من مواقف واضحة فيما يخص التطبيع مع \"إسرائيل\"، يأتي لـ\"يدحض كل ما سوقته واشنطن و\"تل أبيب\" من مزاعم لخدمة مصالحهما\". يُشار إلى أن إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن، تضغط على السعودية من أجل إبرام صفقة تطبيع. في المقابل، يضع ولي العهد السعودي شروطاً لإتمامها، من بينها \"الحصول على ضمانات أمنية من واشنطن والمساعدة على تطوير برنامج نووي مدني\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نير بركات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماجد عبد الله القصبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبوظبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نير بركات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماجد عبد الله القصبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبوظبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاقتصاد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوزير التجارة #السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#أبو_ظبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عكاظ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}