{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c31",
    "title": "\"رويترز\" عن مستشار السوداني: قرار كتائب حزب الله أتى بعد جهد رئيس الوزراء لمنع التصعيد",
    "full_text": "مستشار رئيس الوزراء العراقي يكشف لـ\"رويترز\" دور الرئيس محمد شياع السوداني في قرار كتائب حزب الله - العراق الأخير. كشف مستشار رئيس الوزراء العراقي، فرهاد علاء الدين، لوكالة \"رويترز\"، اليوم، أنّ قرار كتائب حزب الله - العراق جاء بعد أيام من الجهود المكثفة، التي بذلها رئيس الوزراء العراقي، محمد شياع السوداني، \"لمنع تصعيد جميع الأطراف ذات الصلة داخل العراق وخارجه\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وكان الأمين العام لكتائب حزب الله - العراق، أبو حسين الحميداوي، أعلن، في بيان، نُشر في موقع الكتائب، \"تعليق العمليات العسكرية والأمنية ضد قوات الاحتلال، دفعاً لإحراج الحكومة العراقية\". وشدد البيان على أنّ المقاومة الإسلامية \"اتخذت قرارها بشأن دعم أهل غزة، من دون أيّ تدخلٍ من الآخرين\"، مؤكّداً أنّ \"الكتائب ستواصل الدفاع عن غزة عبر طرائق أخرى\". بدورها، أحجمت وزارة الدفاع الأميركية عن التعليق على بيان المقاومة العراقية، وذكرت أن \"الأفعال أبلغ من الكلمات\"، في إشارة إلى ترقّب ما ستقدم عليه كتائب حزب الله بعد هذا البيان.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n22 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 11:48\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رئيس الوزراء العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد شياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرهاد علاء الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد شياع السوداني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو حسين الحميداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}