{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c185b",
    "title": "بعد كلمة نتنياهو.. مواجهات عنيفة بين \"الشرطة\" والمستوطنين في القدس و\"تل أبيب\"",
    "full_text": "مواجهات بين المتظاهرين وشرطة كيان الاحتلال في \"تل أبيب\" والقدس المحتلة ضد التعديلات القضائية، ونتنياهو يقول إنّ \"الجيش يجب أن يبقى بعيداً عن أي خلاف سياسي\". أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الإثنين، بحدوث مواجهات بين المستوطنين وشرطة الاحتلال في \"تل أبيب\"، في أثناء التظاهرات ضد التعديلات القضائية، التي أُقِرّت صباح اليوم. وأضافت أنّه جُرح 3 مستوطنين بسبب دهسهم بسيارة في \"شارع 531\" في \"تل أبيب\"، كما قامت \"شرطة\" الاحتلال بسحل عدد من المستوطنين المتظاهرين. الشرطة الإسرائيلية تواجه المحتجين بالعنف وتقوم بسحل عدد منهم في منطقة الاحتجاجات.#إسرائيل_تتآكل #الميادين pic.twitter.com/sAHYvXg2ZS \n\n وواجهت \"شرطة\" الاحتلال الإسرائيلي المستوطنين المتوجهين نحو مبنى المحكمة العليا في القدس المحتلة بالخيول، في محاولة لقمع الاحتجاجات. وبلغ عدد المستوطنين المتظاهرين في \"تل أبيب\" والقدس نحو 172 ألف متظاهر. \n26 اب\n \n26 اب\n يأتي ذلك عقب الكلمة التي ألقاها رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، وقامت بعدها وحدات حماية خاصة من جهاز \"الشاباك\"  بإجلاء للمستوطنين من حول منزل نتنياهو في القدس المحتلة. وسائل إعلام إسرائيلية: دهس متظاهرين في شارع 531 في \"تل أبيب\".#الميادين #إسرائيل_تتآكل pic.twitter.com/SIyb15jF5a \n\n وقال نتنياهو في كلمته، اليوم الإثنين، إنّ \"الجيش يجب أن يبقى بعيداً عن أي خلاف سياسي\"، آملاً التوصل إلى اتفاق شامل مع المعارضة بشأن التعديلات القضائية، في نهاية تشرين الثاني/نوفمبر. وأضاف أنّه \"لم يقدَّم أي اقتراح تسوية خلال فترة إيقاف التعديلات 3 أشهر\"، معرباً عن استعداده \"لمناقشة كل شيء، وفوراً\".  وقال نتنياهو إنّ \"إقرار تقليص حجة المعقولية عملية ديمقراطية مطلوبة\"، مؤكداً أنّ  \"المحكمة العليا ستظل مستقلة\". وفي السياق، شدّد رئيس \"معسكر الدولة\"، بيني غانتس، على أنّه \"يجب فعل كل شيء لإعادة العجلة الى الوراء\"، مشيراً إلى أنّ \"كل ما حدث سيتم إلغاؤه\". وأضاف غانتس أنّ \"هذا يوم قاسٍ إسرائيل لأنّها خسرت\"، مضيفاً أنّ \"من يعتقد أنّه انتصر اليوم فسيكتشف في القريب أنّ هذا كان خطأً استراتيجياً\". \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المحكمة العليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منزل نتنياهو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معسكر الدولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}