{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c2f",
    "title": "قاسم: الرد على اغتيال شكر منفصل عن العدوان على غزة ووقف إطلاق النار",
    "full_text": "نائب الأمين العام لحزب الله، الشيخ نعيم قاسم، يوضح أنّ الرد على اغتيال الشهيد فؤاد شكر منفصل عن العدوان على قطاع غزة ووقف إطلاق النار، مؤكداً أنّ استمرار العدوان يستدعي استمرار المواجهات في جبهات الإسناد. أكد نائب الأمين العام لحزب الله، الشيخ نعيم قاسم، أنّ الرد على اغتيال الشهيد فؤاد شكر \"منفصل عن العدوان على غزة ووقف إطلاق النار\"، مجدداً موقف الحزب الرافض وقف إطلاق النار عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية، من دون تحقيق ذلك في القطاع.  وفي الكلمة، التي ألقاها خلال تقبّل التعازي برحيل الشيخ حسن طراد في بيروت، أكد الشيخ قاسم أنّ ثمة \"3 مسارات\" مطروحة في الوقت الحالي. وأوضح الشيخ قاسم أنّ المسار الأول هو مسار استمرار العدوان على غزة، \"الأمر الذي يستدعي أن تستمر المواجهة وتستمر جبهات المساندة، مهما كان الثمن\". وفي هذا السياق، شدّد الشيخ قاسم على أنّ الاحتلال \"لا يمكنه أن يحقق نصراً في هذا المجال، لأنّ قرار المقاومة والشعب الفلسطينيين وجبهات المساندة حاسمٌ في عدم السماح لإسرائيل بأن تحقق أهدافها، حتى لو ارتكبت المجازر\". أما المسار الثاني فهو مسار وقف إطلاق النار، وبموجبه \"يتوقف إطلاق النار في جبهات الإسناد من دون نقاش، بعد التوصل إليه في قطاع غزة\". \n24 اب\n \n24 اب\n \"إذا توقف إطلاق النار في #غزة.. فإنه سيتوقّف في جبهات المساندة من دون نقاش\".نائب الأمين العام لـ #حزب_الله الشيخ نعيم قاسم خلال حفل تأبين العلامة الشيخ حسن طراد.#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/AypHjZK5q2 \n\n والمسار الثالث، هو مسار الرد على العدوان الإسرائيلي على الضاحية الجنوبية لبيروت، والذي اغتال فيه الاحتلال الشهيد فؤاد شكر، والرد الإيراني على اغتيال رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، الشهيد إسماعيل هنية، في طهران، بجسب ما أضاف الشيخ قاسم. وأوضح الشيخ قاسم، في كلمته، أنّ الرد \"له خطته، وهو منفصل تماماً عن المسارين السابقين\"، مشدداً على أنّه سيحدث، وموضحاً أنّ كيفية تنفيذه وتوقيته \"مرتبطان بتشخيص القيادة وتقدير مصلحة الرد وحدوده\". بالإضافة إلى ذلك، تطرّق نائب الأمين العام لحزب الله إلى زيارة المبعوث الأميركي للبنان، آموس هوكستين، مؤكداً أنّها زيارة \"استعراضية ليقول إنّ الولايات المتحدة تتحرك\". وشدد على أنّ هوكستين \"لا يحمل شيئاً، ولا توجد مقترحات أميركية محددة\"، مضيفاً أنّ \"واشنطن لا تملك مشروعاً حتى الآن\". وأعرب الشيخ قاسم عن الثقة بأنّ \"النتيجة التي تحققت في عدوان تموز عام 2006، عبر تعطيل كل أهداف إسرائيل وتحقيق الانتصار الكبير، ستتحقق أيضاً في هذه المعركة، مع كل التضحيات والصبر\". وقال إنّ المعركة الحالية \"أشدّ وأقسى، وهي معركة خيارات\"، مشدداً على أنّ خيار المقاومة \"واضح وهو خيار التحرير والاستقلال\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نعيم قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نعيم قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن طراد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نعيم قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن طراد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آموس هوكستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هوكستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}