{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ec9",
    "title": "وزير الدفاع الصيني: التعاون العسكري مع إيران أهمية استراتيجية لبكين",
    "full_text": "وزير الدفاع الصيني لي شانغ فو يصف العلاقات بين بلاده والجمهورية الإسلامية الإيرانية بالمهمة، مؤكّداً أنّ رؤية بكين بشأن العلاقات مع طهران عميقة وطويلة الأمد. وصف وزير الدفاع الصيني لي شانغ فو العلاقات بين بلاده وإيران بالمهمة، وأكّد أنّ تطويرها، بما فيها التعاون العسكري، يحظى بأهمية فائقة وإستراتيجية بالنسبة للصين. وقال لي، المشارك في اجتماع منظمة شنغهاي الحالي، إنّ \"هنالك أفقاً جيداً أمامنا، والجمهورية الإسلامية الإيرانية تؤدي دوراً جيداً وبنّاءً في القضايا الإقليمية\"، مبدياً دعم الصين حل قضايا إيران مع جيرانها. \n26 اب\n \n25 اب\n وأوضح الوزير الصيني أنّ بلاده دعمت دائماً موقف إيران ضد العقوبات الأحادية، وتدين أي نوع من التدخل في شؤون إيران، كما أنّها تدعم وحدة أراضي الجمهورية الإسلامية الإيرانية. وقال لي إنّ لدى البلدين \"تعاوناً صادقاً وفعالاً ضد هيمنة بعض الدول\". وتابع: \"رؤيتنا بشأن العلاقات مع جمهورية إيران الإسلامية عميقة وطويلة الأمد\"، مضيفاً أنّ البلدين لديهما ثقة إستراتيجية متبادلة، ويدعوان للاستقلال. وخلال تهنئته بعضوية إيران في منظمة شنغهاي، أعرب لي عن امتنانه لطلب إيران الانضمام إلى \"بريكس\"، وأعلن أنّ الصين ستواصل تعاونها مع إيران فيما يتعلق بالسلام والاستقرار. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لي شانغ فو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لي شانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة شنغهاي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أراضي الجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية إيران الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}