{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2113",
    "title": "بسبب الحرب على غزة.. اقتصاد \"إسرائيل\" ينكمش 19.4% في الربع الأخير من عام 2023",
    "full_text": "مكتب الإحصاءات الإسرائيلي المركزي يشير إلى انكماش الاقتصاد الإسرائيلي منذ بداية الحرب على غزة، مع تراجع كبير في النمو عام 2023. أفاد تقدير أولي لمكتب الإحصاءات الإسرائيلي المركزي أن اقتصاد \"إسرائيل\" انكمش 19.4% على أساس سنوي في الربع الأخير من العام 2023، وذلك تضرراً من الحرب على قطاع غزّة.  وأشار التقدير، الصادر اليوم الاثنين، إلى أنه بالنسبة للعام 2023 بأكمله، فإن الاقتصاد لم يَنمُ إلا 2% مقارنة بـ6.5% عام 2022. وفي الأيام الماضية، كشفت وسائل إعلامٍ إسرائيلية، عن قرار وكالة \"موديز\" للتصنيفات الائتمانية تخفيض التصنيف الائتماني من درجة \"A2\" إلى \"A3\"، لأكبر 5 بنوك في \"إسرائيل\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وتخفّض هذه الوكالة كلّ أسبوع التصنيف الائتماني للكيان الإسرائيلي بالتزامن مع استمرار عدوانه على غزّة، ووسط تحذيرات من أنّ تصاعد الصراع مع حزب الله يزيد احتمال حدوث تأثير سلبي كبير على الاقتصاد الإسرائيلي.  ووصف الإعلام الإسرائيلي هذا التراجع بأنه \"ضربة أخرى على جناح الاقتصاد الإسرائيلي\"، مؤكداً أنّ أبعاد الفشل الاقتصادي بدأت تتضح  بعد الفشل الأمني.  ومع تزايد التكاليف المالية للعدوان على غزةّ، نشرت وكالة \"بلومبرغ\" الاقتصادية تقريراً أكدت فيه  أنّ \"إسرائيل تسير نحو واحدة من أكبر حالات العجز في الميزانية في هذا القرن\".  وذكر التقرير أنّ \"الاقتراض وصل إلى مستويات شبه قياسية، مع تعرّض الميزانية الإسرائيلية لضغوط، حيث انخفضت الإيرادات الحكومية، بشكل حاد منذ اندلاع الحرب على غزّة، والإنفاق سيرتفع بما يعادل 19 مليار دولار هذا العام\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإحصاءات الإسرائيلي المركزي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإحصاءات الإسرائيلي المركزي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موديز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "A2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "A3",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}