{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ed1",
    "title": "مصدر في المقاومة للميادين: لليوم التاسع.. الاحتلال يفشل في التقدم نحو وسط حي الزيتون",
    "full_text": "مصدر في المقاومة من حي الزيتون يؤكد للميادين أنّ الاحتلال يفشل في التقدم باتجاه وسط الحي، ويفيد بأنّه يقوم في ظل فشله الميداني بتفجير عشرات المنازل. أكّد مصدر في المقاومة من حي الزيتون للميادين أنّ \"جيش الاحتلال فشل لليوم التاسع في التقدم باتجاه وسط الحي\". وشدد المصدر على أنّ مقاتلي المقاومة \"أقرب إلى العدو مما يتوقع، وهم يتابعون تحركاته ويستهدفونه بالأسلحة المناسبة\". وذكر أنّ الاحتلال، في ظل فشله الميداني، قام بتفجير عشرات المنازل في جنوب الزيتون، وقصف أخرى بالطائرات وسط الحي وشماله.  \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n وأعلن أنّ المقاومة دمرت خلال هذه الفترة أكثر من 20 آلية، ونفّذت عشرات الكمائن، واستهدفت تموضعات القناصين، وقصفت تجمع الآليات ومقر القيادة. وأمس، أعلنت فصائل المقاومة الفلسطينية عن جملة من العمليات قامت بها في حي الزيتون الذي يقع جنوب مدينة غزة، بالتزامن مع قصف مستمر ومكثّف لطائرات الاحتلال ومدفعيته. ومن بين هذه العمليات، قامت كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، بقصف تجمع لقوات الاحتلال المتوغلة جنوب حي الزيتون في مدينة غزة بقذائف الهاون من العيار الثقيل. أما سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، فأعلنت استهداف آليتين عسكريتين صهيونيتين محيط مفترق دولة في حي الزيتون بقذائف RBG، وتجمع لجنود وآليات العدو بوابل من قذائف الهاون النظامي.  بدورها، أعلنت كتائب المجاهدين استهداف جرافة عسكرية صهيونية في محور التقدم جنوب الزيتون بقذيفة \"سعير\" مضادة للدروع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "RBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنوب الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}