{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d3b",
    "title": "حزب الله يستهدف ثكنة زبدين بصاروخ \"فلق 1\".. وتجهيزات تجسسية وتجمعاً لجنود الاحتلال",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تواصل استهداف مقار الاحتلال والتجهيزات التجسسيّة محققة إصابات مباشرة، وذلك في سياق عملياتها الداعمة لغزة، ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية على لبنان. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان،بعد ظهر اليوم السبت، استهداف مقر ‏قيادة سرية في ثكنة زبدين بمزارع شبعا المحتلة بصاروخ \"فلق 1\"، والتجهيزات التجسسيّة في موقع البحري، بالإضافة إلى تجمع ‏لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط ثكنة \"شوميرا\" بالأسلحة المناسبة، مؤكدةً أنّها حققت إصابات مباشرة. كما استهدفت قبل ذلك، قاعدة ‏خربة ماعر، و 3 تجمعات لجنود الاحتلال الإسرائيلي، الأول في محيط ثكنة \"دوفيف\"، والثاني في جنوب موقع العباد، والثالث في محيط موقع جل العلام بصواريخ \"بركان\"، وأكّدت أنّها حققت إصابات مباشرة. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وصاروخ \"فلق 1\"، يصل مداه إلى 10 كيلومترات، ووزن رأسه الحربي يبلغ 50 كيلوغراماً، ويمتلك إمكانية زيادة حجم الدّعم النّاري بشكل كبير، واستخدمته المقاومة عند استهدافها يوم الجمعة، ثكنة ‌\"معاليه غولان\" الإسرائيلية. بعد استهداف #المقاومة_الإسالامية في لبنان ثكنة ‌\"معاليه غولان\" الإسرائيلية بصواريخ \"فلق 1\"...إليك أبرز الخصائص للصاروخين \"فلق 1\" و\"فلق 2\".#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/2a8Owo7EqI \n\n هذا وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية، بدوي صفارات الإنذار في الشمال والاشتباه بتسلل طائرة. في المقابل، أفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان بأنّ غارة إسرائيلية استهدفت بلدة عيتا الشعب، ومدفعية الاحتلال استهدفت راشيا الفخار والهبارية، كما استهدفت مسيّرة إسرائيلية أطراف بلدة الناقورة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معاليه غولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_الإسالامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معاليه غولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلق 1",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فلق 2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راشيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}