{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0dda",
    "title": "مصر تبدأ إصدار التأشيرات للسياح الإيرانيين",
    "full_text": "الحكومة المصرية تقر رزمة إجراءات لتسهيل حركة السياحة الأجنبية الوافدة، ووزير السياحة والآثار المصري يقول إنّ السياح الإيرانيين سيحصلون على تأشيرات عند وصولهم إلى المطارات جنوبي سيناء. أقرت الحكومة المصرية، اليوم الاثنين، رزمة إجراءات لتسهيل حركة السياحة الأجنبية الوافدة، تضمنت قراراً بتسهيل دخول السياحة الإيرانية إلى البلاد. وجاء الإعلان عن القرار في مؤتمر صحافي عقده وزير السياحة والآثار المصري أحمد عيسى، استعرض فيه خطة حكومية لتعزيز حركة السياحة الوافدة إلى مصر. وقال عيسى خلال المؤتمر إنّ السياح الإيرانيين سيحصلون على تأشيرات عند وصولهم إلى المطارات جنوبي سيناء، ضمن ضوابط وشروط معينة. \n28 كانون الثاني\n \n30 أيلول 2023\n وضمن الشروط التي وضعتها الوزارة، حصول السائح الإيراني القادم إلى مصر على تأشيرة إذا كان قادماً ضمن مجموعات سياحية قادمة من البلد نفسه، أو من خلال مجموعات سياحية تنظم عبر شركات تنسق الرحلة مسبقاً مع الجانب المصري. وكشف الوزير المصري عن إصدار تأشيرة متعددة الاستخدامات لمدة 5 سنوات، \"تم الاتفاق على أن تكون قيمتها 700 دولار، وسيتم الإعلان عن بدء تفعيلها قريباً\". وأضاف عيسى أنّ حركة السياحة الوافدة إلى مصر تحسّنت خلال أول شهرين من العام الجاري، بنسبة 30% على أساس سنوي، من دون تقديم أرقام. وقال: \"على الرغم من انخفاض أعداد السياح خلال الفترة الماضية من روسيا وأوكرانيا، بسبب الحرب، إلا أنّها شهدت في المقابل زيادة كبيرة من أميركا وفرنسا وإيطاليا وبريطانيا\". \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيناء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد عيسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي سيناء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عيسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}