{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c244f",
    "title": "قاليباف: الاحتلال يُهدد إنجازات الحضارة البشرية.. ويجب كبحه بأيّ ثمن",
    "full_text": "رئیس مجلس الشورى الإيراني محمد باقر قاليباف يؤكّد أنّ الكيان الإسرائيلي يُهدد اليوم كل إنجازات الحضارة البشرية، مشدداً على أنّ واشنطن من أهم الداعمين لجرائم كيان الاحتلال. أكّد رئیس مجلس الشورى الإيراني محمد باقر قاليباف، اليوم الخميس، أنّ الصراع بين كيان الاحتلال الإسرائيلي والشعب الفلسطيني الأعزل ليس صراعاً سياسياً، بل هو صراعٌ بين بربرية القرن الـ21 والإنسانية العزلاء. وقال قاليباف خلال الجلسة العلنية لمجلس الشورى الإيراني، صباح اليوم، إنّ \"عيون العالم تتطلع إلى رفح وتشاهد القصف الإسرائيلي للمشردين الأبرياء الذين لا يملكون سوى الخيام للدفاع عن أنفسهم\". ولفت إلى أنّ \"صور احتراق الخيام الفلسطينية وأجساد الأطفال أدمت قلوب البشر في العالم وأنهت صبرهم\"، مضيفاً أنّ \"على دول العالم، ولا سيما الدول الإسلامية، ترك الملاحظات الدبلوماسية والدفاع بكلّ قوّة عن ماء وجه البشرية\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 16:55\n وتابع: \"الوهن أمام جرائم الحرب يقود العالم إلى عهد البربرية\"، لافتاً إلى أنّ \"الكيان الإسرائيلي يُهدد اليوم كل إنجازات الحضارة البشرية، وليس فقط غزّة والفلسطينيين\". وشدد قاليباف على أنّه \"يجب كبح جماح الثعبان الإسرائيلي بأيّ ثمن، والجمهورية الإسلامية الإيرانية ستبذل كل جهودها في هذا المسار\". كذلك، أكّد رئیس مجلس الشورى الإيراني أنّ \"الحكومة الأميركية من أهم الداعمين لجرائم الكيان الإسرائيلي\". وأشار قاليباف إلى أنّ \"مجتمع صنّاع الأسلحة في الولايات المتحدة يفرضون إملاءاتهم على مجتمع الطلاب والأحرار\". واليوم، وصف قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران السيد علي خامنئي تصريحات الولايات المتحدة بشأن الجريمة المروعة في غزة بالنفاق، قائلاً إنّ \"الحكومة الأميركية وشركاءها امتنعوا حتى الآن عن إبداء استيائهم ولو لمرة واحدة إزاء إرهاب إسرائيل هذا والظلم المتواصل في غزة\". وفي وقتٍ سابق، شدد المتحدّث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، على أنّ سياسة إيران في دعم الشعب الفلسطيني ومحور المقاومة مستمرة، مؤكداً أنها سياسة ثابتة في الجمهورية الإسلامية ومثبتة في الدستور الإيراني، ولن يكون هناك أي خلل أو توقف في دعم الشعب الفلسطيني حتى نيل حقوقه كافةً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكيان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}