{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c99",
    "title": "ارتفاع أسعار النفط بعد استهداف قاعدة أميركية على الحدود السورية الأردنية",
    "full_text": "شبكة \"CNBC\" الاقتصادية الأميركية، تقول إنّ خام \"برنت\" ارتفع بنسبة 0.57% إلى 84.03 دولاراً للبرميل، في حين ارتفع سعر خام \"غرب تكساس الوسيط الأميركي\" بنسبة 0.6% إلى 78.48 دولاراً للبرميل. ذكرت شبكة \"CNBC\" الاقتصادية الأميركية، اليوم الإثنين، أنّ أسعار النفط ارتفعت، بعد مقتل 3 جنود أميركيين في هجمات بطائرات مسيّرة على قاعدة التنف العسكرية الأميركية، على الحدود الأردنية السورية. وارتفع خام \"برنت\" (Brent Crude) بنسبة 0.57% إلى 84.03 دولاراً للبرميل، في حين ارتفع سعر خام \"غرب تكساس الوسيط الأميركي\" (West Texas Intermediate) بنسبة 0.6% إلى 78.48 دولاراً للبرميل. ووفقاً للبيت الأبيض، فقد قُتل 3 من أفراد الجيش الأميركي وأصيب العديد في هجوم جوي، بطائرة مسيّرة، على القوات المتمركزة في موقع شمال شرقي الأردن، بالقرب من الحدود السورية. وقال بايدن، في بيان، إنّ الهجوم \"نفذته جماعات متشدّدة مدعومة من إيران تعمل في سوريا والعراق\"، مشدّداً على \"محاسبة جميع المسؤولين في الوقت وبالطريقة اللذين تختارهما الولايات المتحدة\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 12:54\n وأفادت شبكة \"سي أن أن\" الأميركية، نقلاً عن مسؤولين أميركيين، بأنّ \"هذه المرة هي الأولى التي تُقتل فيها القوات الأميركية بنيران العدو في الشرق الأوسط منذ بداية حرب غزة\". ورأت الشبكة أنّ \"مقتل 3 أميركيين في برج 22 في الأردن، بالقرب من الحدود مع سوريا، هو تصعيد كبير للوضع غير المستقر في الشرق الأوسط\"، مشيرةً إلى أنّه \"من غير الواضح سبب فشل الدفاعات الجوية في اعتراض الطائرة المسيّرة\". كما أشارت إلى أنّه حتى يوم الجمعة، كان هناك أكثر من 158 هجوماً على القوات الأميركية، وقوات التحالف في العراق وسوريا. من جهته، ذكر موقع \"بوليتيكو\"، أنّ قاعدة \"برج 22\" تقع في شمال شرق الأردن، على الحدود مع سوريا. وقد تعرّضت في 23 تشرين الأوّل/أكتوبر لهجومٍ مماثل، \"لكنّ القوات الموجودة فيها تمكّنت حينها من إسقاط الطائرات المسيّرة التي سقطت على الجانب السوري من الحدود\". وفي غضون ذلك، قال الناطق الرسمي باسم الحكومة الأردنية، مهند مبيضين، إنّ \"الهجوم الذي استهدف القوات الأميركية قرب الحدود السورية لم يقع داخل الأردن\"، مشيراً إلى أنّه \"استهدف قاعدة التنف في سوريا\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n22 اب\n \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "CNBC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "برنت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غرب تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "CNBC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برنت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Brent Crude",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غرب تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات التحالف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}