{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27c2",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تعلن استهداف مقر قيادي مستحدث شمال شرق صفد وثكنة هيلل بمسيرات انقضاضية والاحتلال يؤكد وقوع إصابات واندلاع حرائق في الشمال\nحزب الله يبث مشاهد توثق منشآت حيوية سرية إسرائيلية مع إحداثياتها \nفي غزة الاحتلال يرتكب مجازر جديدة في وسط القطاع وجنوبه والقسام وسرايا القدس تستهدفان آلياته في محاور رفح بكمائن محكمة\nعمليات مشتركة للقوات المسلحة اليمنية والمقاومة الإسلامية العراقية تستهدف سفنا في المتوسط وحيفا\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيلل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمقاومة الإسلامية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}