{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0e90",
    "title": "السيد خامنئي للرئيس العراقي: تقدم العراق واستقلاله من أولويات إيران",
    "full_text": "المرشد الإيراني، السيد علي خامنئي، يستقبل رئيس جمهورية العراق، عبد اللطيف رشيد، والوفد المرافق له، في طهران، ويشدّد على أهمية ازدهار العراق وتقدّمه بالنسبة إلى إيران. أكّد المرشد الإيراني، السيد علي خامنئي، اليوم السبت، أنّ ازدهار العراق وتقدمه واستقلاله \"تُعَدّ من أولويات السياسة الإيرانية، وذات أهمية كبيرة بالنسبة إلى إيران\". وخلال لقائه رئيس جمهورية العراق، عبد اللطيف رشيد والوفد المرافق له، شدّد السيد خامنئي على توسيع العلاقات بين البلدين، وتنفيذ الاتفاقيات السابقة، لأنّها \"ستعود بالنفع على البلدين الجارين، وتصب  في مصلحة كِلا الطرفين\".   وفي وقتٍ سابق اليوم، أكّد الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، أهمية مذكرة التفاهم بين إيران والعراق، ووصفها بـ \"المهمة\" جداً لأمن البلدين. وقال رئيسي، خلال مؤتمرٍ صحافي مشترك مع نظيره العراقي في طهران، إنّ \"المفاوضات بين دول المنطقة تؤدي إلى تحسين الأمن والاستقرار، والوجود الأميركي فيها يضرّ المنطقة واستقرارها\". الرئيس العراقي عبد اللطيف رشيد يبحث مع نظيره الإيراني إبراهيم رئيسي في #طهران العلاقات الثنائيةhttps://t.co/Qkuu2JD5uM pic.twitter.com/YYqRGdlgZ4 \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n ولفت الرئيس الإيراني إلى أنّ \"العلاقات المميزة بين إيران والعراق تؤدي إلى التعاون الجيد على مستوى المنطقة، وعلى المستوى الدولي\". وأعرب رئيسي عن تفاؤله بزيارة الرئيس العراقي والوفد المرافق له لطهران، آملاً الارتقاء بالعلاقات بين البلدين. من جانبه، قال الرئيس العراقي، عبد اللطيف رشيد، بعد لقائه رئيسي، إنّ \"زيارتنا لإيران تأتي لتأكيد متانة الروابط بين العراق وإيران، ولا سيما الروابط التاريخية والجغرافية\". بعد اللقاء الثنائي، بدأت المباحثات الرسمية بين الوفدين العراقي والإيراني، حيث ترأس فخامة الرئيس عبد اللطيف جمال رشيد الجانب العراقي فيما ترأس الوفد الإيراني الرئيس إبراهيم رئيسي.وجرت، خلال المباحثات، مناقشة آليات الارتقاء بواقع التعاون البنّاء بين البلدين. pic.twitter.com/ofijxkACUJ \n\n وشدّد رشيد على أنّ \"الشعب العراقي لن ينسى وقفة الجمهورية الإسلامية، حينما عانى العراق ظلم الديكتاتورية\". وكان الرئيس العراقي وصل إلى طهران في زيارة رسمية، اليوم السبت. وجرت مراسم استقبال نظيره الايراني له في قصر سعد آباد . وتركّزت المباحثات بين الطرفين على آفاق التعاون المشترك وسبل تعزيز آليات تنفيذ الاتفاقات السابقة، بالإضافة إلى مناقشة القضايا الدولية والإقليمية، ذات الاهتمام المشترك. \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللطيف رشيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللطيف رشيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللطيف رشيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللطيف رشيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإيراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللطيف جمال رشيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رشيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قصر سعد آباد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}