{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0be7",
    "title": "\"الوفاق البحرينية\": انضمام المنامة إلى تحالف يحمي مصالح \"إسرائيل\" عمل عدائي",
    "full_text": "الوفاق البحرينية تعتبر أنّ ما أقدمت عليه حكومة البحرين بانضمامها إلى تحالف من أجل حماية مصالح الكيان الصهيوني في البحر الأحمر، \"مغامرة متهورة غير محسوبة العواقب\"، مؤكّدةً على وقوف الشعب البحريني إلى جانب الفلسطينيين. اعتبرت جمعية \"الوفاق\" البحرينية، أنّ ما أقدمت عليه حكومة المنامة، بانضمامها في تحالف من أجل حماية مصالح الكيان الصهيوني في البحر الأحمر \"مغامرة متهورة غير محسوبة العواقب\". وأضافت أنّ الانخراط في هذا التحالف \"يجعلها شريكة بشكلٍ مباشر في دماء الفلسطينيين الغزيرة التي تسفك كل يوم\". كما اعتبرت أن هذا القرار \"الفاقد للمشروعية الشعبية والقانونية والوطنية بشكلٍ تام\"، يُدخلها في خانة \"أعداء القضية المركزية للأمة\"، وبالتالي يجعلها في \"حالة حرب\" مع كل الأمة العربية والإسلامية، داعيةً الحكومة للانسحاب الفوري منه. A post shared by جمعية الوفاق الوطني الإسلامية (@alwefaq) \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n كذلك، أكّد البيان أنّ شعب البحرين يقف في مواجهة مباشرة مع كل ما يساهم في \"الحرب المجنونة والوحشية على غزّة\"، وكل ما هو ضد إقامة الدولة الفلسطينية على كامل الأراضي الفلسطينية وعاصمتها القدس الشريف. وأمس الاثنين، أعلن وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، أنّ واشنطن ستقوم ببناء تحالف دولي للتعامل مع تهديد الهجمات من اليمن، بدعوى \"ضمان حرية الملاحة في البحر الأحمر\". وقال البنتاغون إنّ القوة المعنية بحماية الملاحة بالبحر الأحمر تضمّ كلاً من: البحرين وبريطانيا وكندا وفرنسا وإيطاليا وهولندا والنرويج وسيشل. يُشار إلى أنّ القوات اليمنية أكّدت، أكثر من مرّة، أنّها لن تستهدف أيّ سفينة في البحر الأحمر إن كانت مُتجهة نحو الموانئ العالمية، مشددةً على أنّها ستستهدف السفن الإسرائيلية، أو المتجهة إلى الموانئ الإسرائيلية فقط، حتى رفع العدوان والحصار عن قطاع غزّة، وإدخال المساعدات له. وتدعي الولايات المتحدة أنّ الهجمات اليمنية في البحر الأحمر تمثّل تهديداً للملاحة البحرية. وعلّقت شركات عالمية رائدة على مستوى العالم عمليات الشحن عبر البحر الأحمر إلى الموانئ الإسرائيلية، وهي \"ميرسك لاين\" الدنماركية وشركة \"أم أس سي - شحن البحر الأبيض المتوسط\" السويسرية - الإيطالية، و\"كوسكو\" الصينية، وآخرها شركة \"سي أم أيه - سي جي أم\" الفرنسية، خوفاً من التهديدات اليمنية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الوفاق البحرينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة البحرين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكيان الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفاق",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنامة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكيان الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الوفاق الوطني الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسيشل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرسك لاين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}