{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24fd",
    "title": "ليلة عصيبة في رفح: قصف وحصار ونبش قبور.. الاحتلال يكثّف استهدافاته بلا توقف",
    "full_text": "مدينة رفح تشهد ليلةً عصيبةً جداً، إذ تواصل القصف الإسرائيلي العنيف، بالتوازي مع استمرار الاستهدافات التي يشنّها الاحتلال وسط قطاع غزة وشماله. شهد قطاع غزة، ليل الاثنين الثلاثاء، قصفاً إسرائيلياً عنيفاً ومتواصلاً، ولا سيما في مدينة رفح جنوبي قطاع غزة، التي عاشت ليلةً عصيبةً جداً، إذ تعرّضت لاستهدافات الاحتلال المكثّفة بلا انقطاع، كما أكد مراسل الميادين. وتجدّد القصف الذي شنّه الاحتلال على رفح طيلة ساعات الليل، وعلى غربيها بصورة خاصة، إذ استمر القصف المدفعي والجوي وإطلاق النار والانفجارات، ما أدى إلى وقوع جرحى ومحاصرة عدد كبير من العائلات. واستهدفت نيران طائرات \"كواد كابتر\" إسرائيلية محيط المستشفى الإماراتي غربي رفح، فيما استهدفه قصف مدفعي عنيف جداً أيضاً. واستهدفت الطائرات الصحافيين الموجودين في المنطقة والمواطنين الذين حاولوا النزوح من المكان. في غضون ذلك، أطلق الاحتلال نيرانه على كل من يتحرك جنوب رفح وغربها، وتحديداً من منطقة الطيارة شرقاً حتى دوار زعرب وشارع القدس وشارع امتداد زعرب وشارع الزر وحارة طباسي وبريكة وزعرب وفوجو وحجازي وبنك فلسطين ومركز الشرطة والشارع الأول. وأطلقت طائرات \"كواد كابتر\" النيران على محيط دوار زعرب غربي المدينة أيضاً، وسقطت قذائف مدفعية على منازل المواطنين في المنطقة، حيث توغّلت الآليات الإسرائيلية مطلقةً نيرانها وقذائفها بصورة عشوائية.  واقتحمت قوات الاحتلال مقبرة زعرب، وقامت بأعمال نبش في القبور، وحاصرت الكثير من العائلات في منطقة زعرب ومحيطها، فيما لم يتمكن أحد من الوصول إليها من أجل إنقاذ أفرادها، ووسط وجود شهداء وجرحى في عدة منازل. كذلك، استهدفت المدفعية الإسرائيلية حي تل السلطان بعشرات القذائف، فيما أطلقت قذيفتين على منزلين في منطقة الحي السعودي. وأطلقت طائرات الاحتلال النار أيضاً على طواقم الإسعاف والدفاع المدني قرب مركز شرطة تل السلطان غربي رفح، بالتزامن مع استهداف القصف المدفعي الإسرائيلي المستشفى الميداني الإندونيسي. وأسقطت القوات الإسرائيلية القذائف والرصاص على عيادة تل السلطان، وحاصرت الطاقم الطبي فيها، وبرفقته أكثر من 70 نازحاً. كما استهدف الاحتلال خياماً للنازحيين عند بوابة \"بركسات الوكالة\" في تل السلطان، ما أدى إلى وقوع عدد من الشهداء. واندلع حريق في بناية أبو مرقة السكنية ودفيئات زراعية مجاورة بفعل القصف المدفعي المكثّف الذي يستهدف الحي. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n وفي إثر القصف الجوي والمدفعي الإسرائيلي، واستهداف عدة منازل في محيط دوار زعرب وتل السلطان والحي السعودي، شهدت منطقة غربي رفح حالة نزوح كبيرة. وبعد توقّفهم بسبب استمرار القصف واشتداده، نزح عدد كبير من أهالي غربي رفح في اتجاه المواصي وخان يونس. إلى جانب ذلك، أطلقت الطائرات المروحية التابعة للاحتلال نيران رشاشاتها الثقيلة على المنطاق الشرقية والجنوبية الشرقية لرفح. وشنّت القوات الإسرائيلية الأحزمة النارية على حي البرازيل شرقي رفح، ما أدى إلى اشتعال النيران في المكان. كما استهدفت مخيم يبنا والشابورة وسط المدينة. وإلى جانب كل ما سبق، شنّ الاحتلال قصفاً مدفعياً عنيفاً على شرقي محافظة خان يونس.  بالتزامن مع الاستهدافات الإسرائيلية العنيفة على غربي رفح، دارت اشتباكات ضارية بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال قرب دوار زعرب. وفي وسط المدينة أيضاً، دارت اشتباكات عنيفة تخلّلتها انفجارات، تحديداً في محيط مسجد العودة، إلى جانب الأطراف الجنوبية لمخيم يبنا وحي الجنينة في الجهة الشرقية. وانسحب القصف الإسرائيلي أيضاً على وسط القطاع، إذ استهدف منزلاً يعود إلى عائلة غانم في مخيم البريج أكثر من مرة، ما أدى إلى وقوع عدد من الجرحى. واستهدف القصف المدفعي الإسرائيلي شمالي مخيم النصيرات وشرقي مخيمي البريج والمغازي. وفي أجواء المغازي، انتشرت طائرات \"طواد كابتر\" تابعة للاحتلال بكثافة. أما  في حي الدرج وسط مدينة غزة، فقد أدى استهداف الاحتلال منزلاً لعائلة الغصين في منطقة برج بني عامر إلى ارتقاء عدد من الشهداء وإصابة أشخاص آخرين، في ظل بقاء مفقودين تحت الركام. واستهدف الاحتلال بلدة الزوايدة أيضاً، فيما شنّ قصفاً مدفعياً على شرقي دير البلح وشرقي حي الزيتون. المشهد نفسه تكرّر في شمالي القطاع الذي استهدفه الاحتلال بالقصف والغارات العنيفة. وفي جباليا، نسفت القوات الإسرائيلية مباني سكنيةً في منطقة الفالوجا، فيما شنّت الطائرات غاراتٍ عنيفةً، وأطلقت \"الكواد كابتر\" نيرانها عند دوار أبو شرخ. واستهدف الاحتلال أيضاً بيت حانون، إذ ارتقى شهداء وأُصيب آخرون من جراء قصف محيط شارع السكة غربي المدينة. إضافة إلى ذلك، أطلقت طائرات \"كواد كابتر\" النيران في أجواء بيت لاهيا. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كواد كابتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشارع القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشارع امتداد زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشارع الزر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحارة طباسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفوجو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحجازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبنك فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كواد كابتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحي السعودي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بناية أبو مرقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحي السعودي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طواد كابتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برج بني عامر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفالوجا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكواد كابتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو شرخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كواد كابتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}