{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c073a",
    "title": "الجزائر ترفض وصف المقاومة الفلسطينية بـ\"الإرهاب\" وتؤكد حقها في الدفاع عن أرضها",
    "full_text": " الرئيس الجزائري، عبد المجيد تبون يؤيد حقّ الفلسطينيين في الدفاع عن أرضهم، في ظل استمرار العدوان على قطاع غزّة، ويرفض وصف المقاومة الفلسطينية بـ \"الإرهاب\".  قال الرئيس الجزائري، عبد المجيد تبون، إنّ الفلسطينيين ليسوا \"إرهابيين\"، مؤيداً حقهم في الدفاع عن أرضهم، مع استمرار العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة لليوم الثالث والعشرين، وسط تجاوز عدد الشهداء الـ 8000.  ورفض تبون صفة \"الإرهاب\" على المقاومة الإسلامية حماس، مذكّراً  بأنها كانت تُلصق أيضاً بالمقاومين الجزائريين أيام حرب التحرير، \"فمن يدافع عن الحق والأرض وعن وطنه ليس إرهابياً\".    \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأكد أنّ ما يمارسه الاحتلال الإسرائيلي هي جرائم حرب  كاملة الأركان، وجرائم ضد الإنسانية.   من جهة أخرى، أعلن تبون توقّف مسار المصالحة الفلسطينية، \"بالرغم من أننا كنا نسعى إليه بنيّة خالصة\"، مشيراً إلى أنّ اتفاقاً سابقاً كان موجوداً مع منظمة التحرير الفلسطينية للاجتماع بعد القمة العربية، وانتخاب قيادة جديدة، \"إلا أنّ هذا المسار لم يكتمل، لأنّ مصلحة دول أخرى هي في بقاء حالة الشتات الفلسطيني\".  وكانت لبّت الجماهير الشعبية في الجزائر دعوات النفير العام للأمة العربية والإسلامية، نصرةً للمقاومة وتنديداً بالعدوان، وشهدت شوارعها تظاهرات عفوية، والتي أكد فيها المشاركون وقوفهم إلى جانب فلسطين، واستعدادهم للفداء والتضحية لأجلها.  وكانت حركة \"حمس\" في الجزائر دعت أحرار العالم إلى دعم المقاومة الفلسطينية ونصرتها، منذ اليوم الأوّل لمعركة \"طوفان الأقصى\"، مؤكدةً أنّها تتابع بانشغال كبير  تطورات الوضع على أرض فلسـطين المحتلة.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة التحرير الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرض فلسـطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}