{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c265a",
    "title": "التحليلية | اليمين الإسرائيلي: لا نريد حرباً مع لبنان",
    "full_text": "\nالملف الأول: مناظرة رئاسية أميركية ملأى بالشتائم والأكاذيب...هل تلقّى بايدن الضربة القاضية من ترامب في الجولة الأولى من المناظرات؟\nالملف الثاني: موسكو تحذّر واشنطن من اللعب في البحر الأسود... كيف سيردّ الكرملين على استفزازات المسيرات الأميركية فوق البحر الأسود؟\nوثيقة اليوم: تحذيرات أممية من مجاعة في غزة أكثر من 96^ يعانون انعداماً للأمن الغذائي.\nقضية اليوم: \"إسرائيل\" تقول ما لا تضمره: لا نريد حرباً مع لبنان.. لا الآن ولا في المستقبل القريب.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}