{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23be",
    "title": "ترامب لـ\"إسرائيل هيوم\": عليكم إنهاء حربكم على غزة.. أنتم تخسرون كثيراً",
    "full_text": "في مقابلة مع صحيفة \"إسرائيل هيوم\"، الرئيس الأميركي السابق ومرشح الحزب الجمهوري، دونالد ترامب، يدعو \"إسرائيل\" إلى إنهاء حربها على غزة. دعا الرئيس الأميركي السابق ومرشح الحزب الجمهوري، دونالد ترامب، في مقابلة مع صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية إلى إنهاء الحرب على غزة. وقال ترامب للصحيفة: \"عليكم إنهاء حربكم\"، مضيفاً: \"نحن بحاجة إلى التوصل إلى السلام، ولا يمكننا أن ندع هذا يستمر\". وتابع بالقول: \"على إسرائيل أن تكون حذرة جداً؛ لأنكم تخسرون الكثير من العالم، والكثير من الدعم\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وهذه هي المرة الثانية التي يدعو فيها ترامب إلى إنهاء الحرب على قطاع غزة. وكان ترامب قد دعا، الشهر الماضي، رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، إلى إنهاء الحرب على القطاع بسرعة، وذلك خلال مقابلة على قناة \"فوكس نيوز\". كذلك، تعهد باستعادة \"السلام\" في الشرق الأوسط بعد فوزه في انتخابات الرئاسة المقبلة. وأعرب ترامب عن دعمه لـ\"إسرائيل\" في الأشهر الأخيرة، لكنه تجنب دعم نتنياهو علناً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوكس نيوز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}