{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26be",
    "title": "الاحتلال يعتقل 28 فلسطينياً ما يرفع حصيلة الأسرى في الضفة إلى 9430 منذ 7 أكتوبر",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يشنّ حملة اعتقالات واعتداءات واسعة في مناطق متفرّقة من الضفة الغربية، ويعتقل عشرات الفلسطينيين. اعتقلت قوات الاحتلال الإسرائيلي، منذ مساء أمس الأربعاء، وحتى صباح اليوم الخميس، 28 فلسطينياً على الأقل من مناطق متفرّقة من الضّفة الغربية، بينهم طالبة من الخليل جنوبي الضفة، وأسرى سابقون. وأوضحت هيئة شؤون الأسرى والمحررين ونادي الأسير، في بيانٍ لهم، أنّ عمليات الاعتقال في محافظة جنين طالت 16 فلسطينياً، وأبقى الاحتلال على اعتقال 9 منهم، من بينهم عضو المجلس الثوري لحركة فتح، جمال حويل، فيما توزّعت بقية الاعتقالات على محافظات الخليل، بيت لحم، رام الله، نابلس، والقدس المحتلة. تغطية صحفية: شاهد عيان يروي تفاصيل اقتحام قوة خاصة للاحتلال صيدلية في مدينة جنين واعتقال 8 فلسطينيين بداخلها pic.twitter.com/DgXBi4ZFO2 \n\n وإلى جانب ذلك، تواصل قوات الاحتلال تنفيذ عمليات اقتحام وتنكيل واسعة أثناء عمليات الاعتقالات، رافقها اعتداءات بالضرب المبرّح، وتهديدات بحقّ المعتقلين وعائلاتهم، بالإضافة إلى عمليات التخريب والتدمير الواسعة في منازل الفلسطينيين. واعتقلت قوات الاحتلال الخاصة، مساء الأربعاء، الشاب شادي معالي، بعد اقتحام مخيم الدهيشة ببيت لحم في الضفة الغربية. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n تغطية صحفية: قوات الاحتلال الخاصة تعتقل الشاب شادي معالي؛ بعد اقتحام مخيم الدهيشة ببيت لحم، وتعزيزات عسكرية تصل المخيم وسط مواجهات عنيفة. pic.twitter.com/a4Do5L2n0J \n\n كما اقتحمت قوات الاحتلال حي الأقصى في ضاحية شويكة شمال طولكرم شمالي غربي الضفة الغربية. عاجل| تغطية صحفية: قوات الاحتلال تقتحم حي الأقصى في ضاحية شويكة شمال طولكرم pic.twitter.com/nf62beP43T \n\n من ناحيتها، أفادت مراسلة الميادين في فلسطين المحتلة، بأنّ قوات الاحتلال اقتحمت عدداً من المحال التجارية ومنازل الفسطينيين كفر عقب شمالي القدس المحتلة، واقتحمت أيضاً مُخيم قلنديا شمالي القدس المحتلة. يُشار إلى أنّ حصيلة الاعتقالات منذ بدء معركة \"طوفان الأقصى\" في السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، بلغت أكثر من 9430، وهذه الحصيلة تشمل من جرى اعتقالهم من المنازل، وعبر الحواجز العسكرية، ومن اضطروا لتسليم أنفسهم تحت الضغط، ومن احتجزوا كرهائن. الجدير ذكره أنّ حملات الاعتقال هذه تُشكّل أبرز السّياسات الثّابتة، والممنهجة التي تستخدمها قوات الاحتلال، كما أنّها من أبرز أدوات سياسة (العقاب الجماعيّ) التي تُشكّل كذلك أداةً مركزية لدى الاحتلال في استهداف الفلسطينيين، في ظلّ العدوان الشامل والإبادة المستمرة على قطاع غزّة ووتضييقاتا الاحتلال والمستوطنين في الضفة الغربية. واليوم، اعترفت وسائل إعلام إسرائيلية، بمقتل ضابط إسرائيلي وإصابة 16 آخرين بتفجير عبوتين ناسفتين في جنين شمالي الضفة الغربية، فيما تصدّى مقاومون لاقتحامات الاحتلال في عدّة مناطق من الضفة الغربية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضّفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمال حويل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شادي معالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ببيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شادي معالي؛",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ببيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شويكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شويكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}