{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1deb",
    "title": "الحوثي: نرحب بموقف الصين الداعي إلى وقف الحرب على غزة.. حل لا بديل منه",
    "full_text": "عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن محمد علي الحوثي يرحب بما دعت إليه الصين لوقف الحرب على غزة وتحذيرها من توسع الصراع. رحب عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن، محمد علي الحوثي، بموقف الصين إزاء التطورات في المنطقة ودعوتها إلى إيقاف الحرب على قطاع غزة وتحذيرها من توسع الصراع وخروجه عن السيطرة. وقال الحوثي عبر منصة \"إكس\" اليوم الخميس: \"نرحب بما تداولته وسائل الإعلام عن المتحدثة باسم وزارة الخارجية الصينية، ماو نينيج، عن أنّ الأولوية القصوى هي وقف الحرب على غزة في أقرب وقت لمنع النزاع من التمدد أكثر حتى خروجه عن السيطرة\". وأضاف الحوثي: \"نؤكد من جديد أنّ العمليات العسكرية التي تقوم بها القوات المسلحة اليمنية في البحر الأحمر والعربي تتوافق مع ما تدعو إليه الصين\". نرحب بما تداولته وسائل الاعلام بما قالت ان المتحدثة باسم وزارة الخارجية الصينية، ماو نينيج،قالت إن الأولوية القصوى هي وقف الحرب في غزة في أقرب وقت لمنع النزاع من التمدد أكثر بل حتى خروجه عن السيطرة .ونؤكد من جديد أن العمليات العسكرية التي تقوم بها القوات المسلحة اليمنية في… \n\n وتابع: \"بدلاً من الانصياع والقبول بما ينادي به العالم شعوباً وأنظمةً من توقف العدوان على غزة وفك الحصار عنها، تذهب الولايات المتحدة الأميركية وبريطانيا إلى رفض ذلك بمساندة الكيان المحتل في استمرار مذابحه وجرائمه بالسلاح والجوع وانعدام الدواء لمليوني غزاوي\". وشدد الحوثي على أنّ \"العدوان على اليمن انتهاك سافر همجي شيطاني غير مبرر\"، مشيراً إلى أنّ توقف العدوان وفك الحصار عن غزة، هو الحل الذي لا بديل عنه\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وأكّد أنّ \"الاستمرار في النضال لأجله كهدف إنساني نبيل يجدر بالجميع بما فيها الصين الاستمرار بمساندته\". وفيما دعا الولايات المتحدة وبريطانيا إلى \"التوقف عن الاعتراض على إيقاف العدوان وفك الحصار عن غزة\"، هاجم الحوثي واشنطن ولندن بالقول إنهما \"لا يتقنان إلا الإرهاب والدمار وتوسيع الصراع والتوترات في العالم كما هو شاهد الحال في عسكرة البحر الأحمر واليمن وغزة وأوكرانيا وكذلك محاولتها المستمرة في الهيمنة على بحر الصين وغيره\". يأتي موقف الحوثي عقب دعوة الخارجية الصينية إلى وقف الحرب على غزة بأسرع وقت ممكن ومنع خروج الصراع عن السيطرة. وحذّر مبعوث الصين لدى الاتحاد الأوروبي، فو كونغ، من أنّ العمليات الأميركية والبريطانية ضد اليمن ستزيد الأمور سوءاً\". وأكدت وزارة الخارجية الصينية أن \"مجلس الأمن لم يأذن أبداً لأي دولة باستخدام القوة ضد اليمن\". وأمس الأربعاء، قال المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، إنّه تمَّ الاشتباك مع عدد من المدمرات والسفن الحربية الأميركية في خليجِ عدن وباب المندب، مؤكّداً أنّ نتائج الاشتباك كانت \"إصابة سفينة حربية أميركية إصابة مباشرة وإجبار سفينتين تجاريتين أميركيتين على التراجع والعودة\". بيان القوات المسلحة اليمنية بشأن الاشتباك اليوم مع عدد من المدمرات والسفن الحربية الأمريكية في خليج عدن وباب المندب، وإجبار سفينتين أمريكيتين على التراجع والعودة#اليمن#فلسطين #غزة pic.twitter.com/Fdt6ANf4HS \n\n وأفاد سريع قبل يومين بأنّ طيران العدوان الأميركي - البريطاني شنّ 18 غارة جوية على اليمن خلال ساعات، مؤكّداً أنّ \"هذه الاعتداءات لن تمر من دون ردٍّ وعقاب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماو نينيج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماو نينيج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فو كونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سفينتين أمريكيتين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#اليمن#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العدوان الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}