{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a95",
    "title": "الاحتلال يُقر بمقتل جندي في معارك تل السلطان في رفح",
    "full_text": "مقتل جندي إسرائيلي من جرّاء إطلاق قذيفة مضادة للدبابات على قوة تابعة للاحتلال، في تل السلطان في رفح، جنوبي قطاع غزة. أعلن المتحدث باسم \"الجيش\" الإسرائيلي، اليوم الخميس، مقتل رقيب في \"الجيش\" من ‏\"الكتيبة الـ46\"، خلال معارك مع المقاومة الفلسطينية في رفح، جنوبي قطاع غزة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وأكدت وسائل إعلام إسرائيلية مقتل رقيب من جرّاء إطلاق قذيفة مضادة للدبابات، من أحد الأنفاق، على قوة تابعة \"للجيش\" الإسرائيلي، في تل السلطان في رفح. \n\n وبذلك، يرتفع عدد الجنود الإسرائيليين القتلى، منذ بداية الحرب على غزة، والمعلن بشأنهم، إلى 693، بالإضافة إلى إصابة أكثر من 10 آلاف جندي، وفق معطيات \"جيش\" الاحتلال، في وقت يواجه اتهامات بإخفاء الأعداد الحقيقية لخسائره البشرية في قطاع غزة، وفي مختلف جبهات الإسناد. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}