{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22c0",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالمكتب الإعلامي الحكومي في غزة يعلن أن الاحتلال الإسرائيلي أعدم أكثر من مئتين من النازحين داخل مجمع الشفاء الطبي، وجيش الاحتلال يقر بمقتل جندي خلال المعارك.\nعشر إصابات في عملية إطلاق نار على حافلة تقل مستوطنين في غور الأردن، وقوات الاحتلال تغلق مدينة أريحا بالكامل وتشن حملة تفتيش واسعة.\nرئيس الحكومة الفلسطينية محمد مصطفى يعلن تشكيلة الحكومة الجديدة ويحتفظ لنفسه بمنصب وزارة الخارجية.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تعلن استهداف مواقع للاحتلال في شمال فلسطين ردا على اعتدءاته والقبة الحديدية تخفق في اعتراض الصواريخ.\nقائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي خامنئي يستقبل النخالة وهنية يكمل لقاءاته بالمسؤولين الإيرانيين والمرشد يؤكد أن النصر سيكون حليف أهل غزة.\nغزة تتصدر المهرجانات الانتخابية في تركيا أردوغان يدعو إلى زيادة الضغط على \"إسرائيل\" وسفينة مساعدات تنطلق من مرسين نحو القطاع.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرسين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}