{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2848",
    "title": "أهالي الجولان: كل تصريح خارج عن إجماعنا يمثل صاحبه.. نرفض إراقة الدماء بحجة الانتقام",
    "full_text": "أهالي الجولان السوري المحتل يرفضون، في بيانٍ، محاولة استغلال اسم \"مجدل شمس\" منبراً سياسيّاً على حساب دماء الأطفال، ويؤكدون رفضهم المواقف التحريضية وإراقة الدماء بحجة الانتقام. أكد أهالي الجولان السوري المحتل رفضهم أي مواقف رسمية تحريضية، ومحاولة استغلال اسم مجدل شمس منبراً سياسياً، على حساب دماء أطفالهم. وفي بيانٍ صدر عنهم اليوم الإثنين، نبّه أهالي الجولان العالم إلى أنّ \"كل ما يسمّى منظومة حقوق إنسانية سقط حين تناثرت أشلاء الأطفال في مجدل شمس\"، مؤكدين رفضهم إراقة أي قطرة دم تحت مسمى الانتقام. وشدّد البيان على أنّ التصريحات الخارجة عن الإجماع الجولاني، سواء كانت من داخل الجولان او خارجه، لا تمثل إلا صاحبها فقط. وفي سياق متصل، نقلت قناة \"كان\" الإسرائيلية، عن أحد سكان مجدل شمس، قوله إن \"نتنياهو قاتل قاتل قاتل، وسأغسل المكان الذي دخل إليه\". وحيّت وزارة الخارجية السورية \"الموقف البطولي لأهلنا في الجولان المحتل، ورفضهم قيام مجرمي الكيان، وآخرهم نتنياهو، بزيارة مجدل شمس\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وكان التلفزيون السوري الرسمي أفاد بأنّ أبناء الجولان السوري المحتل تصدوا لرئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، وحاولوا منعه من دخول مجدل شمس، اليوم الإثنين، ونعتوه بـ\"الفاشي والمجرم\". ورفضت عائلات الشهداء في مجدل شمس لقاء نتنياهو، وهاجم أهالي القرية وزراء وأعضاء في \"كنيست\" الاحتلال الإسرائيلي. #سوريا: التلفزيون السوري: أبناء #الجولان_السوري_المحتل يتصدون لنتنياهو ويحاولون منعه من دخول #مجدل_شمس وينعتونه بالفاشي والمجرم.#الميادين pic.twitter.com/Sq0du1SBkk \n\n وأكّدت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية أنّ \"ممثلي بعض عائلات الضحايا\" (الشهداء) في مجدل شمس، رفضوا الاجتماع بنتنياهو، موضحةً أنّ رئاسة الحكومة حاولت تنسيق لقاء بين نتنياهو وممثلي بعض العائلات، الأمر الذي قوبل بالرفض. \"الآلاف يشيّعون 11 شهيداً في مجدل شمس في #الجولان_السوري_المحتل\"تفاصيل أكثر مع مراسلة #الميادين هناء محاميد pic.twitter.com/pGyiU4lC3C \n\n وشيّع أهالي مجدل شمس في الجولان السوري المحتل، أمس الأحد، شهداء الاستهداف الإسرائيلي ملعباً لكرة القدم السبت الماضي، عبر صاروخ اعتراضي، أُطلق من القبة الحديدية. وذهب ضحيته 11 شهيداً من قرية مجدل شمس، بالإضافة إلى إصابة نحو 30 آخرين، بينهم حالات حرجة. وكانت المقاومة الإسلامية  في لبنان نفت، نفياً قاطعاً، الادعاءات التي أوردتها عدة وسائل ‏إعلام إسرائيلية، ومنصات إعلامية متعددة، بشأن استهداف مجدل شمس في الجولان السوري المحتل.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}