{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c285e",
    "title": "نعتوه بـ\"قاتل الأطفال\" وأنهوا زيارته.. أهالي مجدل شمس يطردون نتنياهو",
    "full_text": "أهالي مجدل شمس يطردون رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو، ومجلس الوزراء في سوريا يدين ويستنكر الجريمة البشعة التي ارتكبها كيان الاحتلال الإسرائيلي بحق المواطنين العرب السوريين في الجولان المحتل. أفاد التلفزيون السوري الرسمي، اليوم الاثنين، بأنّ أبناء الجولان السوري المحتل تصدوا لرئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، وحاولوا منعه من دخول مجدل شمس، كما ونعتوه بـ\"الفاشي والمجرم\". ورفضت عائلات الشهداء في مجدل شمس لقاء نتنياهو، كما وهاجم أهالي المجدل وزراء وأعضاء في \"كنيست\" الاحتلال الإسرائيلي. #سوريا: التلفزيون السوري: أبناء #الجولان_السوري_المحتل يتصدون لنتنياهو ويحاولون منعه من دخول #مجدل_شمس وينعتونه بالفاشي والمجرم.#الميادين pic.twitter.com/Sq0du1SBkk \n\n وفي التفاصيل، قالت مراسلة الميادين إنّ رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي \"وصل إلى مجدل شمس عند الساعة الـ2 ظهراً، وقد استقبله رئيس المجلس (المعيّن من قبل سلطات الاحتلال) في مبنىً تابع للمجلس المحلي، حيث دخل من بابٍ خلفي\". وبمجرّد شياع الخبر لدى الأهالي، احتشد المئات من سكان مجدل شمس في محيط المبنى، مندّدين بالزيارة ومطالبين نتنياهو بمغادرة البلدة، كما وردّدوا شعارات وهتافات تصفه بـ\"قاتل الأطفال والمجرم\". وبشكلٍ سريع غادر نتنياهو البلدة، فيما قال عددٌ من أهالي مجدل شمس للميادين أنّ الزيارة لم تستمر سوى نحو ربع ساعة، وسط ضجيج وتنديد وغضب كبير من قبل الشارع الذي لن يُرحّب برئيس حكومة الاحتلال.  فيما علمت الميادين أنّ عدداً من الأهالي رفضوا صباحاً السماح لعناصر الأمن الإسرائيلي استخدام منازلهم وأسطحهم كنقاط مراقبة وتأمين لزيارة نتنياهو، علماً أنّه قيل لهم أنّ شخصية رسمية ستزور المكان، ولاحقاً تبيّن لهم أنّه نتنياهو من خلال ما كشفته وسائل إعلام إسرائيلية. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n بدورها، أكّدت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية أنّ ممثلي بعض عائلات \"الضحايا\" في مجدل شمس، رفضوا الاجتماع مع نتنياهو، موضحةً أنّ رئاسة الحكومة حاولت تنسيق لقاء بين نتنياهو، وممثلي بعض عائلات \"الضحايا\"، الأمر الذي قوبل بالرفض. ويوم أمس الأحد، عارض أهالي مجدل شمس في الجولان السوري المحتل، مشاركة وزراء في حكومة نتنياهو، وأعضاء في \"كنيست\" الاحتلال، في مراسم تشييع الشهداء، وطالبوهم بالرحيل، كما رفضوا السماح لهم بإلقاء خطابات. وانتشرت مقاطع فيديو تُظهر احتجاج السكان على زيارة الوزراء، بمن فيهم وزراء المالية بتسلئيل سموتريش، ووزير الاقتصاد نير بركات، ووزير التعليم يوآف كيش، ووزير حماية البيئة عيديت سيلمان، ووزير الطاقة إيلي كوهين. وهتف أحد سكان مجدل شمس في وجه سموتريتش: \"ارحل من هنا يا مجرم، لا نريدك في الجولان\"، في ما قال آخر: \"جئتم إلى هنا فقط للرقص على دماء أطفالنا\". وشيّع أهالي مجدل شمس في الجولان السوري المحتل، أمس الأحد، شهداء الاستهداف الإسرائيلي ملعباً لكرة القدم السبت الماضي، عبر صاروخ اعتراضي، أُطلق من القبة الحديدية. وذهب ضحيته، 11 شهيداً من قرية مجدل شمس، بالإضافة إلى إصابة نحو 30 آخرين بينهم حالات حرجة. دان مجلس الوزراء في الجمهورية العربية السورية، اليوم الاثنين، الجريم البشعة التي ارتكبها كيان الاحتلال الإسرائيلي الغاصب للأرض والحقوق، والتي طالت المواطنين العرب السوريين في مجدل شمس في الجولان المحتل، وراح ضحيتها العشرات بين شهيدٍ وجريح. وقال المجلس في بيانٍ له إنّ هذه الجريمة، التي تُضاف بشكلٍ طبيعي إلى جريمة الاحتلال وغريزة الاعتداء الإسرائيلية، والتي ارتكبها مجرمو العصر وشذاذ الآفاق بدعمٍ من قوى الشر في العالم، وتأتي محاولةً لاختلاق الأكاذيب والحجج لتوسيع دائرة العدوان على شعوب المنطقة، وللهروب من المأزق من جرّاء المقاومة التي يُواجهها هذا الاحتلال في قطاع غزّة.  كما لفت البيان إلى أنّ يد الغدر الإسرائيلية وما ترتكبه من جرائم لن تنال من عزيمة أبناء الشعب الصامد والمقاوم في الجولان السوري المحتل، ولن تُضعف من إرادتهم الوطنية وتمسّكهم بهويتهم العربية السورية ومقاومتهم للاحتلال. وتقدّم المجلس إلى أهالي في مجدل شمس بخالص العزاء بارتقاء كوكبةٍ من الشهداء الذين رووا تراب الوطن الغالي بدمائهم الطاهرة. وأمس، دانت وزارة الخارجية والمغتربين في الجمهورية العربية السورية، \"الجريمة البشعة التي اقترفها الاحتلال الإسرائيلي، السبت، في مجدل شمس في الجولان السوري المحتل\"، واعتبرت أنها تأتي في إطار \"محاولات الاحتلال لتصعيد الأوضاع في منطقتنا، وتوسيع دائرة عدوانه عليها\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سموتريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نير بركات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف كيش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيديت سيلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية العربية السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الصامد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية والمغتربين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية العربية السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}