{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dad",
    "title": "شهداء وجرحى في قصف إسرائيلي مركّز على وسط قطاع غزّة وجنوبه",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل استهدافه المدنيين في قطاع غزة، ولا سيما خان يونس والنصيرات، ما أسفر عن سقوط شهداء وجرحى. يواصل \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزّة لليوم الـ308 على التوالي، ما أسفر عن استشهاد وإصابة العشرات في مختلف مناطق القطاع. وفي جنوبي القطاع، تركّزت استهدافات الاحتلال خلال الساعات الماضية على مدينة خان يونس، حيث شنّ عدة غارات على المدينة. وأفاد مراسل الميادين باستشهاد شاب برصاص قناصة الاحتلال في بلدة عبسان الجديدة شرقي مدينة خان يونس، إضافة إلى انتشال جثماني شهيدين أحدهما طفل في البلدة. وشهدت بلدتا خزاعة وعبسان الكبيرة وسائر البلدات الواقعة في شرقي خان يونس نزوحاً كثيفاً نحو المناطق الغربية للمدينة بعد إطلاق الاحتلال تهديداتٍ ضدّها.  وأكّد مراسلنا أنّ الاحتلال يشنّ عدواناً عسكرياً يتركز في شرقي مدينة خان يونس بعد تهجير السكان والنازحين، مشيراً إلى قصف إسرائيلي عنيف على المناطق الشرقية لخان يونس، ولا سيما في منطقة الزنة، وبلدة القرارة شمالي المدينة. \"الاحتلال دفع الآلاف من سكان المنطقة الشرقية في #خان_يونس إلى النزوح قسراً\"مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/XxsGZy2x55 \n\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n وجدّدت مدفعية الاحتلال استهدافها حي الصبرة جنوبي مدينة غزة، وذكر المراسل أنّ الاحتلال يدفع بقواته في اتجاه غربي المخيم الجديد والزهراء الأقرب إلى المدينة. أما في وسط القطاع، فارتقى 4 شهداء على الأقل من جراء قصف الاحتلال على غربي مخيم النصيرات، إضافة إلى شهيدين في مخيم المغازي، وفق المراسل. وأشار إلى أنّ طائرات الاحتلال المسيّرة من نوع \"كواد كابتر\" أطلقت النار على أرض أبو غولة في المخيم الجديد في النصيرات. وفي بلدة بيت لاهيا شمالي القطاع، استهدف الاحتلال مناطق غربي البلدة. في غضون ذلك، أكّدت المؤسسة الفلسطينية المحلية للتمكين أنّ %70 من الشهداء والجرحى في القطاع هم من الأطفال والنساء. ويُضاف هؤلاء الشهداء والجرحى إلى أكثر من 39670 شهيداً و91720 جريحاً تم تسجيلهم منذ بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة في 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي. كما لا يزال عدد كبير من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، وسط تعذّر وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إليهم، نتيجةً لتراكم الأنقاض في الشوارع والقصف العنيف والمتواصل. ومع استمرار حرب الإبادة التي تشنها \"إسرائيل\" على القطاع، شدّدت منظمة الأمم المتحدة للطفولة \"اليونيسف\" على ضرورة السماح بدخول اللقاحات وضمان سلامة العاملين في مجال الصحة والعمل الإنساني، وأكّدت أنّ اكتشاف فيروس شلل الأطفال في غزّة مخيف للغاية والأولوية لتحصين الأطفال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنازحين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الزنة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "XxsGZy2x55",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كواد كابتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤسسة الفلسطينية المحلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الأمم المتحدة للطفولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليونيسف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}