{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23b7",
    "title": "المقاومة الفلسطينية تطلق رشقات صاروخية نحو أسدود.. وتواصل اشتباكاتها مع قوات الاحتلال",
    "full_text": "رداً على المجازر الإسرائيلية بحق المدنيين في غزّة المقاومة الفلسطينية تطلق رشقاتها الصاروخية باتجاه مستوطنات الغلاف، وذلك بالتزامن مع مواصلتها التصدي للتوغل البري الإسرائيلي في محيط مستشفى الشفاء الطبي.  تواصل المقاومة الفلسطينية معركتها طوفان الأقصى رداً على العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة منذ 171 يوماً، وتواصل التصدي لقوات \"جيش\" الاحتلال المتوغِلة داخل القطاع عند أكثر من محور.  وأعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس، إطلاقها رشقة صاروخية في اتجاه مستوطنة \"أسدود\" في غلاف غزّة، مشيرةً إلى أنّ ذلك يأتي رداً على استهداف الاحتلال للمدنيين. المقاومة الفلسطينية تطلق رشقة صاروخية باتجاه مدينة أسدود المحتلة#فلسطين #غزة pic.twitter.com/l0bVtK71YD \n\n بدورها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، استهدافها حشود الاحتلال في محيط مجمع الشفاء غربي مدينة غزة، وذلك بقذائف \"الهاون\" النظامي عيار 60.  وضمن عملية مشتركة، استهدفت كتائب الشهيد أبو علـي مصطفـى، الجناح العسكري للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، بالاشتراك مع سرايا القدس،  مستوطنة \"بئيري\" (شمالي النقب المحتل) برشقة صاروخية.  استهداف \"بئيري\" جاء رداً على جرائم الاحتلال بحق الشعب الفلسطيني، وفق ما أوضحت في بلاغ عسكري نشرته على قناتها على منصة \"تلغرام\".  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي وقت سابق، أعلنت القسّام أن مجاهديها تمكنوا من قنص 3 جنود إسرائيليين من قوات الاحتلال المتوغلة في محيط مجمع الشفاء الطبي غربي مدينة غزة.  ومن جهتها، أكدت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين، استهدافها دبابة إسرائيلية من نوع \"ميركافا\" بقذيفة \"تاندوم\" محققة إصابة مباشر، وذلك في محيط المستشفى.  وأمس، تبنّت القسّام استهداف دبّابة للاحتلال من نوع \"ميركافا\" وجرافة عسكرية من نوع \"D9\" بقذيفتي \"الياسين 105\"، شمالي شرقي بيت حانون شمالي القطاع، كما استهدفت دبابة للاحتلال من نوع \"ميركافا\" بقذيفة \"الياسين 105\" غرب حي تل الهوا في مدينة غزة. وأعلنت السرايا  أنّ مقاوميها اشتبكوا بالأسلحة الرشاشة والقذائف المضادّة للدروع، مع آليات الاحتلال، في شارع الهلال القديم في منطقة المشروع غربي خان يونس جنوبي القطاع.  وبمعركتها المستمرة مع قوات الاحتلال، تكبّد المقاومة الفلسطينية \"الجيش\" الإسرائيلي خسائر في صفوف جنوده وضباطه وآلياته، إذ أقرّ أمس بمقتل جندي خلال المعارك الدائرة في محيط مجمّع الشفاء، كما استهدفت المقاومة دباباته في أكثر من محور قتال.  وعقب ذلك، تطرقت وسائل إعلام إسرائيلية إلى العدد المرتفع لقتلى \"الجيش\" الإسرائيلي، في المعارك التي يخوضها مع المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة، مؤكدةً أنها تعادل حجم لواءٍ في \"الجيش\". وقال المعلّق العسكري في القناة الـ\"12\" الإسرائيلية، نير دفوري، إنّ \"جيش\" الاحتلال فَقد في هذه الحرب 600 مقاتل، فضلاً عن إصابة 3000 جريح، وهو ما لم يفقده منذ عشرات السنين.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسدود المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علـي مصطفـى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بئيري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي النقب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بئيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع الهلال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}