{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10fc",
    "title": "مقتل جنديين وعشرات الإرهابيين في النيجر في عملية مشتركة مع نيجيريا",
    "full_text": "جيش النيجر يعلن مقتل 55 مسلحاً إرهابياً بينهم مسؤولين عسكريين بارزين في تنظيم \"داعش\" خلال عملية مشتركة مع الجيش النيجيري. قُتل جنديان و55 مسلحاً إرهابياً، بينهم مسؤولون عسكريون بارزون في تنظيم \"داعش\" الإرهابي، في غربي أفريقيا (إيسواب)، خلال عمليةٍ مُشتركة نفّذها جيشا النيجر ونيجيريا، بين 6 و28 أيار/مايو الحالي، وفق ما أعلن جيش النيجر. والهدف الرئيس من العملية هو قتل المسلحين الإرهابيين الذين كانوا في معقلهم في أريج، شمالي شرقي نيجيريا، عند الحدود مع النيجر، بحسب نشرة العمليات العسكرية في منطقة ديفا (جنوبي شرقي النيجر) التي اطلعت عليها وكالة \"فرانس برس\".  وذكرت النشرة أنّه من بين المسلحين الـ 55 الذين قُتلوا، يوجد \"العديد من كبار المسؤولين العسكريين في تنظيم داعش\". وأوضحت النشرة أنّ هذه العملية البرية والجوية كانت بهدف \"مواصلة الضغط\" على التنظيم وقطع طرق إمداد الجماعات الإرهابية المسلحة. \nاليوم 12:13\n \n26 اب\n وبالإضافة إلى مقتل الجنديين اللذين لم تُحدد هويتاهما، أٌُصيب 3 جنود آخرين،  و\"تضررت\" عربة عسكرية.  وجرى تدمير 13 مركبة ودراجات نارية و 5 سيارات مفخخة تعود إلى عناصر \"داعش\". وأنشأت النيجر ونيجيريا وتشاد والكاميرون، في تموز/يوليو 2015، القوّة المختلطة المتعددة الجنسيات، وعددها 8500 عنصر، من أجل محاربة الجماعات المسلحة. ومنتصف أيار/مايو الحالي، أعلن جيش النيجر أنه اعتقل، منذ آذار/مارس، 1397 عضواً مفترضاً في جماعة \"بوكو حرام\" الإرهابية وأفراد عائلاتهم الفارين من المعارك الدامية مع تنظيم \"داعش\" في غربي أفريقيا (إيسواب) في نيجيريا المجاورة. ويعيش هؤلاء عادةً في غابة سامبيسا شمالي شرقي نيجيريا، ويقصدون الجزر النيجيرية في بحيرة تشاد من أجل الفرار من القتال مع خصومهم في إيسواب. وقال مصدرٌ أمني لوكالة \"فرانس برس\" إنّ منطقتي ديفا وإيسواب، مسرح هجمات \"بوكو حرام\"،  منذ عام 2015، شهدتا هدوءاً منذ بداية العام. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جيش النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش النيجيري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غربي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيسواب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي شرقي النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجنديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكاميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوكو حرام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غربي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيسواب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سامبيسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزر النيجيرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيسواب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديفا وإيسواب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوكو حرام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}