{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10ef",
    "title": "متهماً إيّاها بالغباء.. لابيد لنتنياهو: ليحلَّ الذكاء الاصطناعي محل حكومتك",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إنّ رئيس المعارضة الإسرائيلية، يائير لابيد، يتهم حكومة الاحتلال الإسرائيلي برئاسة بنيامين نتنياهو بالغباء. ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الإثنين، أنّ رئيس المعارضة الإسرائيلية، يائير لابيد، اتهم حكومة بنيامين نتنياهو بالغباء. ونقلت صحيفة \"معاريف\"، عن لابيد قوله لنتنياهو: \"ليس أمراً مضرّاً إذا حلّ الذكاء الاصطناعي محل كلّ حكومتك\". في غضون ذلك، ذكر موقع \"والاه\" أنّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، قال اليوم، في الجزء المغلق من اجتماع كتلة \"الليكود\"، إنّ \"التعديلات القضائية لم تمُت، ولا تصغوا إلى ما يقولونه في وسائل الإعلام\". وأضاف: \"نبذل جهوداً من أجل الوصول إلى اتفاق واسع على التعديلات القضائية\". \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وتستمرّ الخطوات الاحتجاجية في كيان الاحتلال الإسرائيلي، في المستويات الداخلية والسياسية والأمنية، ضد حكومة نتنياهو وخطتها للتعديل القضائي، الأمر الذي يوسّع الانقسام والشرخ الإسرائيليين.  وقبل يومين، جرت احتجاجات حاشدة في \"تل أبيب\" وعددٍ من الأراضي المحتلة ضد حكومة الاحتلال، على خلفية تصريح نتنياهو، بعد تمرير الموازنة، بأنّ التعديلات القضائية ما زالت في جدول الأعمال. يُذكَر أنّ نتنياهو تراجع، أواخر آذار/مارس الفائت، عن المضي قدماً في خطة التعديلات القضائية، وقرّر تجميد العمل فيها لغاية الدورة الصيفية لـ\"الكنيست\"، التي تنتهي في تموز/يوليو المقبل. جاء ذلك بعد خروج مئات الآلاف من أجل التظاهر ضد حكومته، الأمر الذي أدى إلى فقدان السيطرة داخل الأراضي المحتلة. ونقلت وسائل إعلام إسرائيلية، عن رئيس شعبة الاستخبارات العسكرية الإسرائيلية (\"أمان\") السابق، عاموس يادلين، في وقت سابق، تأكيده أنّ \"الناس في إسرائيل باتوا يشعرون بأنّ العَقد بينهم وبين الحكومة انتُهك\". وأشار إلى أنّ حزب الله لا يحتاج إلى صواريخ دقيقة لمهاجمة الكيان الإسرائيلي، إذ إنّ \"إسرائيل\" تتأكَّل داخلياً. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شعبة الاستخبارات العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عاموس يادلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}