{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bc6",
    "title": "التحليلية | استهداف العروبة...لمصلحة من؟",
    "full_text": "\nالجولاني يتخلص من أبرز مساعديه، أبي ماريا القحطاني، بتهمة التخابر مع جهات أجنبية.. اعتقال القحطاني صراع على زعامة الهيئة؟ أم بحث عن تغيير في السياسة والنهج من أجل نيل رضا الغرب؟ \nتوسُّع خطر الاستيطان، على نحو متسارع، بعد توفير الحكومة الإسرائيلية التمويل اللازم.. \"إسرائيل\" تتجاهل الحق الفلسطيني ومطالب المجتمع الدولي، وتقضم مزيداً من أراضي فلسطين. \nبعد أن تأكّد موت مؤسّس مجموعة فاغنر في تحطم طائرته، موسكو تفتح تحقيقاً في القضية المحيّرة لأكثر الشخصيات إثارةً للجدل.. كيف يتعامل الغرب مع حادث مقتله؟ \nوثيقة اليوم.. دراسة تؤكد ترويج المنشورات الخادعة في فايسبوك. \nقضية اليوم: استهداف مفهوم العروبة من أجل تغليب مصالح الدول وهمومها، وإبعادها عن القضايا العربية.. لمصلحة من؟\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أبي ماريا القحطاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القحطاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايسبوك",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}