{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1476",
    "title": "سوريا: شهيد وجريحان بعد اعتداءات للمسلحين على اللاذقية وحماة",
    "full_text": "وكالة \"سانا\" السورية للأنباء تفيد بأنّ طائرتين مسيّرتين نفذتا هجماتٍ إرهابية في محيط مدينة القرداحة في ريف اللاذقية، وبلدة دير شميل في ريف حماة. أفادت وكالة \"سانا\" السورية للأنباء، اليوم الجمعة، باستشهد مواطن وإصابة آخرين بجروح، من جرّاء اعتداء التنظيمات المسلحة المنتشرة في ريفي اللاذقية وإدلب. وقالت \"سانا\" إنّ \"طائرتين مسيّرتين نفذتا هجمات إرهابية في محيط القرداحة في ريف اللاذقية، وبلدة دير شميل في ريف حماة\". من جهتها، أفادت مصادر محلية للميادين نت بأنّ \"طائرات مسيّرة جرى رصدها فوق بلدات سلحب وديرشميل والسقيلبية، وجرى استهدافها خلال محاولاتها ضرب مواقع\" في تلك المناطق. بدوره، قال مصدرٌ أمني لـ\"سانا\" في اللاذقية إنّ قذيفتين أطلقتهما طائرة مسيرة، سقطت إحداهما في أراض زراعية إلى جانب مستوصف القرداحة، الأمر الذي أدّى إلى استشهاد المهندس محمد هاني سلطانة (25 عاماً)، وإصابة مواطن آخر بجروحٍ طفيفة، ووقوع أضرار مادية طفيفة في أحد المباني. كثفت الجماعات الإرهابية المتمركزة في إدلب وريف اللاذقية الشمالي هجماتها بالطائرات المسيرة على المناطق السكنية في اللاذقية وحماة.حيث استهدفت بعد ظهر اليوم بلدة دير شميل بمنطقة سلحب بريف #حماة بطائرة مسيرة أسقطت قذائفها ما أدى لإصابة امرأة مسنة بشظايا باليد إضافة الى أضرار مادية. pic.twitter.com/ctpoC3ewGk \n\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وفي حماة (الجزء الأوسط من سوريا)، اعتدت التنظيمات المسلحة المنتشرة في ريف إدلب بعدّة قذائف على بلدة دير شميل في ريف حماة، الأمر الذي أدّى إلى إصابة امرأة بجروحٍ متوسطة، ووقوع أضرار مادية. استهداف بلدة دير شميل بمنطقة #سلحب بريف #حماة بطائرة مسيرة أدت الى إصابة امرأة مسنة بشظايا باليد إضافة الى أضرار مادية pic.twitter.com/eMRRudE4iC \n\n \n\n وأمس، استُشهد طفل وامرأة وأصيب ثلاثة مواطنين سوريين، في اعتداءٍ إرهابي نفّذته التنظيمات المسلحة المنتشرة في ريف إدلب الشمالي والشمالي الغربي، عبر طائرة مُسيّرة ألقت قنبلتين على الأحياء السكنية في منطقة سلحب في ريف محافظة حماة. ويأتي تصعيد الجماعات المسلّحة ضد المناطق الآمنة في ظلّ المفاوضات التركية السورية، والتي عدّتها الفصائل تهديداً لمناطق نفوذها في إدلب وشمالي حلب وريف اللاذقية.  وتنتشر في مدينة إدلب وأجزاء من ريفها مجموعاتٌ إرهابية، تنتمي أغلبيتها إلى تنظيم \"جبهة النصرة\"، المُدرج في لائحة الإرهاب الدولية. وتعتدي تلك المجموعات على المناطق الآمنة في ريف حماة بالقذائف الصاروخية والطائرات المُسيّرة، الأمر الذي يؤدي إلى ارتقاء شهداء ووقوع إصابات بين المدنيين، وحدوث أضرار مادية في الممتلكات العامة والخاصة. \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرداحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير شميل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريف اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير شميل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وديرشميل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسقيلبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستوصف القرداحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد هاني سلطانة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير شميل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير شميل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير شميل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة النصرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}