{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ad4",
    "title": "رئيسي خلال المؤتمر الدولي لدعم فلسطين: إنهاء الحرب أولوية ويجب أن نفكر بنظام عالمي جديد",
    "full_text": "الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، يؤكد في كلمة له خلال \"المؤتمر الدولي بشأن فلسطين\"، أنّه يجب التفكير بنظام عالمي آخر وجديد. أكد الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، اليوم السبت، أنّ قضية فلسطين هي اليوم توجّه نظرنا نحو مظلومية الشعب الفلسطيني في غزة. وفي كلمة له خلال \"المؤتمر الدولي بشأن فلسطين\" في طهران، قال رئيسي إنّ \"ما يؤسفنا أكثر هو الدعم الأميركي الأوروبي السافر للعدوان\"، مؤكداً أنه \"يجب أن نفكّر بنظام عالمي آخر وجديد وهذا يتطلّب جهوداً كبيرة\". الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي في \"المؤتمر الدولي بشأن فلسطين\" في طهران: يجب أن نفكر بنظام عالمي آخر وجديد وهذا يتطلب جهوداً كبيرة#فلسطين_المحتلة #إيران #غزة pic.twitter.com/I6BnnFbsaM \n\n وأشار إلى أنّ \"أهم رسالة نحملها هي تحرير أرض فلسطين، وهذا ما أعلنه الإمام الخميني الراحل\"، مشدداً على أنّ \"الكيان الصهيوني والولايات المتحدة يجب أن يُعاقبا بتهمة الإبادة الجماعية في المحاكم الدولية\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 16:55\n ولفت الرئيس الإيراني إلى أنه \"ثبُت للعالم أجمع أنّ الولايات المتحدة ترتكب المجازر والإبادة الجماعية على الرغم من تشدّقها بحقوق الإنسان\"، موضحاً أنّ \"ما يسمى بمجلس الأمن الدولي يعجز عن إيقاف الحرب على غزة\". \"ما حصل في السابع من أكتوبر هو بسبب المجازر التي ارتكبت بحق الشعب الفلسطيني قبل هذا التاريخ\"الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي في \"المؤتمر الدولي بشأن فلسطين\" في طهران#فلسطين_المحتلة #إيران #غزة pic.twitter.com/jxOAxz5fGE \n\n وأكد رئيسي أنّ \"إنهاء الحرب على غزة وفتح الممرات أمام المساعدات الإنسانيّة أولوية في الوقت الراهن\"، مؤكداً أنّ \"الهزيمة ستكون مصير الكيان الصهيوني\". \"#غزة يجب أن يقودها أناس من غزة، وولى الزمن الذي تقرر فيه الولايات المتحدة مصائر الشعوب\"الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي في \"المؤتمر الدولي بشأن فلسطين\" في طهران#فلسطين_المحتلة #إيران #غزة pic.twitter.com/MpnHW4RTY0 \n\n وبدأت صباح اليوم في العاصمة الايرانية طهران أعمال \"المؤتمر الدولي بشأن فلسطين\"، بمشاركة مسؤولين سياسيين كبار من دول أجنبية، وشخصيات سياسية ودينية بارزة ومفكّرين وإعلاميين من أكثر من 50 دولة. ويأتي عقد هذا المؤتمر استمراراً للدبلوماسية الإيرانية النشطة فيما يتعلّق بالتطورات في فلسطين المحتلة، مع التركيز على قضية الآثار السياسية والقانونية للحرب على غزة، والحلول الكفيلة بالوقف الفوري لجرائم الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدعم الأميركي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخميني الراحل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكيان الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بمجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "HW4RT",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}