{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c167c",
    "title": "عنوانه \"جنين\".. بيروت تحتضن المؤتمر القومي العربي في دورته الـ32",
    "full_text": "الدورة الثانية والثلاثين للمؤتمر القومي العربي في بيروت، تفتتح تحت عنوان دورة \"جنين\"، تقديراً للدور البطولي الذي أدته ومازالت تؤديه جنين في معركة المواجهة مع الاحتلال الإسرائيلي.  افتتحت الدورة الثانية والثلاثين للمؤتمر القومي العربي في بيروت، وأعلن الأمين العام السابق للمؤتمر القومي العربي، معن بشور، أن الدورة الحالية للمؤتمر ستكون باسم دورة \"جنين\"، تقديراً للدور البطولي الذي \"أدته ومازالت تؤديه جنين في معركة المواجهة مع المحتل\".  بدوره، قال الأمين العام للمؤتمر، حمدين صباحي، إنّه باختيار جنين عنواناً للمؤتمر، \"نختار الانحياز لقدرة هذه الأمة والانتماء لأعظم ما فيها من مقاومة، وتمسك بحقوقها التاريخية\". وأضاف: \"هذه الأمة ما زالت قادرة على أن تلهمنا أملاً لا يتبدد، عنوانه المقاومة في فلسطين والقدس وجنين ولبنان\". ودعا صباحي الفصائل الفلسطينية المجتمعة في مدينة العلمين المصرية،  إلى \"وحدة الصف الفلسطيني\"، معبّراً عنه بأنه \"مطلب عزيز لجماهير الشعب الفلسطيني وأمتنا\". \"هذه الأمة ما زالت قادرة على أن تلهمنا أملاً لا يتبدد عنوانه المقاومة في #فلسطين و #القدس و #جنين و #لبنان\".الأمين العام للمؤتمر القومي العربي حمدين صباحي #الميادين@mayadeenlebanon pic.twitter.com/qbb6BAJNml \n\n وقال صباحي \"أننا نعاني من نظام عربي رسمي هش، ومن تغول المهيمنين من أعداء الأمة وتفكك في لحمة النسيج العربي\". وأكد أن وحدة الصف الفلسطيني، \"لا تغني عن وحدة الهدف، بتحرير فلسطين من البحر إلى النهر\"، قائلاً: \"نحن شركاء أصيلون في المقاومة ولسنا مجرد داعمين أو متضامنين\". وشدّد صباحي على الوقوف مع سوريا في مواجهة العدوان والحصار، مضيفاً: \"نحن معها لأننا نريدها معافاة عفية، وممانعة منيعة نصون استقلالها وعروبتها\". وخلال كلمته في المؤتمر، قال رئيس المؤتمر العربي العام، خالد السفياني: \"نحن منخرطون إلى النخاع في قضية فلسطين والعمل من أجل تحريرها\". \"نحن منخرطون إلى النخاع في قضية #فلسطين والعمل من أجل تحريرها \".رئيس المؤتمر العربي العام خالد السفياني#الميادين@mayadeenlebanon pic.twitter.com/SE5WqW8qCx \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n بدوره، أكد مسؤول العلاقات العربية والدولية في حزب الله، عمار الموسوي، أن \"ما يحصل في فلسطين المحتلة، يمثل تطوراً كبيراً في العمل المقاوم\". وشدد على أنّ الحملة المتواصلة ضد المقاومة وسلاحها وخياراتها، هي \"افتراء وتشويه واستكمال للحروب الإسرائيلية على لبنان\". وأضاف الموسوي: \"ليست المشاهد عند الحدود، سوى نموذج عن الاقتدار المتصاعد لدى المقاومة، والعنفوان لدى شعبنا وجيشنا\". وأكد أنّ المقاومة كانت، ولا تزال ويجب أن تبقى، \"خيار الأمة الأول في العمل لاستعادة حقوقها خصوصاً في فلسطين\". ولفت الموسوي إلى أنّ المحاولات اليائسة لاستدراك ما أصاب الدور الأميركي \"من تراجع\"، عبر تسعير الصراعات أو فرض التجويع، \"يجب أن تواجه\"، ودعا إلى التصدي للحصار المفروض على سوريا، وكسر أدواته.  كما أكد أن \"نُذر الاحتراب الأهلي، داخل الكيان الصهيوني، هو صورة أخرى عن الكيان الهش، الذي بات سكانه يشعرون بدنو زواله\". \"ما يحصل في #فلسطين المحتلة يمثل تطوراً كبيراً في العمل المقاوم وهذا ينطبق على كل ساحات النضال الفلسطيني\".مسؤول العلاقات العربية والدولية في حزب الله عمار الموسوي باسم المقاومة في #لبنان#الميادين @mayadeenlebanon pic.twitter.com/WtPubraQKQ \n\n وعلّق الموسوي على الاتفاقات الإقليمية التي حصلت مؤخراً، لافتاً إلى أنها تعزز \"سبل التعاون، لما فيه مصلحة الأمة\"، ورأى أن التطورات الدولية المستجدة، \"فرصة لإقامة نظام عالمي جديد قائم على التعددية\". من جانبه، قال مسؤول العلاقات الدولية في الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، ماهر الطاهر، إن \"دايتون والكيان الصهيوني يواجهان اليوم جيلاً فلسطينياً جديداً\".   ووجه الطاهر التحية لروح لشهيد المصري محمد صلاح، مؤكداً أنه \"عبّر عن روح مصر وشعبها\". وعن المواجهة المحتدمة على أرض فلسطين، أكد الطاهر أن \"شعبنا يدرك تماماًَ، أننا نخوض معركة وجود، وأن  شعب فلسطين مسنود من أبناء أمته العربية، الرافضين للتطبيع، ومن محور مقاومة، يزداد قوة وتجذراً يوماً بعد يوم\". \"لا يمكن بناء وحدة وطنية فلسطينية إلا على أساس خيار المقاومة كخيار استراتيجي في مواجهة الاحتلال\".مسؤول العلاقات الدولية في الجبهة الشعبية لتحرير #فلسطين ماهر الطاهر #الميادين@mayadeenlebanon pic.twitter.com/OyYKQLhUBN \n\n  وتساءل الطاهر عن إمكانية \"بناء وحدة وطنية مع وجود اتفاقية أوسلو، أو استمرار ممارسة الاعتقالات السياسية\"، مؤكداً أنه \"لا يمكن بناء وحدة وطنية فلسطينية، إلا على أساس خيار المقاومة، كخيار استراتيجي في مواجهة العدو\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "معن بشور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدين صباحي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدينة العلمين المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحدة الصف الفلسطيني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمدين صباحي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر العربي العام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خالد السفياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خالد السفياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمار الموسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمار الموسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماهر الطاهر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دايتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد صلاح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين ماهر الطاهر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوسلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}