{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1910",
    "title": "بعد انتقاده علناً.. زيلينسكي يُقيل سفير أوكرانيا لدى المملكة المتحدة",
    "full_text": "الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي يقيل سفير بلاده لدى المملكة المتحدة فاديم بريستايكو من منصبه عقب انتقاد الأخير تصريحاً له في مقابلة تلفزيونية.  أقال الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي سفير البلاد لدى المملكة المتحدة فاديم بريستايكو من منصبه، الجمعة، بعدما وجه انتقاداً له على العلن. ولم يوضح المرسوم الرئاسي، الذي تضمن أيضاً إقالة بريستايكو من منصبه كممثل لأوكرانيا في المنظمة البحرية الدولية، سبباً للإقالة. وفي مقابلة مع \"سكاي نيوز\" الأسبوع الماضي، سُئل بريستايكو عن تصريحات لوزير الدفاع البريطاني بن والاس الذي أعلن عزمه ترك منصبه، أشار فيها إلى أنه يتعين على كييف إظهار المزيد من الامتنان عن إمدادات الأسلحة التي أرسلها حلفاؤها لقتال القوات الروسية. \n26 اب\n \n26 اب\n وعلّق زيلينسكي على تصريحات الوزير بأنّ أوكرانيا لطالما كانت ممتنة لبريطانيا، حليفتها الوثيقة. ونقلت وسائل إعلامية بريطانية قوله إنّه بإمكان بن والاس أن يعلمه كيف يعبّر عن امتنانه، أو كيف \"يقوم في الصباح ويتفوّه بكلمات يعبّر من خلالها عن امتنانه للوزير (بن والاس)\". ورداً على سؤال عمّا إذا كان زيلينسكي يقصد السخرية، أجاب بريستياكو إنّه كان هناك \"قليل من السخرية\" عندما قال الرئيس \"إنه سيستيقظ صباح كل يوم ويتصل ببن والاس ليشكره\". وأصاف: \"لا أعتقد أنّ سخرية مثل تلك في محلها\"، وتابع أنّ الروس \"يجب أن يعرفوا أننا نعمل سوياً\". ولم يتطرق المرسوم الصادر عن زيلينسكي إلى من سيحل محل بريستايكو (53 عاماً)، وهو دبلوماسي محنك، ونائب سابق لرئيس وزراء، وشغل منصب سفير بلاده لدى بريطانيا لثلاثة أعوام. يُشار إلى أنّ بريطانيا تُعدّ في مقدمة الدول التي تدعم أوكرانيا عسكرياً وتسعى إلى فرض عقوبات على روسيا، ولا سيما بعدما قال رئيس الوزراء البريطاني ريشي سوناك إنّ \"المملكة المتحدة تعتزم الحفاظ على مستواها الحالي من الدعم العسكري لكييف عام 2023 أو حتى زيادته\". \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاديم بريستايكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاديم بريستايكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريستايكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سكاي نيوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريستايكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن والاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن والاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن والاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريستياكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والاس ليشكره",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريستايكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشي سوناك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}