{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ca1",
    "title": "مؤتمر \"نداء الأقصى\" الدولي يختتم أعماله: صمود غزة أعاد توحيد أحرار العالم",
    "full_text": "مؤتمر \"نداء الأقصى\" الدولي الثالث يختتم أعماله في كربلاء، ويدعو، في بيانه الختامي، إلى قطع كل أشكال الارتباط بكيان الاحتلال، وبذل الجهود لوقف حرب الإبادة في قطاع غزة. أعلن البيان الختامي لمؤتمر \"نداء الأقصى\" الدولي الثالث دعم المؤتمر المطلق للشعب الفلسطيني في مقاومته من أجل تحرير أرضه، ودعوته إلى \"قطع كل أشكال الارتباط بـ\"الكيان الصهيوني المجرم\". \"نعلن دعمنا المطلق للشعب الفلسطيني في مقاومته ومكافحته من أجل تحرير أرضه، وندعو إلى قطع كل أشكال الارتباط مع الكيان الصهيوني المجرم\"البيان الختامي لـ #مؤتمر_نداء_الأقصى الدولي الثالث في #كربلاء #الميادين #العراق #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/XzKZfZ8LcH \n\n ورأى البيان أنّ \"ثورة الإمام الحسين (ع) في مواجهة الاستبداد، وشهادته مع أهل بيته وأصحابه في كربلاء، ستبقى حدثاً أساسياً في التاريخ الإنساني، يلهم الفكر الحر ويدفع إلى العمل المخلص والتضحية من أجل تحقيق العدالة للبشرية كلها، وهو ما نطالب به للشعب الفلسطيني\". ودعا المشاركون في المؤتمر إلى \"بذل كل الجهود لوقف حرب الإبادة الصهيونية، ومعاقبة كل المسؤولين عنها، من خلال متابعة الدعاوى القانونية ضد المجرمين الصهاينة، وإقامة دعاوى جديدة في المحاكم الدولية والمحلية\". وأكد البيان أنّ \"أي تعامل مع الكيان الصهيوني، تحت أي عنوان وفي أي مجال، يصل اليوم إلى مستوى الشراكة معه في جرائمه الوحشية\"، داعياً إلى \"قطع كل أشكال الارتباط بهذا الكيان المجرم\". ورأى البيان أنّ \"صمود غزة وتضحياتها أعادت توحيد صفوف أحرار العالم في مواجهة الاحتلال\"، وهو ما تجلى في \"المظاهرات التي عمت مختلف دول العالم، والاحتجاجات المميزة لطلاب الجامعات\"، مشدداً على ضرورة \"استثمار هذه المواقف المهمة لمصلحة تحقيق العدالة الإنسانية في كل العالم، وخصوصاً في فلسطين\". وأكد المشاركون في المؤتمر، في البيان الختامي، أهمية استمرار مساندة الشعب الفلسطيني في كل الجبهات، معربين عن \"تقديرهم الجهات التي دعمت وساندت\"، وداعين \"جميع القادرين إلى تقديم كل أشكال الدعم، مادياً ومعنوياً، والتي تتأكد أهميتها بعد انتهاء العدوان، وفي مقدمتها متطلبات إعادة الإعمار ومعالجة الجرحى\". وأعرب المؤتمر، في بيانه الختامي، عن تقديره الموقف العراقي المشرّف إلى جانب قطاع غزة، شعبياً ورسمياً، خلال معركة طوفان الأقصى، وخصوصاً الرؤية المبدئية للمرجعيات الدينية على اختلاف مذاهبها. \nاليوم 09:11\n \nاليوم 05:46\n وتخللت المؤتمر كلمة لعضو شبكة الجامعات من أجل فلسطين، أستاذ علم الاجتماع في جامعة سرقسطة، دانيال فرانكو، أكد فيها أنّ القضية الفلسطينية هي قضية الإنسان في كل مكان، وأن فلسطين أظهرت لنا جميعاُ، وخصوصاً شعوب أوروبا، أي عالم نعيش فيه. ورأى فرانكو أن قادة \"الولايات المتحدة الأميركية وحلف الناتو وإسرائيل يمثلون العنصرية\"، وأن \"فلسطين تجمعنا من اجل الحقيقة\". الولايات المتحدة و\"الناتو\" و\"إسرائيل\" يمثّلون العنصرية، و #فلسطين تجمعنا من أجل الحقيقة\" عضو شبكة الجامعات من أجل فلسطين الدكتور في جامعة سرقسطة دانيال فرانكو pic.twitter.com/KY2nPzL24h \n\n وروى الجريح عبد الله زكي عبد الله، الذي فقدَ عائلته وأطفاله أمام عينيه من جراء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، قصة صموده، في الجلسة الختامية لفعاليات مؤتمر نداء الأقصى الدولي الثالث، متسائلاً: \"أين الإنسانية في هذه الأرض أمام ما يحدث في قطاع غزة؟\"، ومناشداً أصحاب الضمائر الحية في العالم بذل كل ما يمكن لإنقاذ قطاع غزة. فقدَ عائلته وأطفاله أمام عينيه من جرّاء قصف الاحتلال على غزة.. الجريح الناجي عبد الله زكي عبد الله يروي قصة صموده، في الجلسة الختامية لفعاليات مؤتمر نداء الأقصى الدولي الثالث في كربلاء #الميادين #فلسطين pic.twitter.com/DBouhcfNJ3 \n\n وأكدت رئيسة جامعة الزهراء، الدكتورة زينب السلطاني، في كلمتها، أن المرأة تدرك أنّ معاناة المرأة الفلسطينية ليست معاناة فردية، بل معاناة كل امرأة مسلمة وكل ضمير إنساني حي. \"المرأة العراقية تدرك أن معاناة المرأة الفلسطينية ليست معاناة فردية، بل هي معاناة كل إمرأة مسلمة وكل ضمير إنساني حي\" رئيسة جامعة الزهراء، الدكتورة زينب السلطاني، خلال الجلسة الختامية لفعاليات #مؤتمر_نداء_الأقصى الدولي الثالث في #كربلاء#الميادين pic.twitter.com/AFH6JB9vTA \n\n وكان المؤتمر عُقِدَ في نسخته الثالثة في مدينة كربلاء، برعاية الأمانة العامة للعتبة الحسينية المقدسة، وبتنظيم من الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين، تحت شعار \"من معركة الطف إلى طوفان الأقصى.. انتصار الإرادة على الطغيان\". ونقلت الميادين، على الهواء مباشرةً، أعمال المؤتمر، الذي بدأت جلساته الإثنين، وتواصلت اليوم الثلاثاء. وأكّدت كلمات المشاركين أهمية عقد المؤتمر في الوقت الحالي، بسبب ما له من أهمية في إيصال رسالة إلى العالم أجمع، أنّ فلسطين ستبقى منتصرة، وشددت على التضامن الكامل مع الشعب الفلسطيني وقضيته العادلة، في ظلّ العدوان الاسرائيلي المتواصل على قطاع غزة. ومع اختتام المؤتمر أعماله، يبدأ موكب \"نداء الأقصى\" الثالث على طريق المشاية بين مدينتي النجف وكربلاء، والذي يستمر حتى اليوم الأربعين من شهر محرم، عند العَمود رقم 833، الذي يرمز إلى المسافة بين كربلاء والقدس المحتلة، ويشارك فيه عشرات الناشطين من فلسطين ومختلف دول العالم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وساندت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة سرقسطة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دانيال فرانكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة سرقسطة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دانيال فرانكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله زكي عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الثالث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله زكي عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولي الثالث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة الزهراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب السلطاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جامعة الزهراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب السلطاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولي الثالث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للعتبة الحسينية المقدسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النجف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}