{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d9a",
    "title": "صورة فضائية لمكة المكرمة بعدسة رائد روسي",
    "full_text": " التقط المصوّر الروسي صوراً فوتوغرافية ليلية لمدن روسية، وهي موسكو وأورينبورغ وساراتوف وغروزني. وصوّر مكة المكرمة في الليل من الفضاء. التقط رئيس فريق روّاد الفضاء الروس ومراسل وكالة \"تاس\" الروسية أوليغ كونونينكو صورة فوتوغرافية ليلية لمكة المكرمة من متن محطة الفضاء الدولية. وقال كونونينكو في تصريح أدلى به لوكالة \"تاس\" الروسية: \"التقطت منظراً لمكة المكرمة في ليلة 23 كانون الثاني/يناير عام 2024\". يذكر أن أوليغ كونونينكو الذي يمثّل على متن محطة الفضاء الدولية وكالة \"تاس\" الروسية سبق له أن التقط صوراً فوتوغرافية ليلية لمدن روسية، وهي موسكو وأورينبورغ وساراتوف وغروزني. وصوّر رائد الفضاء الروسي أمس من الفضاء مكة المكرّمة في الليل. Fly around the Earth in 42 seconds with this timelapse from the International Space Station by Oleg Kononenko. Credit: Roscosmos pic.twitter.com/wjcZSKhY2r \n\n وكان رائد الفضاء الإماراتي هزّاع المنصوري نشر صورة التقطها لمكة المكرمة من محطة الفضاء الدولية على حسابه في \"تويتر\" نالت إعجاب المتابعين. وكتب هزّاع المنصوري تعليقاً على الصورة عبر \"تويتر\"باللغتين العربية والإنكليزية \"صورة فضائية لمكة المكرمة\".  صورة فضائية #لمكة المكرمة نشرها رائد الفضاء الإماراتي #هزاع المنصوري خلال مهمته على متن محطة الفضاء الدولية pic.twitter.com/SivTkJW5JV \n\n \n25 اب 19:55\n \n26 اب 13:30\n \n26 اب 20:50\n \n26 اب 22:08\n \n26 اب 20:16\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لمدن روسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأورينبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وساراتوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغروزني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكة المكرمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوليغ كونونينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كونونينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لمكة المكرمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوليغ كونونينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأورينبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وساراتوف وغروزني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة الفضاء الدولية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنصوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باللغتين العربية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "#هزاع المنصوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "SivTkJW5JV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}