{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e89",
    "title": "صواريخ المقاومة إلى عسقلان المحتلة.. وعمليات معقّدة نفذتها في حي الزيتون وخان يونس",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تطلق صواريخها في اتجاه عسقلان المحتلة، وتواصل التصدي للقوات الإسرائيلية المتوغّلة في قطاع غزّة، وتجبرها على الانسحاب من أحياء في عبسان الكبيرة في خان يونس، وسط اشتباكات ضارية في حيّ الزيتون جنوبيّ شرقي مدينة غزة. أفاد مراسل الميادين في غزة بانسحاب قوات الاحتلال من أحياء في بلدة عبسان الكبيرة، شرقي خان يونس، جنوبي قطاع غزة، بعد اشتباكاتٍ ضارية شهدتها البلدة، أوقعت فيها المقاومة قوات الاحتلال المتوغلة في كمائن محكَمة استهدفت الآليات والجنود. وأكد ازدياد حدة الاشتباكات في حي الزيتون، جنوبي شرقي مدينة غزة. وضمن إطار مواصلة المقاومة الفلسطينية التصدي للقوات الإسرائيلية في قطاع غزّة، أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، خوضها معارك ضارية من مسافة صفر ضد قوات العدو المتوغلة جنوبي حيّ الزيتون في مدينة غزة. وتبنّت كتائب القسّام، في عدّة بياناتٍ مقتضبة، خوض مجاهديها اشتباكاتٍ عنيفة خلف خطوط قوات العدو وآلياته المتوغلة بين شارعي 8 و9 جنوبي حي الزيتون، جنوبي شرقي مدينة غزة. وأكدت كتائب القسّام استهداف جرّافة إسرائيلية من نوع \"D9\" بقذيفة \"الياسين 105\" واشتعال النيران فيها، شمالي مسجد مصعب بن عمير، شرقي حي الزيتون في مدينة غزة. ودمّرت القسّام دبابة من نوع \"ميركافا\" بقذيفة \"الياسين 105\" في محيط منطقة المصلبة في حي الزيتون، ودكّت تجمعاً لقوات الاحتلال المتوغلة في محيط المنطقة ذاتها بقذائف الهاون. ورصد مجاهدو القسّام نقل طائرتي \"بلاك هوك\" و\"يسعور\" القتلى والإصابات في صفوف قوات العدو، في إثر المعارك الضارية في حي الزيتون في مدينة غزة. وفي خان يونس، أكدت كتائب القسّام استهداف دبابة إسرائيلية من نوع \"ميركافا\" بقذيفة \"الياسين 105\" في منطقة البلد، في مدينة خان يونس، جنوبي قطاع غزة. من جانبها، أكدت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، قصفها عسقلان المحتلة ومستوطنات منطقة غلاف غزة، برشقاتٍ صاروخية، رداً على جرائم الاحتلال الصهيوني بحق أبناء الشعب الفلسطيني. وأكّدت السرايا تدمير مجاهديها آليةً عسكرية إسرائيلية بعبوة \"ثاقب\"، في شارع السكة، شرقي حيّ الزيتون في مدينة غزة. وتمكّنت سرايا القدس، في عملية هندسية معقدة، من إيقاع قوة إسرائيلية بين قتيل وجريح، في كمين محكم داخل مبنى تم تفخيخه باستخدام صاروخ طائرة \"F16\" أطلقه العدو تجاه بيوت الآمنين ولم ينفجر، مضيفةً أنّ مهندسيها عملوا على تفعيله وتفجيره ضد القوة في محيط مفترق دُولة، جنوبي حيّ الزيتون في مدينة غزة. ما قدرة المقاومة الفلسطينية على الاستفادة مما يخلّفه الاحتلال الإسرائيلي، من صواريخ لم تنفجر، أو معدات عسكرية أخرى؟الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية هاني الدالي في #الميدانية#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى @DrHaniAlDali pic.twitter.com/JJ5GFUdKnk \n\n ونفذ مجاهدو السرايا عدداً من المهمّات في خان يونس، منها قصف جنود العدو في بلدة عبسان الكبيرة شرقي خان يونس بقذائف الهاون، كما خاضوا اشتباكات بالأسلحة الرشاشة مع جنود العدو وآلياته في منطقة المشروع، غربي خان يونس. وأضافت سرايا القدس أن مجاهديها قصفوا، بوابل من قذائف الهاون، عيار 60 ملم، تجمعاً لجنود العدو في محيط مسجد علي، جنوبي غربي حي الزيتون في مدينة غزة. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 13:30\n بدورها، فجّرت كتائب شهداء الأقصى آلية عسكرية إسرائيلية بعبوة \"عاصف\"، وأطلقت عليها قذيفة \"RPG\" فاشتعلت النار فيها في حي الزيتون. وقصفت كتائب شهداء الأقصى، بوابل من قذائف \"الهاون\"، عيار 60 ملم، تجمعاً لجنود العدو وآلياته، في محور التقدم في محيط مفترق دُولة، جنوبي حي الزيتون في مدينة غزة. بعد أكثر من 4 أشهر على الحرب على #غزة، يعود الاحتلال الإسرائيلي إلى #حيّ_الزيتون مرة أخرى، ويواجه مقاومة عنيفة وشرسة من جانب كل فصائل المقاومة الفلسطينية.ماذا يمكن أن نستنتج من هذا المشهد؟الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية هاني الدالي في #الميدانية#فلسطين #طوفان_الأقصى… pic.twitter.com/jDXniZCdA0 \n\n واستهدفت وحدات المدفعية في \"كتائب الشهيد أبو علي مصطفى\"، الجناح العسكري للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، عبر رماياتٍ تكتيكية، قوات الاحتلال المتوغلة شرقي غزة ومحور القتال في حي الزيتون بقذائف \"الهاون\". ونفذّت وحداتها القتالية، بالاشتراك مع كتائب القسّام، اشتباكات عنيفة في محاور القتال ضد قوات العدو في حي الأمل في خان يونس.  وأكدت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، استهدافها آلية إسرئيلية بقذيفة مضادة للدروع في محور التصدي للتقدم، في حي الزيتون في مدينة غزة، بالإضافة إلى تدمير دبابة إسرائيلية من نوع \"ميركافا 4\"، عبر استهدافها بقذيفة \"تاندوم\" في محور جنوبي الزيتون. ونشرت كتائب المجاهدين مشاهد عن استهدافها جرّافة عسكرية تابعة لـ\"جيش\" الاحتلال، عبر استخدام قذيفةٍ مضادة للدروع من نوع \"سعير\" في محور القتال، جنوبي حي الزيتون. كتائب المجاهدين تعرض مشاهد من استهدافها جرافة تابعة لجيش الاحتلال، بقذيفة مضادة للدروع \"سعير\" في محور جنوب #حي_الزيتون.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/NwASLggbDU \n\n وعرضت كتائب المجاهدين مشاهد عن استهدافها مستوطنة \"ريعيم\" الإسرائيلية، بعدد من الصواريخ. كتائب المجاهدين تعرض مشاهد من استهدافها لمغتصبة ريعيم بعدد من الصواريخ#فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/arEibTdOPV \n\n وصباح اليوم، أفاد مصدر في المقاومة في حي الزيتون للميادين بأنّ \"جيش الاحتلال فشل، لليوم التاسع، في التقدم في اتجاه وسط الحي\"، مؤكداً أنّ مقاتلي المقاومة \"أقرب إلى العدو مما يتوقع، ويتابعون تحركاته ويستهدفونه بالأسلحة الملائمة\". وبينما تواصل المقاومة تصدّيها للقوات الإسرائيلية المتوغّلة في القطاع، موقعةً في صفوفها الخسائر الفادحة في العتاد والأرواح، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي، اليوم الثلاثاء، بإصابة 7 عسكريين في معارك قطاع غزة، خلال الساعات الـ 24 الماضية. وخلال الساعات الأخيرة، أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية وقوع \"حادث صعب في غزّة\"، وقالت إنّه \"يجب الصلاة من أجل الجنود\"، ونشرت مشاهد عن نقل مصابين من \"جيش\" الاحتلال. وارتفع عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، المعترف بهم، إلى 581 قتيلاً، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، بينهم 241 قتيلاً سقطوا في المعارك البرية داخل القطاع، آخرهم ضابط من لواء \"غفعاتي\" سقط اليوم خلال معارك في غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مسجد مصعب بن عمير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلاك هوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات العدو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "F16",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيوت الآمنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد علي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#حيّ_الزيتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات العدو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "EibTdOPV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}