{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c246f",
    "title": "سريع يعلن إسقاط طائرة أميركية من طراز \"MQ-9\" في أجواء مأرب (فيديو)",
    "full_text": "المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، يعلن إسقاط طائرة أميركية \"MQ-9\" أثناء تنفيذِها مهام عدائية في أجواء مأرب. أكد المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، أنّ قوات الدفاع الجوي نجحت في إسقاط طائرة أميركية \"MQ_9\" أثناء تنفيذِها مهام عدائية في أجواء مأرب. بيان #القوات_المسلحة_اليمنية بشأن عملية استهداف وإسقاط طائرة أميركية من نوع \"MQ9\" أثناء تنفيذها مهام عدائية في أجواء محافظة #مأرب اليمنية. #اليمن #صنعاء #الميادين pic.twitter.com/DLWdNodeYZ \n\n وأضاف العميد سريع في بيان، اليوم الأربعاء، أنّ إسقاط الطائرة جرى بواسطة صاروخ أرض-جو محلي الصنع. وقال إنّ \"عملية إسقاط الطائرة جاءت بعد أيام فقط من إسقاط طائرة أخرى من النوع نفسه في أجواء محافظة البيضاء\". #شاهد | الإعلام الحربي اليمني ينشر مشاهد عن إسقاط طائرة \"MQ9\" الأميركية بصاروخ \"أرض-جو\" محلي الصنع، في أجواء محافظة #مأرب بتاريخ 29-05-2024م. #اليمن #صنعاء #الميادين pic.twitter.com/637pUmh0oe \n\n \nاليوم 11:57\n \nاليوم 05:46\n وقبل ساعات، أعلن سريع، تنفيذ القوات البحرية والصاروخية وسلاح الجو المسيّر 6 عمليات، إذ تم استهداف 3 سفن في البحر الأحمر: \"LAAX\"، التي \"أُصيبت مباشرة وتضرّرت بشكل كبير\"، وسفينتي \"Sealady\"و \"MOREA\"، بعددٍ من الصواريخ البحرية والباليستية والطائرات المسيّرة التي حقّقت إصابات مباشرة. وبشأن العمليات في البحر العربي، قال سريع إنه تمّ استهداف سفينتي \"ALBA\" و\"Maersk HARTFOFD\" الأميركيتين، بعددٍ من الصواريخ والطائرات المسيّرة. وأضاف أنّ العملية العسكرية السادسة، استهدفت سفينة \"MINERVA ANTONIA\" في البحر الأبيض المتوسط، بعدد من الصواريخ المجنّحة. وقبل أيام، أفاد العميد سريع، بإسقاط طائرة أميركية من نوع \"MQ-9\" في أجواء محافظة البيضاء، انتصاراً لمظلومية الشعب الفلسطيني، ورداً على العدوان الأميركي - البريطاني على اليمن. وبذلك تكون القوات المسلحة اليمنية نجحت في إسقاط 6 طائرات من طراز \"MQ-9\"، خلال معركة الفتح الموعود والجهاد المقدس\"، منذ إعلان اليمن تضامنه مع غزة.  ويأتي ذلك في سياق المرحلة الرابعة من التصعيد ضد الاحتلال الإسرائيلي، والتي شرع فيها اليمن قبل فترة وجيزة، إذ أكّد أنّه ستكون هناك عمليات كبيرة للقوات المسلحة اليمنية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "MQ-9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MQ_9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "#القوات_المسلحة_اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "#مأرب اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإعلام الحربي اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "#مأرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "LAAX",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وسفينتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Sealady",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "MOREA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سفينتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ALBA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Maersk HARTFOFD",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "MINERVA ANTONIA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "MQ-9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البيضاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MQ-9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}