{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13f6",
    "title": "\"العدو تراجع\".. روسيا تحصي خسائر أوكرانيا في دونيتسك وزاباروجيا",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تقول إن قوات تجمع \"الشرق\" صدّت هجمات للقوات الأوكرانية على محوري دونيتسك وزاباروجيا. أفاد رئيس المركز الصحافي لتجمع قوات \"فوستوك\" الروسية، أوليغ تشيخوف، بأن قوات التجمع قضت على أكثر من 50 عسكرياً أوكرانياً، فضلاً عن تدمير 7 عربات قتالية على محور جنوبي دونيتسك، مشيراً إلى أن \"العدو تراجع بعد تكبده خسائر جسيمة\". وأشاد رئيس المركز الصحافي بالشجاعة والبطولة الذي يظهرها مقاتلو التجمّع أثناء القيام بمهامهم القتالية. \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n ولفت تشيخوف إلى أن قوات التجمّع صدت هجمات للجيش الأوكراني على محوري جنوبي دونيتسك وزاباروجيا وتم تدمير دبابات ومدرعات قتالية وقوة بشرية. إضافة إلى ذلك ووفقاً لـتشيخوف، على محور زاباروجيا صدت وحدات التجمع هجوماً أوكرانياً كان يتقدم بقوة قوامها سرية بالقرب من منطقة روفنوبل، وتم تدمير دبابات وعربات قتالية وقوة بشرية. كما لفت تشيخوف إلى أن مدفعية التجمع دمرت باتجاه محور زاباروجيا شاحنة صغيرة في منطقة نوفودانيلوفكا وطاقم هاون في منطقة مالايا توكماتشكا، ومدفع هاوتزر \"مستا-بي في منطقة بيلوجوري، ومدفع هاوتزر \" أم 777\" أميركي الصنع في منطقة نوفوسيلوفكا. وتكثف القوات الروسية عملياتها العسكرية على المحاور كافة، في سياق تحقيق أهداف العملية العسكرية الخاصة المتمثلة بتحرير الأقاليم الأربعة التي انضمت إلى روسيا مؤخراً، وتحييد التهديدات الغربية الموجهة ضد أمن روسيا الاتحادية، وإجبار أوكرانيا على الحياد العسكري، والقضاء على التوجهات النازية فيها. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوستوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوليغ تشيخوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيخوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روفنوبل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيخوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفودانيلوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالايا توكماتشكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلوجوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفوسيلوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}