{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c186a",
    "title": "الكوليسترول والوزن الزائد.. هل الوقت لمصلحة بايدن وترامب في انتخابات 2024؟",
    "full_text": "الرئيسان الأميركيان جو بايدن (80 عاماً)، ودونالد ترامب (77 عاماً) من بين أوفر المرشحين حظاً للفوز بمقعد الرئاسة لغاية اللحظة، فكيف تبدو حالتهما الصحية والجسدية؟ مع إطلاق صفارة السباق الرئاسي في الولايات المتحدة، وظهور قائمة المرشحين الراغبين في خوض هذا الاستحقاق الانتخابي، ومنذ اللحظات الأولى لإعلان كل من الرئيسين الحالي جو بايدن وغريمه السابق دونالد ترامب ترشيح نفسيهما لدورة 2024، يشهد الداخل الأميركي حالة من النقاش والجدل المتصاعد في أوساط الحزبين الديمقراطي والجمهوري حول الصحة الجسدية والسلامة العقلية لكلٍّ منهما. وقد طُرحت علامات استفهام شكَّكت في مدى مؤهلاتهما للحكم (وتحديداً بايدن)،  في ظلّ خلو السّاحة من منافسين جديّين لهما داخل حزبيهما. كذلك، سرت تساؤلات عن رأي الطب والعلم وما تقوله نتائج الدراسات والإحصاءات المتعلقة بهذه القضية الشائكة التي تقلق الأميركيين، ولا سيما أن الأرقام والآراء تتفاوت تبعاً لكل جهة. الرئيسان بايدن (80 عاماً) وترامب (77 عاماً) من أوفر المرشحين حظاً للفوز بمقعد الرئاسة لغاية اللحظة. صحيح أنهما من أكبر المتسابقين الرئيسيين سناً في التاريخ الأميركي، غير أنهما حصلا على شهادات وتقارير ناجحة حديثة من أطبائهما تؤكد قدرتهما الجسدية على أداء مهامهما، ولا سيما أنهما يشتركان في عادات صحية، كالامتناع عن التدخين والشرب وتجنب الأعمال الخطرة. وما يعزز هذا الرأي الطبي هو الجداول الإكتوارية (علم حسابات أو إحصائيات التأمين) التي ترجح أن ترامب وبايدن سيبقيان على قيد الحياة خلال فترة الولاية الثانية إذا تم انتخابهما، وأعطت نسباً ضئيلة لوفاتهما. زد على ذلك أنَّ خبراء الشيخوخة يعتبرون أنه لا يوجد سبب كافٍ للشكّ في استمرار استقرار وضعهما الصحي خلال تلك الفترة، بالنظر إلى الفوائد الهائلة لوضعهما الاجتماعي والاقتصادي، بما في ذلك الوصول إلى مستوى مرتفع من حيث جودة الرعاية الصحية. ليس هذا فحسب، فقد وجدت دراسة قام بها مورغان ليفين، الباحث الرئيسي المؤسس لمختبرات \"Altos\" في سان دييغو، أن البيئة التي ينشأ ويعيش فيها الإنسان هي مؤشر موثوق به على الصحة في سن متأخرة. وخلص ليفين إلى القول إنّ بايدن وترامب استفادا من هذه العوامل التي انعكست على سلامتهما البدنية، وحتى العقلية، وخصوصاً أنهما تلقيا في نشأتهما رعاية صحية جيدة، وعاشا في منازل مستقرة اقتصادياً – تقدّم طعاماً مغذياً - والتحقا بمدارس جيدة، وكانت لديهما فرص ترفيهية مميزة، وعملا على الاهتمام بصحتهما خشية التدهور. لكن شبه الإجماع هذا بين العلماء الذين يدرسون الشيخوخة اصطدم بخوف واضح من أن الوقت ليس في مصلحة بايدن أو ترامب. والمثير في الأمر أن هذه التأكيدات لم تقنع بعد الكثير من جمهور الناخبين. \n24 اب\n \n24 اب\n أظهر استطلاع أجرته صحيفة \"واشنطن بوست\" في نيسان/أبريل الماضي أن 1 من كل 3 أميركيين فقط قالوا إن بايدن يتمتع بصحة كافية وعقلية ثاقبة بما يكفي لشغل المناصب الرسمية، مقارنة بـ54% ممن يثقون باللياقة العقلية لترامب، و64% أوضحوا أنه يتمتع بصحة بدنية جيدة تخوّله تولي الرئاسة. في المقابل، أظهر استطلاع آخر منفصل لشبكة \"أن بي سي نيوز\" اكتمل في حزيران/يونيو الماضي أن 55% من الأميركيين لديهم \"مخاوف كبيرة\" بشأن تمتع بايدن بالصحة الجسدية والعقلية اللازمة ليصبح رئيساً، في حين أن 44% منهم لديهم \"هواجس مرتفعة أيضاً\" بشأن ترامب. أما سبب هذه المخاوف، فيعود إلى جملة من الحقائق الصعبة التي تتلخص بازدياد خطر المرض والوفاة بشكل مطرد مع تقدم العمر، ويلي ذلك تراجع القدرة على القيام بالعمل لأيام كاملة، وخير دليل على ذلك أن 6% فقط من الأميركيين الذين بلغوا الثمانين ظلوا من القوى العاملة عام 2019، استناداً إلى بيانات مكتب إحصاءات العمل. ولهذه الغاية، سألت صحيفة \"واشنطن بوست\" 4 خبراء عن القضية، واللافت أنهم رجحوا أن يحتفظ بايدن وترامب بالقدرات المعرفية والبدنية لأداء مهام الرئيس بين عامي 2025 و2029 ما لم يعانوا مرضاً أو إصابة خطرة، في حين قال خامس إنّ من الصعب للغاية التنبّؤ بمدى نجاح أي فرد في ذلك، لكنه وافق على أن بايدن وترامب أكثر احتمالاً للاحتفاظ بقدراتهما مقارنة بالأشخاص العاديين. وصفت رسائل الطبيب لبايدن التي تم الكشف عنها علناً عام 2023، ورسائله إلى ترامب عام 2020، أن الرجلين بصحة جيدة. يعالج بايدن، الذي يمارس الرياضة 5 أيام على الأقل في الأسبوع، من داء ارتفاع الكوليسترول في الدم، وعدم انتظام ضربات القلب، والارتجاع المعدي المريئي، والتهاب المفاصل الشوكي، والاعتلال العصبي الخفيف في قدميه. ويتميز عن ترامب باهتمامه باللياقة البدنية والنظام الغذائي. يبلغ طول بايدن 6 أقدام، ويزن نحو 178 رطلاً (أي ما يعادل 80.739 كيلوغراماً)، ولديه مؤشر كتلة جسم صحي يبلغ 24.1، وفقاً للمراجعة الطبية الصادرة عن البيت الأبيض في 16 شباط/فبراير الفائت.  مثل بايدن، يمتنع ترامب عن التدخين والشرب، ويتمتع بمزايا الثراء التي تشمل التنعم بالرعاية الصحية والتغذية الجيدة، إضافةً إلى توفر ظروف معيشية مؤاتية في بيئات منخفضة الجريمة والتوتر.  على النقيض من ذلك، لم يكشف ترامب عن ممارسة الرياضة بخلاف لعبة الغولف، ومن المعروف أنه يلتزم نظاماً غذائياً غنياً بالدهون واللحوم الحمراء. ومع أنه لم يفرج عن أي وثائق صحية منذ تركه منصبه، لكن يبدو أنه ما زال يعاني الوزن الزائد إلى السمنة الخفيفة التي كان يعانيها خلال رئاسته. وما تجدر معرفته أنَّ الرئيسين كانا قد تعافيا من عدوى فيروس كورونا. لمعرفة النسب المحتملة لوفاة بايدن وترامب، استند جمع من الأكاديميين من جامعات أميركية مرموقة بالتعاون مع المعاهد الوطنية للصحة والمركز الوطني للإحصاءات الصحية إلى نماذج من الوفيات في أميركا، أخذت بعين الاعتبار كتلة الجسم، والعرق، والجنس، وتعاطي الكحول والتبغ، والتعليم، والحالة الاجتماعية، والدخل، وسن التقاعد، وأنظمة اللياقة البدنية، وحالة السكري، والتقييمات الذاتية للصحة العامة. الأكثر أهمية أن أحد هذه النماذج وجد أن بايدن لديه فرصة بنسبة 23% للوفاة بحلول عيد ميلاده الـ86، أي في عامه الأخير في المنصب، فيما حظي ترامب بنسبة 16%. وعلى المنوال ذاته، تحدث نموذج آخر -استطلع نحو 550 ألف أميركي سليم تتراوح أعمارهم بين 50 و70 عاماً في التسعينيات- عن أن الرئيسين لديهما فرصة مماثلة للوفاة في السنوات الست المقبلة بنسبة 14%، إذ صنفوا صحتهم بأنها ممتازة، لكن إذا وصفت صحة الرجلين بأنها جيدة فقط، فإن خطر الوفاة يرتفع إلى 21% بالنسبة إلى بايدن، و19% بالنسبة إلى ترامب. في المحصلة، واستناداً إلى ما تقدّم، وسواء نجح بايدن في الفوز بولاية ثانية أو حقّق ترامب حلمه بالعودة إلى البيت الأبيض من جديد، على العالم الاستعداد لأربع سنوات أخرى من افتعال الأزمات، وبث الفتن، ومحاصرة الشعوب وتجويعها، ودعم المجرمين والقتلة، وفي مقدمتهم الكيان الإسرائيلي. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ودونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيسان بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مورغان ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Altos",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سان دييغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن وترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن وترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكوليسترول",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن وترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكيان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}