{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1626",
    "title": "لأول مرة منذ 2016.. إقلاع أول طائرة للحجاج اليمنيين من مطار صنعاء إلى السعودية",
    "full_text": "أول طائرة حجاج يمنيين تنطلق من مطار صنعاء الدولي إلى المملكة العربية السعودية، في أول رحلة حجاج من مطار صنعاء منذ 2016. أفاد مراسل الميادين في اليمن، اليوم السبت، بإقلاع أول طائرة لنقل الحجاج اليمنيين، وعلى متنها 275 شخصاً، من مطار صنعاء إلى السعودية للمرة الأولى منذ بدء الحرب. وقال مصدر في مطار صنعاء الدولي إن أول طائرة حجاج انطلقت مساء اليوم إلى جدة، وتُقِلّ 275 حاجاً وحاجة، في أول رحلة حجاج من مطار صنعاء منذ عام 2016. من جهته، أوضح وزير النقل في حكومة صنعاء، عبد الوهاب الدرة، لـ \"26 سبتمبر نت\"، أن إطلاق رحلات الحجاج من مطار صنعاء الدولي جاء بمتابعة واهتمام من رئيس المجلس السياسي الأعلى في اليمن، مهدي المشاط. وأضاف أنه تمت جدولة 4 رحلات من مطار صنعاء إلى مطار جدة، و15 رحلة أخرى لحجاج بيت الله عائدة إلى مطار صنعاء الدولي. وأشار الوزير الدرة إلى أنّ من المفترض جدولة أسماء حجاج بيت الله الحرام عبر مطار صنعاء، كونهم يمثلون أغلبية المسجلين في مكاتب الحج والعمرة، من صنعاء والمحافظات القريبة منها، إلّا أن تحالف العدوان ومرتزقته في عدن ظلوا يماطلون حتى سمحوا فقط بثلاث رحلات جواً\". ولفت إلى أنه جرى الاتفاق على عودة الحجاج والمعتمرين بعد الانتهاء من أداء مناسك الحج، عبر مطار صنعاء. \n25 اب\n \n25 اب\n وكشف عن ترتيبات لتشغيل طيران السعيدة لعودة الحجاج المسجلين عبر النقل البري من خلال تحويل تذاكرهم جواً إلى مطار صنعاء من أجل تسهيل عودتهم وضمان سلامتهم، مطالباً بالفتح الكامل لمطار صنعاء الدولي، وإعادة جميع الرحلات كما كانت قبل العدوان. من جانبه، أشار وزير الإرشاد وشؤون الحج والعمرة في حكومة صنعاء، نجيب العجي، إلى المخاطر التي تعرّض لها الحجاج خلال الأعوام السابقة بسبب سفرهم براً عبر طرقات وعرة وغير آمنة. وأمل الوزير العجي أن يكون فتح مطار صنعاء الدولي للحجاج بادرة خير لفتح المطارات اليمنية، وأن يتم فتحه للمسافرين والحجاج والمرضى وغيرهم، مؤكداً أنها جوانب إنسانية بحتة. وأكد اهتمام القيادة اليمنية والمجلس السياسي الأعلى بتخفيف معاناة الحجاج، والعمل على سفرهم جواً لتأمين حياتهم. من جهته، أوضح وزير الأشغال العامة والطرق في حكومة صنعاء، غالب مُطلَق، أن من المفترض أن يكون هناك 200 رحلة جوية، لأن عدد الحجاج اليمنيين هو 24 ألف حاج. وكان مدير مطار صنعاء الدولي، خالد الشايف، أكد، في وقت سابق، بدء تسيير رحلات جوية خاصة لنقل الحجاج مباشرة من مطار صنعاء الدولي إلى السعودية. ويوم أمس، أعلنت وزارة الحج والعمرة السعودية أنه تقرر تسهيل وصول الحجاج اليمنيين القادمين لأداء فريضة الحج والعمرة من مطار صنعاء إلى مطار الملك عبد العزيز الدولي في جدة، أسوة بسائر المنافذ البرية والجوية مع اليمن. ويبدأ المسلمون في شهر ذي الحجة، بحسب التقويم الهجري، المصادف هذا العام في شهر حزيران/يونيو، أداء فريضة الحج. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 20:50\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الوهاب الدرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت الله الحرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمطار صنعاء الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نجيب العجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المطارات اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القيادة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحجاج اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد الشايف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحجاج اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار الملك عبد العزيز الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}