{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b95",
    "title": "\"بوليتيكو\": منظمات إنسانية تدعو واشنطن لوقف المساعدات العسكرية لـ\"إسرائيل\"",
    "full_text": "مجموعة من المنظّمات الإنسانية البارزة ترسل رسائل إلى وزيري الدفاع والخارجية الأميركيين مطالبين بوقف المساعدات العسكرية لـ \"إسرائيل\". دعت مجموعة من المنظمات الإنسانية البارزة، اليوم الأربعاء، وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن إلى وقف المساعدات العسكرية وغيرها من المساعدات المقدّمة إلى \"إسرائيل\"، بسبب عملياتها في قطاع غزّة، وفق صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية. وقالت المنظّمات في رسالةٍ أرسلوها إلى رئيس \"البنتاغون\" إنّ مساعدات واشنطن المقدّمة إلى \"إسرائيل\" تسببت في أضرار مدنية \"مُذهلة\". وحثّت المنظّمات بما في ذلك \"منظمة العفو الدولية\" و\"هيومن رايتس ووتش\"، وزير الدفاع الأميركي على الامتناع عن إرسال المساعدات الأميركية  إلى \"إسرائيل\" لاستخدامها في غزّة، مشيرين إلى أنّ تلك المساعدات من شأنها تسهيل انتهاكات القانون الإنساني الدولي. ولفتت الرسالة إلى أنّ أوستن فشل في الوفاء بإصلاحه الشامل لجهود \"البنتاغون\" للحدّ من الضرر الذي يلحق بالمدنيين في العمليات العسكرية الأميركية، بموجب خطّة عمل تخفيف الأضرار المدنية والاستجابة لها. وقال موقع \"بوليتيكو\" الأميركي، إنّ الرسالة التي أرسلت إلى وزير الدفاع الأميركي، أرسلت إلى وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، ومستشار الأمن القومي، جيك سوليفان. وتعدّ \"إسرائيل\" أكبر متلقٍ للمساعدات العسكرية الأميركية منذ الحرب العالمية الثانية، ووفقاً للمؤشرات الرسمية الأميركية، بلغت المساعدات الإجمالية المقدمة من الولايات المتحدة لـ\"إسرائيل\" بين عامي 1946 و2023 نحو 158.6 مليار دولار. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 17:39\n وعلى الرغم من الكم الهائل من المساعدات العسكرية التي قدّمتها واشنطن للاحتلال الإسرائيلي، لم تضمن هذه المساعدات \"أمن إسرائيل\"، بحسب قول المسؤول الأميركي، جوش بول، الذي استقال من وزارة الخارجية في 18 تشرين الأول/أكتوبر الماضي، بسبب العدوان على غزّة. وقبل أيام، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، بأنّ \"إسرائيل والولايات المتحدة اتفقتا على استمرار التسليح الأميركي لــ\"تل أبيب\" في الأشهر المقبلة، بما في ذلك استعدادات لساحات إضافية يمكن أن تتطور في المستقبل\". وفي وقتٍ سابق، ذكرت شبكة \"سي أن أن\" الأميركية أنّه \"ليس لدى إدارة بايدن حالياً أي خطط لوضع شروط أو وقف المساعدات العسكرية التي تقدّمها لإسرائيل\". وعلى الرغم من التصريحات الأميركية الداعية لتجنّب استهداف المدنيين في غزّة، أفادت صحيفة \"بلومبرغ\" أنّ البنتاغون زاد مساعداته العسكرية لـ\"إسرائيل\"، خاصة الصواريخ الموجهة بالليزر لأسطول طائرات أباتشي الحربية، وقذائف 155 ملم، وأجهزة رؤية ليلية، وذخائر خارقة للتحصينات، ومركبات عسكرية جديدة. ويأتي ذلك على الرغم من تزايد المعارضة الداخلية الأميركية بشأن دعم \"الحملة العسكرية الإسرائيلية\" في غزة، الأمر الذي وصفته شبكة \"أن بي سي\" الأميركية، بـ \"غير المسبوق\". وفي وقت سابق، كشف موقع \"أكسيوس\" الأميركي عن انقسام في الآراء في المؤسّسات الأميركية بشأن العدوان الإسرائيلي على غزّة. وتدّعي الولايات المتحدة، عبر هذه التصريحات، أنّها تريد التوصّل إلى هدن وقف إطلاق نار في غزة، بينما تواصل، في الجانب الآخر، دعمها الاحتلال الإسرائيلي في عدوانه على القطاع، من دون أن توافق بعد على وقف إطلاق النار في مجلس الأمن.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة العفو الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيومن رايتس ووتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أمن إسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوش بول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحملة العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}