{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e09",
    "title": "العراق: المقاومة الإسلامية تستهدف القوات الأميركية في \"كونيكو\" وعين الأسد وأربيل",
    "full_text": "رداً على مجازر الاحتلال الإسرائيلي بحق أهالي قطاع غزّة، المقاومة الإسلامية في العراق، تعلن استهداف قواعد \"كونيكو\" وعين الأسد ومطار أربيل في العراق. أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق، اليوم الأربعاء، مسؤوليتها عن استهداف القوات الأميركية في قاعدتي \"كونيكو\" وعين الأسد ومطار أربيل، بالصواريخ والطائرات المسيّرة. وقالت المقاومة، في بيان، إنّ هذا الهجوم \"يأتي استمراراً في نهج مقاومة الاحتلال الأميركي في العراق والمنطقة، ورداً على مجازر الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة\". وتعرضت مقار للحشد الشعبي، أمس الثلاثاء، لاعتداءات أميركية، في القائم عند الحدود العراقية - السورية، وفي جرف النصر شمال بابل جنوب بغداد. وقالت قيادة عمليات الجزيرة - الحشد الشعبي، إنّ العدوان أسفر عن ارتقاء شهيد في القائم غربي الأنبار، وأضرار مادية في مبنى تدريب في جرف النصر. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n كذلك، استهدفت المقاومة، أمس الثلاثاء، قاعدة عين الأسد الأميركية، مرتين، في محافظة الأنبار، غربي البلاد. وذكرت المقاومة، في بيانٍ، أنّها نفّذت هجومين منفصلين بالطيران المُسيّر على قاعدة عين الأسد، التي تضمّ قواتٍ أميركية. يُذكر أنّه، منذ مشاركة المقاومة العراقية في \"طوفان الأقصى\"، في 17 تشرين الأوّل/أكتوبر الماضي، تعرّضت القوات الأميركية في العراق وسوريا لنحو 151 استهدافاً، أدّت إلى إصابة نحو 70 من جنودها، بحسب ما نقلت وكالة \"رويترز\" عن البنتاغون. ولا تقتصر عمليات المقاومة في العراق على القوات الأميركية، بل طالت أهدافاً إسرائيليةً أيضاً، بعد أن وسّعت دائرة الاستهداف في ظل العدوان المتواصل على قطاع غزّة لأكثر من 100 يوم. ومطلع الشهر الحالي، تبنّت ضرب هدف حيوي في حيفا المحتلة، بواسطة صاروخ الأرقب (كروز مطوّر)، بعيد المدى. ونتيجةً لضربات المقاومة، أخلت الولايات المتحدة الأميركية، الشهر الجاري، قاعدة \"هيموس\"، في ريف مدينة القامشلي، شمالي الحسكة في سوريا. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعين الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومطار أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعين الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومطار أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال بابل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمليات الجزيرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحشد الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غربي الأنبار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين الأسد الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأنبار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين الأسد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كروز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيموس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}