{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b39",
    "title": "مجلس الأمن يفض مشاوراته المغلقة ويؤجّل مجدّداً التصويت على مشروع قرار بشأن غزة",
    "full_text": "مجلس الأمن الدولي يُنهي مشاوراته المغلقة من دون أن يتخذ قراراً بشأن اعتماد مشروع القرار العربي بشأن غزّة، ومراسلنا يشير إلى أنّه من الممكن أن يعود المجلس للتصويت بعد قبول التعديلات التي طلبتها واشنطن. أنهى مجلس الأمن الدولي مشاورات مغلقة، دامت حتى فجر اليوم الجمعة، من دون أن يتخذ قراراً بشأن اعتماد مشروع القرار العربي المطالب بوقف القتال وتسريع إدخال المساعدات الإنسانية إلى قطاع غزّة. وأفاد مراسل الميادين في نيويورك، بأنّه على رغم كلمات المندوبة الأميركية المتناقضة أنهى مجلس الأمن عمله ولن يصوت الليلة، مشيراً إلى أنّه من الممكن أن يعود المجلس للتصويت غداً بعد قبول التعديلات التي طلبتها الولايات المتحدة.  مراسل #الميادين: مجلس الأمن يفض مشاوراته المغلقة ولن يصوت على مشروع القرار العربي بشأن #غزة#فلسطين_المحتلة #الولايات_المتحدة pic.twitter.com/pQZBE8GEQJ \n\n وعقب انتهاء الاجتماع، قالت المندوبة الأميركية، ليندا غرينفيلد، إنّ المجلس بات لديه مشروع قرار يمكن دعمه بما يسهل تحقيق إدخال المساعدات إلى غزّة بدون تفصيل التعديلات التي أدخلتها على المشروع. ولكنها قالت إنّها تشاورت مع مصر والإمارات وهما \"راضيتان\" مع المجموعة العربية بالصيغة الجديدة. وأرجأ مجلس الأمن الدولي التصويت على مشروع قرار بشأن غزّة، مرات عدّة في الأيام الأخيرة، بطلب من الأميركيين الذين استخدموا حق النقض (الفيتو) في الثامن من كانون الأول/ديسمبر ضد نص سابق يدعو إلى \"وقف إطلاق نار إنساني\" في قطاع غزّة. وأفاد مراسل الميادين بالتعديلات الأميركية على مشروع القرار العربي بشأن غزّة، والذي قُدّم لمجلس الأمن، وتضمنت رفض واشنطن عبارة \"التعليق العاجل للقتال بهدف السماح بإدخال المساعدات الإنسانية\"، وطالبت باستبدالها بعبارة اتخاذ \"خطوات عاجلة تسمح فوراً بإدخال المساعدات بأمان ودون عرقلة وبشكلٍ موسّع. وباتخاذ خطوات عاجلة تؤول إلى خفض القتال\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 18:30\n مجلس الأمن يفض مشاوراته المغلقة ولن يصوت على مشروع القرار العربي بشأن غزة اليوممراسل #الميادين في نيويورك نزار عبود#فلسطين_المتحدة#غزة pic.twitter.com/1ac2tEj4GT \n\n كذلك، رفضت واشنطن الإشارة إلى \"إسرائيل\" كـ \"قوة احتلال\" لما تنطوي عليه من واجبات وفقاً لميثاق الأمم المتحدة. وشطبت أيّ إشارة من هذا النوع من مشروع القرار الذي وضع بالحبر الأزرق.  كما رفضت أيّ إشارة إلى تهديد الوضع في غزّة للسلم والأمن الدوليين. أو أن على الدول كافة الانصياع إلى قرارات مجلس الأمن كما تنص المادة 25 من الميثاق. وحذفت هذه من مشروع القرار. وبدلاً من عبارة \"قرّر مجلس الأمن أن على الأطراف السماح باستخدام البر والبحر والجو في غزّة وعلى امتداد القطاع لإيصال المعونات\"، جرى التعديل باستخدام عبارة \"يطلب من الأطراف فعل ذلك\". هذا وطلبت الولايات المتحدة، وحصلت بالفعل وفق مراسلنا، على تضمين مشروع القرار إشارة إلى \"أهمية توحيد قطاع غزّة والضفة الغربية تحت لواء السلطة الفلسطينية\".  كذلك، رفضت واشنطن عبارة أن غزّة تعدّ \"جزءاً لا يتجزأ من الأراضي الفلسطينية المحتلة في 1967 ويتعين أن تصبح جزءاً من الدولة الفلسطينية\". وهي فقرة مقتبسة من قرار مجلس الأمن الذي صدر في 8 كانون الثاني/يناير 2009. فأصبحت صيغة الفقرة، \"يمثل قطاع غزّة جزءاً لا يتجزأ من الأراضي المحتلة في 1967، ويؤكد مجلس الأمن رؤيته بشأن حلّ الدولتين\". ومؤخراً، نقلت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، عن دبلوماسيين في مجلس الأمن الدولي، قولهم إنّهم يشعرون \"بالإحباط المتزايد\"، إزاء طلبات الولايات المتحدة المتكررة لتأجيل التصويت على قرار وقف العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، لزيادة توصيل المساعدات. ووفقاً للصحيفة، فإنّه \"من غير المرجح أن تسمح واشنطن في نهاية المطاف بتمرير القرار\"، مؤكّدةً أنّ \"إسرائيل تضغط على الولايات المتحدة لرفض تكليف الأمم المتحدة بعمليات تفتيش شحنات المساعدات\".  هذا وذكر مراسل الميادين في نيويورك، أنّ \"الولايات المتحدة ترفض تشكيل آلية إشراف ومراقبة أممية لإدخال وتوزيع المعونات\". يأتي ذلك في وقتٍ يتواصل العدوان الإسرائيلي منذ 77 يوماً على قطاع غزّة، مع ارتقاء ما يزيد عن 20 ألف شهيد وإصابة أكثر من 52 ألف جريح. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليندا غرينفيلد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجموعة العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}