{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28df",
    "title": "لبنان: 9 عمليات للمقاومة اليوم.. جنود الاحتلال ومواقعه تحت النيران",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تنفّذ اليوم، في ردّها على الاعتداءات الإسرائيلية وعملياتها الإسنادية، 9 عمليات، استهدفت مواقع متعددة عند الحدود الشمالية لفلسطين المحتلة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان استهدافها مبنىً يستخدمه جنود الاحتلال الإسرائيلي، في ‏مستوطنة \"أفيفيم\"، وإصابته إصابةً مباشرة. وذكرت المقاومة، في بيانها، أنّ هذا الهجوم يأتي في إطار \"ردها على اعتداء العدو الإسرائيلي على بلدة عيترون، جنوبي لبنان، ودعمها وإسنادها المستمرين للشعب الفلسطيني ومقاومته الباسلة\".‏ \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n واستهدفت، في الإطار عينه، رداً على الاعتداء على بلدة شيحين الجنوبية، \"مبانيَ يستخدمها جنود العدو، في مستوطنة مسكاف عام\"، محققةً إصابات مباشرة.  عمليات #المقاومة_الإسلامية في لبنان مستمرة على الجبهة الجنوبية اللبنانية حيث نفذت 9 عمليات ضد مواقع الاحتلال.إليكم التفاصيل مع مراسلة #الميادين فاطمة فتوني #لبنان #الميادين_لبنان @ftounifatima pic.twitter.com/V0raoFPLbK \n\n وشنّت المقاومة هجوماً جوياً، عبر سرب من المسيّرات الانقضاضية، على ‏موقع \"الراهب\"، واستهدفت تجهيزاته وتموضعات الجنود فيه.  وكانت المقاومة أعلنت، عبر عدة بيانات سابقة، استهدافها اليوم موقع \"الرمثا\" في تلال كفرشوبا المحتلة، وموقع \"زبدين\" في مزارع شبعا المحتلة، بالإضافة إلى استهداف مبنىً يستخدمه جنود الاحتلال في ‏مستوطنة \"أفيفيم\"، ومبانٍ تستخدمها قواته في مستوطنة \"شتولا\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيحين الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرمثا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}