{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18b7",
    "title": "روسيا تسجل أدنى معدل تضخم سنوي للغذاء في أوروبا",
    "full_text": "بيانات اقتصادية تكشف عن تسجيل روسيا لأدنى معدل تضخم سنوي للغذاء بين جميع الدول الأوروبية. كشفت بيانات اقتصادية عن تسجيل روسيا لأدنى معدل تضخم سنوي للغذاء بين جميع الدول الأوروبية، حيث بلغ نحو 0.08% خلال شهر تموز/يوليو الحالي. ونقلت وكالة \"سبوتنيك\" بيانات فصل الربيع، حيث شهدت روسيا انكماشاً سنوياً في الأغذية والمشروبات للمرة الأولى منذ عام 2018، تم تسجيله في نيسان/أبريل، وفي أيار/مايو وصلت إلى مستوى قياسي بلغ 1.12%. ولوحظ أعلى معدل لتضخم أسعار الغذاء في هنغاريا، حيث انخفض للمرة الأولى منذ 10 أشهر إلى أقل من 30%، وبلغ 29.3%. إضافة إلى ذلك، ظلت معدلات نمو الأسعار السنوية فوق 20% في صربيا (22.1%). \n26 اب\n \n26 اب\n وتشمل المراكز الخمسة الأولى أيضاً إستونيا (19.5%) وسلوفاكيا (18.9%) ورومانيا (17.9%) وتم تسجيل معدلات نمو الأسعار بالقيمة السنوية أقل من 10% في حزيران/يونيو، باستثناء روسيا، في 5 دول أخرى - بيلاروسيا (3.6%)، سويسرا (5.1%)، البرتغال (8.6%)، الدنمارك (8.8%) وفنلندا (9.2%). وتباطأ التضخم في أوائل الصيف في معظم البلدان الأوروبية وعلى الأخص في هنغاريا (بنسبة 4.7 نقاط مئوية) وليتوانيا (بنسبة 3.8) وأوكرانيا (بنسبة 3.6) ولاتفيا (بنسبة 3.5) وسلوفاكيا (بنسبة 2.8 نقطة مئوية). وفي الوقت نفسه، تسارع التضخم في 5 بلدان في المنطقة وعلى الأخص في قبرص، حيث تسارع إلى 10.12% من 8.38% في أيار/مايو، وكذلك في روسيا (+1.2 نقطة مئوية)، ومالطا (+0.9 نقطة مئوية)، والنرويج (+0.8 نقطة مئوية) واليونان (+0.6 نقطة مئوية). وأجريت الدراسة على أساس بيانات من الخدمات الإحصائية الوطنية في 40 دولة أوروبية، والتي كشفت حتى منتصف تموز/يوليو عن بيانات شهر حزيران/يونيو. ويأخذ مؤشر تضخم الغذاء في الحسبان التغيّرات في أسعار المواد الغذائية والمشروبات غير الكحولية. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إستونيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسلوفاكيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورومانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرتغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدان الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليتوانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولاتفيا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وسلوفاكيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالطا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "واليونان",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولة أوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}