{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c263b",
    "title": "خطة غالانت لـ\"اليوم التالي للحرب\" في قطاع غزة.. ما تفاصيلها؟",
    "full_text": "تطالب الدول العربية \"المعتدلة\" في خطة \"اليوم التالي للحرب\" في قطاع غزة، بحسب تقرير نشر في \"واشنطن بوست\"، بإقامة دولة فلسطينية في \"نهاية المطاف\"، الأمر الذي ترفضه الحكومة الإسرائيلية. ناقش وزير الأمن الإسرائيلي يوآف غالانت خطة \"اليوم التالي للحرب\" في قطاع غزة مع كبار المسؤولين في الإدارة الأميركية خلال زيارته  الولايات المتحدة الأميركية، بحسب تقرير نشر في صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية. وتقضي الخطة بتشكيل قوى دولية تشرف على الأمن في قطاع غزة، بقيادة الولايات المتحدة الأميركية، ومشاركة دول عربية \"معتدلة\". القوى الدولية قد تضم، بحسب الصحيفة، جنوداً من مصر والأردن والإمارات والمغرب، في حين توفر القوات الأميركية القيادة والسيطرة والخدمات اللوجستية من خارج غزة. من جهتها، أكدت الدول العربية \"المعتدلة\"، بحسب ما نقله مسؤولون أميركيون إلى \"واشنطن بوست\"، أن الحكومات لن تدعم الخطة ما لم تشارك فيها السلطة الفلسطينية بشكل مباشر، ما يمنح الشرعية للقوى العربية والسلطة الجديدة في غزة، وفقاً لما نقلوه. وسيتم تنفيذ الخطة الانتقالية في غزة على مراحل من شمال القطاع إلى جنوبه، مع نقل تدريجي لمسؤولية الأمن المحلي إلى قوى فلسطينية. وتقوم الخطة على فرضية مفادها أن قدرات المقاومة الفلسطينية العسكرية قد تم تقليصها بالقدر الكافي. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n كما حذر المسؤولون الأميركيون من أن الدول العربية تريد \"ما سمّاه السعوديون أفقاً سياسياً نحو إقامة دولة فلسطينية في نهاية المطاف\"، الأمر الذي ترفضه الحكومة الإسرائيلية ويرفضه غالانت، فيما لن يدعمه معظم الإسرائيليين، بحسب التقرير. وبحسب التقرير، ناقش غالانت خلال زيارته أيضاً الجهود المبذولة لمنع الحرب وتوسعها مع لبنان.  في هذا السياق، أكدت صحيفة \"الأخبار\" اللبنانية، عن مصادر أمنية في غزة، أن الشاباك يعمل منذ عدة أشهر على إيجاد بدائل محلية تكون قادرة على تولي مهمة توزيع المساعدات في القطاع من دون التعاون مع حماس.  وذكرت المصادر أن الشاباك اتصل، وما زال يحاول، منذ أشهر، الاتصال بعشرات العشائر الكبيرة، وطلب منهم التعاون معه لإدارة شؤونهم  بيد أنه قوبل بالرفض من العشائر كافة. وأوضحت المصادر أن ضباطاً إسرائيليين تواصلوا مع عشائر في غزة، وطلبوا منهم الاستعداد للعودة إلى منازلهم شمال القطاع عبر حاجز \"نيتساريم\"، على أن يتولى أرباب هذه العشائر مهمة توزيع المساعدات بدلاً من حماس، ولكن هنا أيضاً قوبل بالرفض. وذكرت الصحيفة أن عائلة الغول أعلنت أنها لن تتعاون مع \"الجيش\" الإسرائيلي في إدارة القطاع.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعوديون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}